<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Frankreich - Tag - Karahan.net</title>
        <link>https://karahan.net/tags/frankreich/</link>
        <description>Frankreich - Tag - Karahan.net</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><managingEditor>info@karahan.net (Engin Karahan)</managingEditor>
            <webMaster>info@karahan.net (Engin Karahan)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 31 Oct 2022 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/tags/frankreich/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Episode 34 - Die Dauernörgler nörgeln wieder!</title>
    <link>https://karahan.net/posts/episode_34-die_dauernoergler_noergeln/</link>
    <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/episode_34-die_dauernoergler_noergeln/</guid>
    <description><![CDATA[Die Dauernörgler sind zurück! Nach einer kreativen Pause starten die Dauernörgler wieder zu einem kritischen Rundflug über Themen rund um den Islam in Deutschland: Personelle Veränderungen in den muslimischen Verbänden und ihre Hintergründe, 10 Jahre Staatsvertrag mit muslimischen Verbänden in Hamburg und der Tod Mevlüde Gençs. Am Ende gibt es einen Cliffhanger zur nächsten Episode im November - für alle Dauernörglerfans und -hasser!
Links zu den im Podcast erwähnten Beiträgen:]]></description>
</item>
<item>
    <title>Frankreichs Islampolitik führt zu Spannungen in der IGMG</title>
    <link>https://karahan.net/posts/spannungen-in-der-igmg-in-frankreich/</link>
    <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/spannungen-in-der-igmg-in-frankreich/</guid>
    <description><![CDATA[In Deutschland ist der Diskurs um die Statusfrage der muslimischen Gemeinschaften weitgehend eingeschlafen. Die Islampolitik der neuen Ampel-Koalition nimmt noch Form an. Von muslimischer Verbandsseite kommen so gut wie keine Debattenbeiträge, selbst bei höchsteigenen Themenstellungen. In Frankreich dagegen sorgt in den letzten zwei Jahren ein klarer Kurs des in Religionsfragen zuständigen Innenministers Darmanin für immer neue Entwicklungen in der französisch-muslimischen Verbandslandschaft. Nachdem Ende 2020 mehrere Verbände ihre dem Präsidenten gegenüber zugesagte Unterschrift zu einer &ldquo;Charta der republikanischen Werte &rdquo; direkt im Anschluss des Gesprächs mit Macron wieder zurückzogen, blieb das gemeinsame Vertretungsorgan „Kultusrates der französischen Muslime “ (CFCM) weitgehend handlungs- und vertretungsunfähig.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Frankreich spricht mit der muslimischen Basis</title>
    <link>https://karahan.net/posts/frankreich-muslimische-basis/</link>
    <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/frankreich-muslimische-basis/</guid>
    <description><![CDATA[Nach Konflikten um die “Charta der republikanischen Werte” und Spionagevorwürfen im CFCM sucht das französische Innenministerium den direkten Dialog mit der muslimischen Basis und den Moscheegemeinden.
Der Schritt kam nicht unerwartet und zeichnete sich schon länger ab. Das französische Innenministerium, verantwortlich für den Dialog mit den Religionsgemeinschaften im Land, umgeht die nationalen Verbandsspitzen der muslimischen Verbandslandschaft und sucht den direkten Kontakt zur muslimischen Basis und den Moscheegemeinden. In einem Brief vom 26.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Keine Imame aus dem Ausland für französische Muslime</title>
    <link>https://karahan.net/posts/imame-ausland-frankreich/</link>
    <pubDate>Mon, 24 Feb 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/imame-ausland-frankreich/</guid>
    <description><![CDATA[Der französische Präsident Emmanuel Macron hat letzte Woche das Ende eines Programmes verkündet, das ausländischen Staaten die Entsendung von Imamen und Lehrern nach Frankreich ermöglicht. Nach einem Bericht des Senders France 24 erklärte der Präsidenten auf einer Pressekonferenz im elsässischen Mülhausen, dass damit der “ausländische Einfluss” auf die Frage gebrochen werden soll, wie der Islam in Frankreich gelebt wird und wie er sich organisiert.
Macron kündigte an, ein seit 1977 bestehendes Programm beenden zu wollen, das neun Ländern die Entsendung von eigenen Imamen und Lehrern an Schulen und Moscheen nach Frankreich ermöglicht, um die eigenen Staatsbürger mit religiösen Diensten und Sprachunterricht in der Herkunftssprache zu versorgen.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
