<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Frankreich on Karahan.net</title>
    <link>/tags/frankreich/</link>
    <description>Recent content in Frankreich on Karahan.net</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <copyright>&amp;copy; 2022 &lt;a href=&#34;https://karahan.net&#34;&gt;Engin Karahan&lt;/a&gt; 
</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 31 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/frankreich/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Episode 34 - Die Dauernörgler nörgeln wieder!</title>
      <link>/posts/episode_34-die_dauernoergler_noergeln/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/episode_34-die_dauernoergler_noergeln/</guid>
      <description>Die Dauernörgler sind zurück! Nach einer kreativen Pause starten die Dauernörgler wieder zu einem kritischen Rundflug über Themen rund um den Islam in Deutschland: Personelle Veränderungen in den muslimischen Verbänden und ihre Hintergründe, 10 Jahre Staatsvertrag mit muslimischen Verbänden in Hamburg und der Tod Mevlüde Gençs. Am Ende gibt es einen Cliffhanger zur nächsten Episode im November - für alle Dauernörglerfans und -hasser!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frankreichs Islampolitik führt zu Spannungen in der IGMG</title>
      <link>/posts/spannungen-in-der-igmg-in-frankreich/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/spannungen-in-der-igmg-in-frankreich/</guid>
      <description>In Deutschland ist der Diskurs um die Statusfrage der muslimischen Gemeinschaften weitgehend eingeschlafen. Die Islampolitik der neuen Ampel-Koalition nimmt noch Form an. Von muslimischer Verbandsseite kommen so gut wie keine Debattenbeiträge, selbst bei höchsteigenen Themenstellungen. In Frankreich dagegen sorgt in den letzten zwei Jahren ein klarer Kurs des in Religionsfragen zuständigen Innenministers Darmanin für immer neue Entwicklungen in der französisch-muslimischen Verbandslandschaft.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frankreich spricht mit der muslimischen Basis</title>
      <link>/posts/frankreich-muslimische-basis/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/frankreich-muslimische-basis/</guid>
      <description>Nach Konflikten um die “Charta der republikanischen Werte” und Spionagevorwürfen im CFCM sucht das französische Innenministerium den direkten Dialog mit der muslimischen Basis und den Moscheegemeinden.
Der Schritt kam nicht unerwartet und zeichnete sich schon länger ab. Das französische Innenministerium, verantwortlich für den Dialog mit den Religionsgemeinschaften im Land, umgeht die nationalen Verbandsspitzen der muslimischen Verbandslandschaft und sucht den direkten Kontakt zur muslimischen Basis und den Moscheegemeinden.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
