<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Diskurs - Tag - Karahan.net</title>
        <link>https://karahan.net/tags/diskurs/</link>
        <description>Diskurs - Tag - Karahan.net</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><managingEditor>info@karahan.net (Engin Karahan)</managingEditor>
            <webMaster>info@karahan.net (Engin Karahan)</webMaster><lastBuildDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/tags/diskurs/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Innermuslimischer Diskurs auf Abwegen: Die privilegierten Stimmen und die Verleugnung innerer Probleme</title>
    <link>https://karahan.net/posts/innermuslimischer-diskurs-auf-abwegen/</link>
    <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/innermuslimischer-diskurs-auf-abwegen/</guid>
    <description><![CDATA[Privilegierte Aktivisten und Defensivität Der innermuslimische Diskurs hat nicht besonders viele Freunde. Kritiker erfahren in den größten religiös-muslimischen Organisationsstrukturen - den muslimischen Verbänden wie DITIB, IGMG, ATIB - kaum eine Daseinsberechtigung. Nun springen dieser strukturellen Diskursverweigerung aber auch noch privilegierte muslimische Aktivisten zur Seite, die selbst nie die Notwendigkeit verspürt haben, aktiv in diesen Strukturen sein zu müssen. Sie müssen die Verbände werden jedoch als notwendig für die Erfüllung eigener Agenden angesehen; über die unkritische Anwaltschaft für diese Strukturen leiten sie quasi Legitimität für die eigene Position und Authentizität für die eigene Haltung her.]]></description>
</item>
<item>
    <title>In welcher Sprache welche Debatte führen?</title>
    <link>https://karahan.net/posts/in-welcher-sprache-welche-debatte/</link>
    <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/in-welcher-sprache-welche-debatte/</guid>
    <description><![CDATA[Wächst man in einem mehrsprachigen Umfeld auf, in dem sehr viele Menschen jeweils Zugang zu einer der beiden Sprachen oder sogar beiden Sprachen haben, stellt sich schonmal die Frage, in welcher Sprache eine bestimmte Debatte geführt werden müsste. Manchmal kann man bestimmte Diskussionen mit Blick auf die Zielgruppe und die besondere Fokussierung auf einen milieuspezifischen Zusammenhang nur in einer Sprache führen. Insbesondere milieubezogene Kritik wirkt oftmals nur, wenn sie auch in der milieu-eigenen Sprache vorgebracht wird.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
