<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>CFCM - Tag - Karahan.net</title>
        <link>https://karahan.net/tr/tags/cfcm/</link>
        <description>CFCM - Tag - Karahan.net</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>tr</language><managingEditor>info@karahan.net (Engin Karahan)</managingEditor>
            <webMaster>info@karahan.net (Engin Karahan)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 10 Dec 2021 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/tr/tags/cfcm/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Fransa Müslüman Tabanla Konuşuyor</title>
    <link>https://karahan.net/tr/posts/frankreich-muslimische-basis/</link>
    <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/tr/posts/frankreich-muslimische-basis/</guid>
    <description><![CDATA[Cumhuriyetçi Değerler Bildirgesi&quot; konusundaki anlaşmazlıklar ve CFCM&rsquo;deki casusluk iddialarının ardından Fransa İçişleri Bakanlığı, Müslüman taban ve cami cemaatleriyle doğrudan diyalog arayışına girdi.
Bu hamle beklenmedik değildi ve bir süredir gündemdeydi. Ülkedeki dini cemaatlerle diyalogdan sorumlu olan Fransa İçişleri Bakanlığı, Müslüman derneklerin ulusal liderlerini atlayarak Müslüman taban ve cami cemaatleriyle doğrudan temas kurmaya çalışıyor. İçişleri Bakanı Darmanin 26 Kasım 2021 tarihli bir mektupta 2021 baharında düzenlenen üçüncü bölgesel konferansın (Assises territoriales de l&rsquo;islam de France - ATIF) Müslüman katılımcılarına teşekkür ederek Müslüman toplumla işbirliği konusunda yeni adımlar atılacağını duyurdu.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Fransız ihtilali mi yoksa çokyüzlü IGMG mi?</title>
    <link>https://karahan.net/tr/posts/franzoesische-revolution-igmg/</link>
    <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/tr/posts/franzoesische-revolution-igmg/</guid>
    <description><![CDATA[Avrupa ülkelerindeki Islam ve Müslümanlar hakkındaki tartışmalar, yeni boyutlar kazanmış durumda. Yayımlanan makale ve yazıların sayıları artmasına rağmen islami cemaatler bu ortamlarda halen seslerini duyuramamaktalar. Basın ve kamuoyu için cemaatlerden, bırakın genel toplumsal gelişmeler hakkında, kendileriyle ilgili basit, sıradan konularda bile birkaç cümlelik demeç alabilmek neredeyse imkansız gibi.
Buna ek olarak kendilerini temsilde merkeze alan bazı cemaatlerimizin söylem ve eylemlerinde ortaya çıkan tezatlar da, irtibatı ve katılımı daha da zor hale getirmekte.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Fransız Müslümanları İçin Yurt Dışından İmam Yok</title>
    <link>https://karahan.net/tr/posts/imame-ausland-frankreich/</link>
    <pubDate>Mon, 24 Feb 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/tr/posts/imame-ausland-frankreich/</guid>
    <description><![CDATA[Fransa Cumhurbaşkanı Emmanuel Macron geçtiğimiz hafta yabancı ülkelerin Fransa&rsquo;ya imam ve öğretmen göndermesine olanak tanıyan programın sona erdiğini açıkladı. France 24 kanalının haberine göre, Alsace Mulhouse&rsquo;da bir basın toplantısı düzenleyen Cumhurbaşkanı, bunun amacının Fransa&rsquo;da İslam&rsquo;ın yaşanması ve örgütlenmesi üzerindeki &ldquo;yabancı etkisini&rdquo; kırmak olduğunu söyledi.
Macron, 1977 yılından bu yana yürürlükte olan ve dokuz ülkenin kendi vatandaşlarına dini hizmetler ve kendi dillerinde eğitim vermek üzere Fransa&rsquo;daki okul ve camilere kendi imam ve öğretmenlerini göndermelerine olanak tanıyan programı sona erdirme niyetinde olduğunu açıkladı.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
