<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Rassismus - Tag - Karahan.net</title>
        <link>https://karahan.net/tags/rassismus/</link>
        <description>Rassismus - Tag - Karahan.net</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><managingEditor>info@karahan.net (Engin Karahan)</managingEditor>
            <webMaster>info@karahan.net (Engin Karahan)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/tags/rassismus/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Nach dem Anschlag von Solingen - Gewalt und Rassismus</title>
    <link>https://karahan.net/posts/anschlag-solingen/</link>
    <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/anschlag-solingen/</guid>
    <description><![CDATA[Am Freitagabend, dem 23. August 2024, griff ein mutmaßlicher Attentäter während des Stadtfestes &ldquo;Festival der Vielfalt&rdquo; in Solingen Besucher mit einem Messer an. Drei Menschen - zwei Männer im Alter von 56 und 67 Jahren sowie eine 56-jährige Frau - wurden getötet, acht weitere zum Teil lebensgefährlich verletzt.
Der Täter soll gezielt auf die Hälse seiner Opfer eingestochen haben, bevor er vom Tatort flüchten konnte. Die Ermittler gingen von einem möglichen terroristischen Motiv aus, da die Tat sehr zielgerichtet erschien.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Nur ein Gefühl der Genugtuung und einige hassende Jugendliche mehr</title>
    <link>https://karahan.net/posts/mesut-oezil/</link>
    <pubDate>Tue, 24 Jul 2018 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/mesut-oezil/</guid>
    <description><![CDATA[Ich muss gestehen, ich blicke gerade auch nur noch mit Erstaunen auf den aktuell laufenden Özil-Diskurs und denke mir “Leute, was geht da vor”. Meine Verwirrung speist sich dabei aus der Frage, was aus den ganzen Jugendlichen werden soll, die diese Debatte mitbekommen. Und mich wundert es, wer alles in den #dankeMesut Modus einsteigt. Aber sicherlich nicht, weil ich die Position von durch und durch rassistischen Biedermännern wie Grindel oder Reichelt nachvollziehen kann.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
