<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Migration - Tag - Karahan.net</title>
        <link>https://karahan.net/tags/migration/</link>
        <description>Migration - Tag - Karahan.net</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><managingEditor>info@karahan.net (Engin Karahan)</managingEditor>
            <webMaster>info@karahan.net (Engin Karahan)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/tags/migration/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Nach dem Anschlag von Solingen - Gewalt und Rassismus</title>
    <link>https://karahan.net/posts/anschlag-solingen/</link>
    <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/anschlag-solingen/</guid>
    <description><![CDATA[Am Freitagabend, dem 23. August 2024, griff ein mutmaßlicher Attentäter während des Stadtfestes &ldquo;Festival der Vielfalt&rdquo; in Solingen Besucher mit einem Messer an. Drei Menschen - zwei Männer im Alter von 56 und 67 Jahren sowie eine 56-jährige Frau - wurden getötet, acht weitere zum Teil lebensgefährlich verletzt.
Der Täter soll gezielt auf die Hälse seiner Opfer eingestochen haben, bevor er vom Tatort flüchten konnte. Die Ermittler gingen von einem möglichen terroristischen Motiv aus, da die Tat sehr zielgerichtet erschien.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Eine Herausforderung für die Muslime in Deutschland – Die aktuelle Flüchtlingssituation</title>
    <link>https://karahan.net/posts/muslime-herausforderung-flucht/</link>
    <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/muslime-herausforderung-flucht/</guid>
    <description><![CDATA[Erstmals erschienen in der “Junge Kirche, 2/16, S. 28-29
Die Frühgemeinde des Islams kannte das Phänomen der Flucht nur zu gut. Drei Mal versuchten die ersten Muslime in Mekka der allgegenwärtigen Unterdrückung der eigenen Stammesbrüder zu entgehen. Zwei Mal brachen jeweils kleinere Gruppen von Muslimen in das christliche Abessinien auf und suchten dort Zuflucht bei dessen christlichen Herrscher. Schließlich verließ fast die gesamte mekkanische Gemeinde auf Einladung der Einwohner der Stadt Yasrib ihre Heimat, als einer der letzten der Prophet selbst.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
