<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Din Siyaseti on Karahan.net</title>
    <link>/tr/tags/din-siyaseti/</link>
    <description>Recent content in Din Siyaseti on Karahan.net</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr</language>
    <copyright>&amp;copy; 2022 &lt;a href=&#34;https://karahan.net&#34;&gt;Engin Karahan&lt;/a&gt; 
</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Nov 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tr/tags/din-siyaseti/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Fransız ihtilali mi yoksa çokyüzlü IGMG mi?</title>
      <link>/tr/posts/franz%C3%B6sische-revolution-igmg/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/franz%C3%B6sische-revolution-igmg/</guid>
      <description>Avrupa ülkelerindeki Islam ve Müslümanlar hakkındaki tartışmalar, yeni boyutlar kazanmış durumda. Yayımlanan makale ve yazıların sayıları artmasına rağmen islami cemaatler bu ortamlarda halen seslerini duyuramamaktalar. Basın ve kamuoyu için cemaatlerden, bırakın genel toplumsal gelişmeler hakkında, kendileriyle ilgili basit, sıradan konularda bile birkaç cümlelik demeç alabilmek neredeyse imkansız gibi.
Buna ek olarak kendilerini temsilde merkeze alan bazı cemaatlerimizin söylem ve eylemlerinde ortaya çıkan tezatlar da, irtibatı ve katılımı daha da zor hale getirmekte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KRM genişlemesi – atılım mı çaresizlik mi?</title>
      <link>/tr/posts/krm_erweiterung_befreiungsschlag_verzweiflungstat/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/krm_erweiterung_befreiungsschlag_verzweiflungstat/</guid>
      <description>Almanya Müslümanları Koordinasyon Kurulu (KRM) Salı günü yayınladığı bir Basın açıklamasıyla genişleyeceğini duyurdu. Mevcut dört üyesinin yanı sıra (DİTİB, İslam Konseyi, İslam Kültür Merkezleri Birliği, Almanya Müslümanları Merkez Konseyi) Fas, Bosna ve Arnavutluk kökenli cemaatler de Kurul’a katılacakmış. Bu gelişmeyle KRM kuruluşundan beri geçen 12 yıldan sonra ilk defa kurumsal olarak bir gelişme ortaya koymuş olacak.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
