<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Publikationen - Kategorie - Karahan.net</title>
        <link>https://karahan.net/categories/publikation/</link>
        <description>Publikationen - Kategorie - Karahan.net</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><managingEditor>info@karahan.net (Engin Karahan)</managingEditor>
            <webMaster>info@karahan.net (Engin Karahan)</webMaster><lastBuildDate>Tue, 31 Aug 2021 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/categories/publikation/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Islam-/Muslimfeindlichkeit und antimuslimischer Rassismus</title>
    <link>https://karahan.net/posts/dagegen-rede-amr/</link>
    <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/dagegen-rede-amr/</guid>
    <description><![CDATA[Islamfeindliche Ressentiments nehmen seit den Anschlägen vom 11. September 2001 rapide zu. Islam- und Muslimfeindlichkeit ist dabei nicht nur ein Phänomen gesellschaftlicher Randgruppen, sondern ist bis in die Mitte der Gesellschaft verbreitet. Diese Entwicklung ist nicht nur auf Deutschland begrenzt. In vielen europäischen Ländern nimmt die Ablehnung gegenüber dem Islam als Religion und Musliminnen und Muslimen als Individuen zu. Rechtspopulistische und offen rassistische Parteien in ganz Europa schlagen aus dieser Atmosphäre politisches Kapital.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Muslimische Perspektiven auf Jugendpräventionsarbeit in Deutschland - Hindernisse, Bedenken und Möglichkeiten</title>
    <link>https://karahan.net/posts/muslim-perspektive-jugendpraevention/</link>
    <pubDate>Tue, 28 Jul 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/muslim-perspektive-jugendpraevention/</guid>
    <description><![CDATA[Im Rahmen des Projektes »Präventionsnetzwerk gegen religiös begründeten Extremismus« wurden im Laufe der Projektzeit (2015-2019) wissenschaftliche Artikel zu unterschiedlichen Fragestellungen in Auftrag gegeben, die unmittelbar der Projektarbeit entsprangen. Vor diesem Hintergrund lieferten die Artikel konzeptionelle und/oder theoretische Erkenntnisse, die die Arbeit des Präventionsnetzwerks grundlegend beeinflussten.
Einen dieser Beiträge stellt eine von Engin Karahan Anfang des Jahres 2016 verfasste Kurz-Expertise dar, die auf der Grundlage von qualitativen Interviews mit Vertretern muslimischer Gemeinschaften, deren Perspektiven und Eindrücke auf Jugendpräventionsarbeit in Deutschland erfassen, systematisieren und fachkundig verständlich machen soll.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Interne Herausforderungen und Entwicklungspotentiale muslimischer Jugendarbeit</title>
    <link>https://karahan.net/posts/herausforderung-jugendarbeit/</link>
    <pubDate>Mon, 06 May 2019 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/herausforderung-jugendarbeit/</guid>
    <description><![CDATA[Die muslimische Jugendarbeit ist in einem Transformationsprozess. Einerseits diversifiziert sie sich in ihrer institutionellen Ausgestaltung, andererseits etabliert sich immer mehr die Wahrnehmung der muslimischen Jugendarbeit als die Erfüllung einer gesamtgesellschaftlichen Aufgabe. Dabei kommen sowohl auf Akteure der muslimischen Jugendarbeit als auch Vertretern von Verwaltung und Politik neue Herausforderungen zu.
In Deutschland haben sich in den letzten Jahrzehnten unterschiedliche Formen der muslimischen Jugendarbeit entwickelt. Am ehesten dürfte in der allgemeinen Fachöffentlichkeit Jugendarbeit bei den muslimischen Verbänden vermutet werden.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Umbruch an der Basis – Neue islamische Akteure</title>
    <link>https://karahan.net/posts/umbruch-basis/</link>
    <pubDate>Sat, 04 May 2019 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/umbruch-basis/</guid>
    <description><![CDATA[Die etablierten Moscheegemeinden wandeln sich. Daneben gibt es neu entstehende soziale Einrichtungen und Träger, deren Akteure zwar eine religiöse Motivation haben, ohne jedoch Religionsgemeinschaft oder religiöser Verein sein zu wollen.
(Erstmals erschienen in Herder Korrespondenz, September 2018, S. 16-18 , [PDF] )
Die muslimische Verbandslandschaft in Deutschland steht aktuell unfreiwillig vor dem größten Umbruch seit ihrem Entstehen vor fast 60 Jahren und den Familienzusammenführungen in den Achtzigerjahren. Mit dem Nachholen von Ehepartnern und Kindern entwickelten sich viele der provisorischen muslimischen Gebetsräume zu Moscheen mit einem breiten Angebot für die ganze Familie weiter.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Aktiv gegen Islamfeindlichkeit und Antimuslimischen Rassismus - Akteure und Herausforderungen</title>
    <link>https://karahan.net/posts/claim-akteure-herausforderungen/</link>
    <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/claim-akteure-herausforderungen/</guid>
    <description><![CDATA[Neue Publikation der “CLAIM – Allianz gegen Islam- und Muslimfeindlichkeit ” von Engin Karahan und Eren Güvercin
Die Phänomene Islam- und Muslimfeindlichkeit und Antimuslimischer Rassismus erfahren trotz zunehmender Islam- und Muslimfeindlichkeit in Deutschland und in Europa insgesamt noch eine mangelhafte Wahrnehmung – sowohl von medialer, politischer als auch von gesellschaftlicher Seite her.
Gleichzeitig gibt es bundesweit Akteure, die sich in diesem Themenfeld engagieren. Da sich Islam- und Muslimfeindlichkeit und Antimuslimischer Rassismus in ganz unterschiedlicher Form manifestieren, muss dieses Themenfeld von verschiedenen Seiten angegangen werden.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Eine Herausforderung für die Muslime in Deutschland – Die aktuelle Flüchtlingssituation</title>
    <link>https://karahan.net/posts/muslime-herausforderung-flucht/</link>
    <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/muslime-herausforderung-flucht/</guid>
    <description><![CDATA[Erstmals erschienen in der “Junge Kirche, 2/16, S. 28-29
Die Frühgemeinde des Islams kannte das Phänomen der Flucht nur zu gut. Drei Mal versuchten die ersten Muslime in Mekka der allgegenwärtigen Unterdrückung der eigenen Stammesbrüder zu entgehen. Zwei Mal brachen jeweils kleinere Gruppen von Muslimen in das christliche Abessinien auf und suchten dort Zuflucht bei dessen christlichen Herrscher. Schließlich verließ fast die gesamte mekkanische Gemeinde auf Einladung der Einwohner der Stadt Yasrib ihre Heimat, als einer der letzten der Prophet selbst.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Die Moschee im Dorf lassen – DITIB und der türkische Einfluss</title>
    <link>https://karahan.net/posts/moschee-dorf-ditib/</link>
    <pubDate>Tue, 09 May 2017 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/moschee-dorf-ditib/</guid>
    <description><![CDATA[Die aktuell laufende Debatten um die Spitzelvorwürfe gegenüber der DITIB lassen andere muslimische Gemeinschaften in Deutschland nicht unbeeindruckt zurück. Die Vorwürfe beschränken sich zwar auf die DITIB, von den Auswirkungen sind aber auch Islamrat, VIKZ, ZMD und sogar die AABF betroffen. Das Land Niedersachsen hat die Staatsvertragsverhandlungen mit allen Landesvertretungen der Gemeinschaften eingestellt, das Land NRW lässt nach einer rechtlichen und soziologischen Begutachtung nun auch mögliche politische Implikationen begutachten – bei allen beteiligten Gemeinschaften.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Notfallbegleitung für Muslime oder mit Muslimen?</title>
    <link>https://karahan.net/posts/notfallbegleitung-muslime/</link>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2015 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/notfallbegleitung-muslime/</guid>
    <description><![CDATA[Vor der Frage, wie denn Notfallbegleitung für Muslime aussehen kann, muss erst die Frage beantwortet werden, ob denn Muslime überhaupt einer Notfallbegleitung bedürfen. Angesichts der weitestgehenden Abwesenheit dieses Begriffes im inner-muslimischen Diskurs dürfte dies eine berechtigte Frage sein: Brauchen Muslime überhaupt so etwas wie eine institutionalisierte Notfallbegleitung.
Gesellschaften stehen im stetigen Wandel, und nicht immer geht ein bewusstes selbstverursachtes Umdenken Veränderungen voran. Oftmals sind es gerade Aspekte des alltäglichen Lebens, die der Mensch nicht in der eigenen Hand hat, die ihn aber, ob er nun will oder nicht, vor veränderte Tatsachen stellten.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
