<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Beschneidung - Tag - Karahan.net</title>
        <link>https://karahan.net/tags/beschneidung/</link>
        <description>Beschneidung - Tag - Karahan.net</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><managingEditor>info@karahan.net (Engin Karahan)</managingEditor>
            <webMaster>info@karahan.net (Engin Karahan)</webMaster><lastBuildDate>Thu, 06 Sep 2012 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/tags/beschneidung/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Berliner Beschneidungsregelung geht fehl</title>
    <link>https://karahan.net/posts/berliner-beschneidungsregelung/</link>
    <pubDate>Thu, 06 Sep 2012 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/berliner-beschneidungsregelung/</guid>
    <description><![CDATA[Die Berliner “Zwischenlösung” zur Beschneidung von muslimischen und jüdischen Kindern geht definitiv fehl. Auch wenn sie gut gemeint sein dürfte, kann die Regelung Beschneidungen faktisch unmöglich machen. Danach soll von der strafrechtlichen Verfolgung von Beschneidung grundsätzlich abgesehen werden, wenn folgende Voraussetzungen vorliegen:
Beide Elternteile bzw. die Sorgeberechtigten willigen schriftlich ein, nachdem sie ausführlich über die gesundheitlichen Risiken des Eingriffs aufgeklärt wurden. Die Eltern weisen die religiöse Motivation und die religiöse Notwendigkeit der Beschneidung vor Religionsmündigkeit des Kindes nach (etwa zusammen mit der Einwilligungserklärung oder durch eine Bestätigung der jeweiligen Religionsgemeinschaft).]]></description>
</item>
<item>
    <title>Deutsches Ärzteblatt - Verbot der Beschneidung bei Juden und Muslimen</title>
    <link>https://karahan.net/posts/aerzteblatt-beschneidung-jungen-maedchen/</link>
    <pubDate>Mon, 29 Sep 2008 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/aerzteblatt-beschneidung-jungen-maedchen/</guid>
    <description><![CDATA[Im Deutschen Ärzteblatt wird in der August 2008 Ausgabe Ärzten empfohlen, keine religiös begründete Beschneidung bei muslimischen und jüdischen Jungen durchzuführen. „Wenn keine medizinische Notwendigkeit besteht, sollte der Eingriff vom Arzt abgelehnt werden“, schreiben die Autoren Dietz/Stehr/Putzke.
„Wir finden keinen Arzt mehr, der eine Beschneidung unseres Sohnes durchführen will.“ Diese Beschwerde wurde letzte Woche an die Antidiskriminierungsstelle der Islamischen Gemeinschaft Milli Görüs gerichtet. Immer mehr Eltern aus dem Raum Kassel klagen darüber, dass Ärzte grundsätzlich nicht mehr bereit sind, die Beschneidung bei ihren Söhnen vorzunehmen.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
