<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Belgien - Tag - Karahan.net</title>
        <link>https://karahan.net/tags/belgien/</link>
        <description>Belgien - Tag - Karahan.net</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><managingEditor>info@karahan.net (Engin Karahan)</managingEditor>
            <webMaster>info@karahan.net (Engin Karahan)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 31 Oct 2022 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/tags/belgien/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Episode 34 - Die Dauernörgler nörgeln wieder!</title>
    <link>https://karahan.net/posts/episode_34-die_dauernoergler_noergeln/</link>
    <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/episode_34-die_dauernoergler_noergeln/</guid>
    <description><![CDATA[Die Dauernörgler sind zurück! Nach einer kreativen Pause starten die Dauernörgler wieder zu einem kritischen Rundflug über Themen rund um den Islam in Deutschland: Personelle Veränderungen in den muslimischen Verbänden und ihre Hintergründe, 10 Jahre Staatsvertrag mit muslimischen Verbänden in Hamburg und der Tod Mevlüde Gençs. Am Ende gibt es einen Cliffhanger zur nächsten Episode im November - für alle Dauernörglerfans und -hasser!
Links zu den im Podcast erwähnten Beiträgen:]]></description>
</item>
<item>
    <title>Dilettantismus oder was die muslimische Gemeinschaft Besseres verdient hat</title>
    <link>https://karahan.net/posts/dilettantismus-muslimische-gemeinschaft-belgien/</link>
    <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/dilettantismus-muslimische-gemeinschaft-belgien/</guid>
    <description><![CDATA[Lange sind die Zeiten vorbei, als noch eine gemeinsame Pressekonferenz der muslimischen Gemeinden zum Beispiel zum Thema der Gewissensprüfung in Baden-Württemberg (08. Februar 2006 in Köln) einen ganzen Saal mit Journalisten füllen und nicht nur in der regionalen, sondern auch in der überregionalen Presse Niederschlag finden konnte. Lange ist es auch her, dass die Entwicklungen innerhalb der muslimischen Community regelmäßig Platz auf Seite 3 der großen Tageszeitungen finden konnten, ob es um den Koordinationsrat der Muslime oder Positionen in der Deutschen Islamkonferenz ging.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
