<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Muslimische Gemeinschaften on Karahan.net</title>
    <link>/tags/muslimische-gemeinschaften/</link>
    <description>Recent content in Muslimische Gemeinschaften on Karahan.net</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <copyright>&amp;copy; 2022 &lt;a href=&#34;https://karahan.net&#34;&gt;Engin Karahan&lt;/a&gt; 
</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Jan 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/muslimische-gemeinschaften/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>IGMG ohne “Milli Görüş” - Fakt oder Fiktion?</title>
      <link>/posts/igmg-ohne-milli-gorus-fakt-oder-fiktion/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/igmg-ohne-milli-gorus-fakt-oder-fiktion/</guid>
      <description>Am Tag des Gedenkens an die Opfer des Nationalsozialismus hatte die IGMG (Islamische Gemeinschaft Milli Görüş) noch ein #WeRemember-Sharepic in ihren sozialen Medien geteilt, am nächsten Tag meldet die Welt jedoch die Entlassung eines Imams der IGMG wegen der Verbreitung von antisemitischen Inhalten. Der Imam der Bonner Gemeinde hatte auf seinem Instagram-Kanal bereits im Mai 2021 in einem selbst veröffentlichten Video zutiefst antisemitische Aussagen verbreitet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Repräsentanz und Inhalte in der muslimischen Verbandslandschaft</title>
      <link>/posts/repraesentanz-verbandslandschaft/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/repraesentanz-verbandslandschaft/</guid>
      <description>Ein grundsätzliches Problem der muslimischen Community ist, dass Repräsentanz nicht immer mit Inhalten ausgefüllt wird. Kooperationspartner und behördliche Gesprächspartner klagen dann immer wieder, dass man mit muslimischen Vertretern zusammenkommen und sich gut unterhalten kann, aber inhaltlich kaum ein Input kommt. Auch als Community bekommen wir aber immer seltener mit, ob und welche Positionen es von Verbandsseite zu Themen gibt, die uns alle betreffen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
