<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Von Provisorien zu dauerhaften Strukturen on Karahan.net</title>
    <link>https://karahan.net/docs/muslim-institution/</link>
    <description>Recent content in Von Provisorien zu dauerhaften Strukturen on Karahan.net</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <copyright>&amp;copy; 2022 &lt;a href=&#34;https://karahan.net&#34;&gt;Engin Karahan&lt;/a&gt; 
</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/docs/muslim-institution/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Moscheegemeinden in Deutschland und ihre historische Entwicklung</title>
      <link>https://karahan.net/docs/muslim-institution/provisorium/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/docs/muslim-institution/provisorium/</guid>
      <description>Historische Entwicklung Es war nicht unbedingt die islamische Theologie, sondern viel mehr die Arbeitsmigration nach Deutschland, die den wesentlichsten Einfluss auf die Form der muslimischen Institutionalisierung in Deutschland gehabt hat. Es gibt zwar vereinzelte muslimische Initiativen und Einrichtungen, die man als unabhängig von der Arbeitsmigration entstanden ansehen kann, nominell fallen diese jedoch für die Darstellung hier nicht besonders in Gewicht, dies soll jedoch nicht als Aussage hinsichtlich ihrer Bedeutung und Relevanz innerhalb der muslimischen Community verstanden werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der Status Quo der muslimischen Gemeinschaften</title>
      <link>https://karahan.net/docs/muslim-institution/status-quo/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/docs/muslim-institution/status-quo/</guid>
      <description>Die bestehenden muslimischen Gemeinschaften sind bisher noch als eingetragene Vereine organisiert. Gemeinschaften wie die DITIB, die IGMG, der VIKZ, die ATIB, die IGDB oder die IGD sind jedoch nach dem eigenen Verständnis aber auch aus ihrem Wirken heraus als Religionsgemeinschaften anzusehen.
Rechtlich-Politische Problematik Die bestehenden muslimischen Gemeinschaften sind bisher noch als eingetragene Vereine organisiert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Möglichkeit und Notwendigkeit der Zusammenarbeit von muslimischen Gemeinschaften</title>
      <link>https://karahan.net/docs/muslim-institution/kooperation-gemeinschaft/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/docs/muslim-institution/kooperation-gemeinschaft/</guid>
      <description>Die unterschiedlichen muslimischen Gemeinschaften stehen hinsichtlich der rechtlichen und gesellschaftlichen Partizipation des Islams in Deutschland vor ähnlichen Herausforderungen. Aufgrund des unterschiedlichen Grades der Institutionalisierung und Professionalisierung wurden sie bis Ende der 90er Jahre mit diesen Fragen jedoch zu unterschiedlichen Zeiten konfrontiert. Die Fokussierung auf muslimische Gemeinschaften in der Religionspolitik spätestens seit Mitte der 2000er Jahre und die zusätzliche Aufnahme der Integrations- und Sicherheitspolitik in diese Debatte hat zu einem Nivellierungs-, oder zumindest einem beschleunigtem Weiterentwicklungsdruck geführt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zukunftsperspektiven für die muslimische Verbandslandschaft in Deutschland</title>
      <link>https://karahan.net/docs/muslim-institution/zukunftsperspektiven/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/docs/muslim-institution/zukunftsperspektiven/</guid>
      <description>Einzelkörperschaften mit punktueller Zusammenarbeit Es ist noch weitgehend ungeklärt, in welche Richtung sich die Institutionalisierung der muslimischen Verbandslandschaft weiter entwickeln wird. Zwei Optionen scheinen dabei nahe liegend zu sein: die getrennte Erlangung des Körperschaftsstatusses durch mehrere Gemeinschaften oder die Etablierung gemeinsamer Religionsgemeinschaften auf der Landesebene, die wiederum die Körperschaftsfunktion erfüllen sollen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
