<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Islam on Karahan.net</title>
    <link>https://karahan.net/tags/islam/</link>
    <description>Recent content in Islam on Karahan.net</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <copyright>&amp;copy; 2022 &lt;a href=&#34;https://karahan.net&#34;&gt;Engin Karahan&lt;/a&gt; 
</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Nov 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/tags/islam/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Französische Revolution in der IGMG - eine IGMG, viele Gesichter?</title>
      <link>https://karahan.net/posts/franz%C3%B6sische-revolution-igmg/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/posts/franz%C3%B6sische-revolution-igmg/</guid>
      <description>Der Diskurs über Islam und Muslime in Deutschland und anderen europäischen Staaten nimmt in diesen bewegten Zeiten nicht an Intensität ab. Die Zahl der Beiträge wird zwar mehr, nicht jedoch unbedingt die Zahl der Wortmeldungen auf Seiten der muslimischen Gemeinschaften. Für Öffentlichkeit und Medien ist es aktuell eher schwierig, überhaupt an O-Töne von Vertretern der muslimischen Gemeinschaften zu kommen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Episode 1 - Muslimische Organisationen in Deutschland</title>
      <link>https://karahan.net/posts/dn-episode-01-muslimische-organisationen/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/posts/dn-episode-01-muslimische-organisationen/</guid>
      <description>Zwischen Selbstwahrnehmung und Wirklichkeit Innenansichten – darum geht es den Dauernörglern. In dieser Auftaktfolge ermöglichen die Dauernörgler einen Einblick in die ambivalente Selbstwahrnehmung innerhalb der muslimischen Organisationen und ihre Wirkung im gesellschaftlichen Diskurs. Die Dauernörgler ermöglichen neue Ansichten und neue Perspektiven auf den organisierten Islam in Deutschland.
  Über den Dauernörgler-Podcast Im Dauernörgler-Podcast finden Sie Gespräche über das Zeitgeschehen aus muslimischer Perspektive.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eine Herausforderung für die Muslime in Deutschland – Die aktuelle Flüchtlingssituation</title>
      <link>https://karahan.net/publications/muslime-herausforderung-flucht/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/publications/muslime-herausforderung-flucht/</guid>
      <description>Erstmals erschienen in der “Junge Kirche, 2/16, S. 28-29
Die Frühgemeinde des Islams kannte das Phänomen der Flucht nur zu gut. Drei Mal versuchten die ersten Muslime in Mekka der allgegenwärtigen Unterdrückung der eigenen Stammesbrüder zu entgehen. Zwei Mal brachen jeweils kleinere Gruppen von Muslimen in das christliche Abessinien auf und suchten dort Zuflucht bei dessen christlichen Herrscher.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notfallbegleitung für Muslime oder mit Muslimen?</title>
      <link>https://karahan.net/publications/notfallbegleitung-muslime/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/publications/notfallbegleitung-muslime/</guid>
      <description>Vor der Frage, wie denn Notfallbegleitung für Muslime aussehen kann, muss erst die Frage beantwortet werden, ob denn Muslime überhaupt einer Notfallbegleitung bedürfen. Angesichts der weitestgehenden Abwesenheit dieses Begriffes im inner-muslimischen Diskurs dürfte dies eine berechtigte Frage sein: Brauchen Muslime überhaupt so etwas wie eine institutionalisierte Notfallbegleitung.
Gesellschaften stehen im stetigen Wandel, und nicht immer geht ein bewusstes selbstverursachtes Umdenken Veränderungen voran.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Akzeptiert statt toleriert – Toleranz und deutsches Recht – Pluralismus im deutschen Recht</title>
      <link>https://karahan.net/posts/akzeptiert-statt-toleriert/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/posts/akzeptiert-statt-toleriert/</guid>
      <description>Toleranz und Pluralismus als Verfassungsprinzip Dem Grundgesetz ist der Toleranzbegriff als Denk- und Handlungsnorm immanent. Ausstrahlend vom Grundgesetz wird die gesamte Rechtsordnung vom Toleranzgedanken durchzogen.
 Als Verbot des Übermaßes und Gebot der Verhältnismäßigkeit durchzieht der Toleranzgedanke unausgesprochen die gesamte Rechtsordnung. (Fritz Werner)
 Die prinzipielle Ausrichtung des Grundgesetzes am Toleranzbegriff kann an zwei Beispielen aufgezeigt werden: Am Gleichbehandlungsgrundsatz und an der Religionsfreiheit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dialogforum Islam in Österreich und IGGiÖ – Stellungnahme und Kritik</title>
      <link>https://karahan.net/posts/dialogforum_islam-oesterreich-iggoe/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/posts/dialogforum_islam-oesterreich-iggoe/</guid>
      <description>Im 100. Jahr des Islamgesetzes haben der Integrationsstaatssekretär Sebastian Kurz und der Präsident der Islamischen Glaubensgemeinschaft, Dr. Fuat Sanaç Ende Jänner (Januar) 2012 ein „Dialogforum Islam“ eröffnet. Als Zielvorstellung des Forums wird die Etablierung einer „Dialogplattform mit Musliminnen und Muslimen“ und eines Dialogprozesses, „um die Fragen des Zusammenlebens zu thematisieren und Maßnahmen vorzuschlagen“ genannt (S.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Islamische Theologie an deutschen Universitäten</title>
      <link>https://karahan.net/posts/islamische-theologie-deutsche-universitaeten/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/posts/islamische-theologie-deutsche-universitaeten/</guid>
      <description>Die Problematik der fehlenden Vertretung der muslimischen Gemeinschaften
Die Diskussion um die Gründung und Etablierung von islamisch-theologischen Fakultäten ist mit dem schwelenden Streit um die Beiratsbesetzung in Tübingen und jetzt auch in Münster wieder stärker in den Vordergrund getreten. Das Bundesforschungsministerium hat im November 2012 der Universität Münster mitgeteilt, dass es Einwände gegen einen Vertreter im Beirat des islamisch-theologischen Zentrums gibt – zusammen mit dem obligatorischen Hinweis, dass von der Berücksichtigung dieses Einwandes die finanzielle Förderung des Zentrums abhängig gemacht wird.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berliner Beschneidungsregelung geht fehl</title>
      <link>https://karahan.net/posts/berliner-beschneidungsregelung/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/posts/berliner-beschneidungsregelung/</guid>
      <description>Die Berliner “Zwischenlösung” zur Beschneidung von muslimischen und jüdischen Kindern geht definitiv fehl. Auch wenn sie gut gemeint sein dürfte, kann die Regelung Beschneidungen faktisch unmöglich machen. Danach soll von der strafrechtlichen Verfolgung von Beschneidung grundsätzlich abgesehen werden, wenn folgende Voraussetzungen vorliegen:
 Beide Elternteile bzw. die Sorgeberechtigten willigen schriftlich ein, nachdem sie ausführlich über die gesundheitlichen Risiken des Eingriffs aufgeklärt wurden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kein sicherer Maßstab, um loyale Moslims von fanatischen zu unterscheiden?</title>
      <link>https://karahan.net/posts/sicherer-massstab-loyaler-muslim/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/posts/sicherer-massstab-loyaler-muslim/</guid>
      <description>Bei der Lektüre von Levent Tezcans „Das muslimische Subjekt“ hat mich eine Passage ganz besonders an eine aktuelle Debatte erinnert. Erst einmal die Textpassage aus Tezcans interessantem Werk und im Anschluss einige Gedanken dazu. In einem Kapitel zitiert Tezcan zur Veranschauung immer wieder aus Papieren der Kolonialkongresse Anfang des 20. Jahrhunderts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der „tatsächliche Wertekonsens“ im Streit mit dem Pluralismus des Grundgesetzes</title>
      <link>https://karahan.net/posts/wertekonsens-pluralismus-grundgesetz/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/posts/wertekonsens-pluralismus-grundgesetz/</guid>
      <description>In die Integrationsdebatte fallen immer wieder neue Begriffe ein, die zweitweise die Diskussion zu bestimmen scheinen, dann aber nach einer gewissen Zeit in den Hades der verbrauchten Begriffe Eingang finden. Manche Begriffe scheint man aber nicht loswerden zu können. Immer dann, wenn man glaubt, sie wären wegen ihrer Inhaltsleere aus der Diskussion verschwunden, kommen sie unter einem anderen Gewand wieder zum Vorschein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deutsches Ärzteblatt - Verbot der Beschneidung bei Juden und Muslimen</title>
      <link>https://karahan.net/posts/aerzteblatt-beschneidung-jungen-maedchen/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/posts/aerzteblatt-beschneidung-jungen-maedchen/</guid>
      <description>Im Deutschen Ärzteblatt wird in der August 2008 Ausgabe Ärzten empfohlen, keine religiös begründete Beschneidung bei muslimischen und jüdischen Jungen durchzuführen. „Wenn keine medizinische Notwendigkeit besteht, sollte der Eingriff vom Arzt abgelehnt werden“, schreiben die Autoren Dietz/Stehr/Putzke.
„Wir finden keinen Arzt mehr, der eine Beschneidung unseres Sohnes durchführen will.“ Diese Beschwerde wurde letzte Woche an die Antidiskriminierungsstelle der Islamischen Gemeinschaft Milli Görüs gerichtet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Journalismus schützt vor Unwissen nicht – Eine Analyse eines wahrhaft ahnungslosen Islam-Beitrags in der FAZ</title>
      <link>https://karahan.net/posts/journalismus_unwissen/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/posts/journalismus_unwissen/</guid>
      <description>Mittlerweile vergeht kein Tag, an dem nicht ein Beitrag über den Islam in einer größeren Zeitung erscheint. Man möchte sich ja fast schon freuen, dass damit hoffentlich die allgemeine Wissenslücke über den Islam geschlossen wird. Das dürfte aber dem Beitrag von Regina Mönch in der Frankfurter Allgemeinen Zeitung vom 16.02.2007 nicht vergönnt sein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neuer Kurs im Vatikan oder doch nur eine mediale Finte?</title>
      <link>https://karahan.net/posts/neuer-kurs-vatikan/</link>
      <pubDate>Wed, 19 May 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/posts/neuer-kurs-vatikan/</guid>
      <description>In den letzten Tagen wurde kaum eine religionsbezogene Meldung von der Presse so einstimmig wiedergegeben wie die neueste Instruktion des Vatikans “Erga migrantes caritas Christi” (Die Liebe Christi zu den Migranten). So reicht die Palette der angeschlagenen Titel von “Abgrenzung vom Morgenland” (Merkur), über “Vatikan warnt vor Ehe mit Muslimen” (taz), bis hin zu “Vatikan macht Front gegen den Islam” (Kurier).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das Freitagsgebet – Ursprung, Bedeutung, Durchführung</title>
      <link>https://karahan.net/posts/freitagsgebet/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Apr 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/posts/freitagsgebet/</guid>
      <description>Der Freitag – ein besonderer Tag Der Freitag ist zweifellos der wichtigste Wochentag im Leben des Muslims. Es stellt den Tag der Zusammenkunft und des besonderen gemeinsamen Gebets dar. Kein anderes Gebot des Islams wird so penibel, selbst von denen, die sagen würden, dass sie eher wenig mit Religion zu tun haben, befolgt, wie das Freitagsgebet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Über Unterdrückungen und politische Symbole – Wenn die Befreier zu Unterdrückern werden</title>
      <link>https://karahan.net/posts/unterdrueckueng-politische-symbole/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/posts/unterdrueckueng-politische-symbole/</guid>
      <description>Es gibt im türkischen ein Sprichwort, auf Deutsch müsste es ungefähr lauten: “Nenne einen klugen Menschen vierzig Tage einen Idioten und er wird ein Idiot.” Über die “political correctness” eines solchen Sprichworts wollen wir gar nicht streiten, aber mir scheint, das sehr viele Medienvertreter und Politiker nun seit Wochen immer wieder mit ein und denselben Argumenten, die kaum einer ernsthaften Überprüfung standhalten können, unbewusst dem Geiste dieses Sprichworts nacheifern.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
