<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Islam - Tag - Karahan.net</title>
        <link>https://karahan.net/tags/islam/</link>
        <description>Islam - Tag - Karahan.net</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><managingEditor>info@karahan.net (Engin Karahan)</managingEditor>
            <webMaster>info@karahan.net (Engin Karahan)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/tags/islam/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Nach dem Anschlag von Solingen - Gewalt und Rassismus</title>
    <link>https://karahan.net/posts/anschlag-solingen/</link>
    <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/anschlag-solingen/</guid>
    <description><![CDATA[Am Freitagabend, dem 23. August 2024, griff ein mutmaßlicher Attentäter während des Stadtfestes &ldquo;Festival der Vielfalt&rdquo; in Solingen Besucher mit einem Messer an. Drei Menschen - zwei Männer im Alter von 56 und 67 Jahren sowie eine 56-jährige Frau - wurden getötet, acht weitere zum Teil lebensgefährlich verletzt.
Der Täter soll gezielt auf die Hälse seiner Opfer eingestochen haben, bevor er vom Tatort flüchten konnte. Die Ermittler gingen von einem möglichen terroristischen Motiv aus, da die Tat sehr zielgerichtet erschien.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Deutschlands Islamdiskurs: Wie eine falsche Religionspolitik und muslimische Verbände uns die Zukunft verbauen</title>
    <link>https://karahan.net/posts/sprache-religion-islam/</link>
    <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/sprache-religion-islam/</guid>
    <description><![CDATA[Welche Sprache spricht &ldquo;der Islam&rdquo; in Deutschland? Welche Frage sollte bei der Vermittlung des Islams und im inner-muslimischen Diskurs in Deutschland zum Einsatz kommen? Diese Frage dürfte den meisten Lesern anachronistisch vorkommen. Muslimische Präsenz gibt es in Deutschland zwar schon länger, eine relevante Größe hat sie aber mit der sogenannten &ldquo;Gastarbeiter&rdquo;-Anwerbung ab den 1960er Jahren bekommen. Seit über 60 Jahren existieren Muslime in Deutschland, lernen ihre Religion in diesem Land, leben ihre Religion in diesem Land und werden immer häufiger nach islamischem Ritus in diesem Land beigesetzt.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Französische Revolution in der IGMG - eine IGMG, viele Gesichter?</title>
    <link>https://karahan.net/posts/franzoesische-revolution-igmg/</link>
    <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/franzoesische-revolution-igmg/</guid>
    <description><![CDATA[Der Diskurs über Islam und Muslime in Deutschland und anderen europäischen Staaten nimmt in diesen bewegten Zeiten nicht an Intensität ab. Die Zahl der Beiträge wird zwar mehr, nicht jedoch unbedingt die Zahl der Wortmeldungen auf Seiten der muslimischen Gemeinschaften. Für Öffentlichkeit und Medien ist es aktuell eher schwierig, überhaupt an O-Töne von Vertretern der muslimischen Gemeinschaften zu kommen. Dies zeigte sich auch in einem Pressegespräch des &ldquo;Mediendienst Integration &rdquo; am 17.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Episode 1 - Muslimische Organisationen in Deutschland</title>
    <link>https://karahan.net/posts/dn-episode-01-muslimische-organisationen/</link>
    <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/dn-episode-01-muslimische-organisationen/</guid>
    <description><![CDATA[Zwischen Selbstwahrnehmung und Wirklichkeit Innenansichten – darum geht es den Dauernörglern. In dieser Auftaktfolge ermöglichen die Dauernörgler einen Einblick in die ambivalente Selbstwahrnehmung innerhalb der muslimischen Organisationen und ihre Wirkung im gesellschaftlichen Diskurs. Die Dauernörgler ermöglichen neue Ansichten und neue Perspektiven auf den organisierten Islam in Deutschland.
Über den Dauernörgler-Podcast Im Dauernörgler-Podcast finden Sie Gespräche über das Zeitgeschehen aus muslimischer Perspektive. Der Schwerpunkt des Podcasts liegt in der kritischen Diskussion aktueller gesellschaftlicher Diskurse aus einer deutsch-muslimischen Perspektive.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Wer stehen bleibt, kommt nicht voran – Muslimische Gemeinschaften und Verbände</title>
    <link>https://karahan.net/posts/bestandsaufnahme-muslimische-verbaende/</link>
    <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/bestandsaufnahme-muslimische-verbaende/</guid>
    <description><![CDATA[Eine Rückfrage auf eine kurze Bemerkung meinerseits hat mich zu diesem Beitrag motiviert. In einem kurzen Post hatte ich festgestellt:
Es war falsch, die Hoffnungen weitgehend auf den Generationswechsel zu setzen. Mentalitäten sind nicht unbedingt Generationen-abhängig, sie neigen dazu, auch über Generationen hinweg weitergeben zu werden. Solange es keinen Bewusstseinswandel gibt, wird sich weder in der 3. noch in der 4. Generation etwas ändern.
Die Feststellung provozierte eine Rückfrage eines Lesers:]]></description>
</item>
<item>
    <title>Eine Herausforderung für die Muslime in Deutschland – Die aktuelle Flüchtlingssituation</title>
    <link>https://karahan.net/posts/muslime-herausforderung-flucht/</link>
    <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/muslime-herausforderung-flucht/</guid>
    <description><![CDATA[Erstmals erschienen in der “Junge Kirche, 2/16, S. 28-29
Die Frühgemeinde des Islams kannte das Phänomen der Flucht nur zu gut. Drei Mal versuchten die ersten Muslime in Mekka der allgegenwärtigen Unterdrückung der eigenen Stammesbrüder zu entgehen. Zwei Mal brachen jeweils kleinere Gruppen von Muslimen in das christliche Abessinien auf und suchten dort Zuflucht bei dessen christlichen Herrscher. Schließlich verließ fast die gesamte mekkanische Gemeinde auf Einladung der Einwohner der Stadt Yasrib ihre Heimat, als einer der letzten der Prophet selbst.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Notfallbegleitung für Muslime oder mit Muslimen?</title>
    <link>https://karahan.net/posts/notfallbegleitung-muslime/</link>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2015 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/notfallbegleitung-muslime/</guid>
    <description><![CDATA[Vor der Frage, wie denn Notfallbegleitung für Muslime aussehen kann, muss erst die Frage beantwortet werden, ob denn Muslime überhaupt einer Notfallbegleitung bedürfen. Angesichts der weitestgehenden Abwesenheit dieses Begriffes im inner-muslimischen Diskurs dürfte dies eine berechtigte Frage sein: Brauchen Muslime überhaupt so etwas wie eine institutionalisierte Notfallbegleitung.
Gesellschaften stehen im stetigen Wandel, und nicht immer geht ein bewusstes selbstverursachtes Umdenken Veränderungen voran. Oftmals sind es gerade Aspekte des alltäglichen Lebens, die der Mensch nicht in der eigenen Hand hat, die ihn aber, ob er nun will oder nicht, vor veränderte Tatsachen stellten.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Akzeptiert statt toleriert – Toleranz und deutsches Recht – Pluralismus im deutschen Recht</title>
    <link>https://karahan.net/posts/akzeptiert-statt-toleriert/</link>
    <pubDate>Mon, 01 Dec 2014 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/akzeptiert-statt-toleriert/</guid>
    <description><![CDATA[Toleranz und Pluralismus als Verfassungsprinzip Dem Grundgesetz ist der Toleranzbegriff als Denk- und Handlungsnorm immanent. Ausstrahlend vom Grundgesetz wird die gesamte Rechtsordnung vom Toleranzgedanken durchzogen.
Als Verbot des Übermaßes und Gebot der Verhältnismäßigkeit durchzieht der Toleranzgedanke unausgesprochen die gesamte Rechtsordnung. (Fritz Werner)
Die prinzipielle Ausrichtung des Grundgesetzes am Toleranzbegriff kann an zwei Beispielen aufgezeigt werden: Am Gleichbehandlungsgrundsatz und an der Religionsfreiheit. Art. 3 stellt nicht nur klar, dass alle Menschen vor dem Gesetz gleich sind, er konkretisiert diesen Gedanken noch weiter.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Dialogforum Islam in Österreich und IGGiÖ – Stellungnahme und Kritik</title>
    <link>https://karahan.net/posts/dialogforum_islam-oesterreich-iggoe/</link>
    <pubDate>Mon, 10 Jun 2013 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/dialogforum_islam-oesterreich-iggoe/</guid>
    <description><![CDATA[Im 100. Jahr des Islamgesetzes haben der Integrationsstaatssekretär Sebastian Kurz und der Präsident der Islamischen Glaubensgemeinschaft, Dr. Fuat Sanaç Ende Jänner (Januar) 2012 ein „Dialogforum Islam“ eröffnet. Als Zielvorstellung des Forums wird die Etablierung einer „Dialogplattform mit Musliminnen und Muslimen“ und eines Dialogprozesses, „um die Fragen des Zusammenlebens zu thematisieren und Maßnahmen vorzuschlagen“ genannt (S. 2).
Die Begründung, eine „Dialogplattform“ für die „Schaffung eines strukturierten Rahmens für einen offenen Austausch“ (S.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Islamische Theologie an deutschen Universitäten</title>
    <link>https://karahan.net/posts/islamische-theologie-deutsche-universitaeten/</link>
    <pubDate>Mon, 25 Feb 2013 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/islamische-theologie-deutsche-universitaeten/</guid>
    <description><![CDATA[Die Problematik der fehlenden Vertretung der muslimischen Gemeinschaften
Die Diskussion um die Gründung und Etablierung von islamisch-theologischen Fakultäten ist mit dem schwelenden Streit um die Beiratsbesetzung in Tübingen und jetzt auch in Münster wieder stärker in den Vordergrund getreten. Das Bundesforschungsministerium hat im November 2012 der Universität Münster mitgeteilt, dass es Einwände gegen einen Vertreter im Beirat des islamisch-theologischen Zentrums gibt – zusammen mit dem obligatorischen Hinweis, dass von der Berücksichtigung dieses Einwandes die finanzielle Förderung des Zentrums abhängig gemacht wird.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
