<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kurumsallaşma on Karahan.net</title>
    <link>https://karahan.net/tr/tags/kurumsalla%C5%9Fma/</link>
    <description>Recent content in Kurumsallaşma on Karahan.net</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr</language>
    <copyright>&amp;copy; 2022 &lt;a href=&#34;https://karahan.net&#34;&gt;Engin Karahan&lt;/a&gt; 
</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Jun 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/tr/tags/kurumsalla%C5%9Fma/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>KRM genişlemesi – atılım mı çaresizlik mi?</title>
      <link>https://karahan.net/tr/posts/krm_erweiterung_befreiungsschlag_verzweiflungstat/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/tr/posts/krm_erweiterung_befreiungsschlag_verzweiflungstat/</guid>
      <description>Almanya Müslümanları Koordinasyon Kurulu (KRM) Salı günü yayınladığı bir Basın açıklamasıyla genişleyeceğini duyurdu. Mevcut dört üyesinin yanı sıra (DİTİB, İslam Konseyi, İslam Kültür Merkezleri Birliği, Almanya Müslümanları Merkez Konseyi) Fas, Bosna ve Arnavutluk kökenli cemaatler de Kurul’a katılacakmış. Bu gelişmeyle KRM kuruluşundan beri geçen 12 yıldan sonra ilk defa kurumsal olarak bir gelişme ortaya koymuş olacak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Almanya’daki İslamî Camiada Temsil Ve İçerik Sorunu</title>
      <link>https://karahan.net/tr/posts/repraesentanz-verbandslandschaft/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/tr/posts/repraesentanz-verbandslandschaft/</guid>
      <description>Almanya’daki cemaat yapılarımızda günden güne ortaya çıkan bir sorun ile karşı karşıyayız: ortaya konulan temsilin içerikle doldurulamıyor olması. İşbirliği yaptıkları ve resmi kurumların temsilcileri bu yüzden sık sık müslüman cemaatlerin temsilcileri ile görüşmeler için biraraya geldiklerini ama içerik olarak karşı taraftan pek de bir şeyin gelmediğinden şikayet etmekteler. Almanya’daki müslüman camia olarak son zamanlarda herbirimizi ilgilendiren konularda da cemaatlerin nasıl bir tutuma sahip olduklarını öğrenmekte sorun çekiyoruz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kalıcı mıyız, gidici mi – hala mı karar veremedik?</title>
      <link>https://karahan.net/tr/posts/kalici_mi_gidici-mi/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/tr/posts/kalici_mi_gidici-mi/</guid>
      <description>Göçün 60’ıncı yılını doldurmak üzereyken bu sorunun halen bir geçerliliği olabilir mi? Ilk gelenlerin artık torunlarının çocukları bu topraklarda dünyaya gelirken, gelen ilk nesil dahi hayata gözünü çoğunlukla bu topraklarda yumarken, böyle bir sorunun gerçekten bir karşılığı var mı?
Toplum olarak bu konuyu geniş olarak tartışmışlığımız yok, ama kabul edelim, toplum olarak temellerin duruşmasından, eğer ucu bize de dokunacaksa, pek de haz etmeyiz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hemşehri Dernekleri – Eskimiş folklor mu, geleceğin kültürel hizmet kurumları mı?</title>
      <link>https://karahan.net/tr/posts/hemseri_dernekleri_folklor_kultur/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/tr/posts/hemseri_dernekleri_folklor_kultur/</guid>
      <description>Göçmen toplumu olarak kurumsal tarihimizde hemşehri dernekleri en eski kurumlarımızın başında gelmekteler. Hemşehri dernekleri daha iç göç ile tanıştığımız dönemlerde karşımıza çıkmışlardı. Sivil Toplumu nispeten zayıf olarak değerlendirmemiz gereken dönemlerde göç eden insanlarımız için hemşehri dernekleri ilk kurumsallaşma ve dernekleşme tecrübesini oluşturmaktaydı. Avrupa’ya göçün başlamasıyla birlikte hemşehri derneklerinin bu coğrafyaya da taşınması doğal bir süreç olarak karşımıza çıkmakta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Etkin Olabilmek İçeriklere ve Yeterliliğe Bağlı</title>
      <link>https://karahan.net/tr/posts/etkinlik_icerik_yeterlilik/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/tr/posts/etkinlik_icerik_yeterlilik/</guid>
      <description>Son bir iki yılın gerilimi bol tartışma süreçlerine baktığımızda müslüman cemaatlerin ve Türkiye kökenli insanların kurdukları Sivil Toplum Kuruluşları’nın (STK) temsilcileri bir tartışmadan diğerine koşmak zorundalar. Bu süreçte cemaatler ve STK’lar talep ve ihtiyaçlarını olması gerektiği şekilde kamuoyu ile paylaşabiliyorlar mı, bu konu tartışmalı.
Özellikle konuya kamuoyu ilişkileri açısından bakıldığında cemaatlerin ve STK’ların içeriklerini kendilerinin belirledikleri ve kendi görüş ve fikirlerini paylaşabildikleri bir kamuoyu ilişkisine halen sahip olamadıklarını ve kendi taleplerini gündeme getiremediklerini görüyoruz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Müslüman Sosyal Hizmet Çalışmaları – İmkanlar ve Sorumluluklar</title>
      <link>https://karahan.net/tr/posts/musluman_sosyal_hizmet%C3%BCcalismalari/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/tr/posts/musluman_sosyal_hizmet%C3%BCcalismalari/</guid>
      <description>“Federal seviyede ortak bir müslüman sosyal hizmet kurumunun kuruluşu daha nihayete ermiş durumda değil.” Alman İslam Konferansı’nın aktüel bir ara sonuç belgesindeki bu ifade ortak bir müslüman sosyal hizmet kurumunun gelişimi ile ilgili durumu özetlemekte: Herşey daha gelişim sürecinde ve varılacak nokta daha belli değil. Ne Alman İslam Konferansı’nın kendisi ne de Alman İslam Konferansı’na katılan müslüman cemaatler bu konuda niyet belirtisinden öteye giden somut gelişmeleri ortaya koyabilmiş değiller.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
