<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Krise - Tag - Karahan.net</title>
        <link>https://karahan.net/tags/krise/</link>
        <description>Krise - Tag - Karahan.net</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><managingEditor>info@karahan.net (Engin Karahan)</managingEditor>
            <webMaster>info@karahan.net (Engin Karahan)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 19 Jun 2019 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/tags/krise/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Der KRM, der Religionsunterricht und die Krise</title>
    <link>https://karahan.net/posts/krm-religionsunterricht-krise/</link>
    <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/krm-religionsunterricht-krise/</guid>
    <description><![CDATA[Die Erweiterung des KRM Seit der Ankündigung einer Erweiterung des Koordinationsrates der Muslime1 überschlagen sich die Ereignisse in Nordrhein-Westfalen. In den letzten Jahren war es um den KRM sehr still geworden. Das Gremium selbst hielt sich weitgehend aus den öffentlichen Diskursen heraus. In den letzten zwei Jahren sind auf der Webseite des Rates gerade einmal sieben Pressemitteilungen erschienen, aus denen kaum Rückschlüsse auf den Diskurs um Muslime und Islam in Deutschland gezogen werden können.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Inner-Community Krisenbewältigung, gibt es so etwas?</title>
    <link>https://karahan.net/posts/inner-community-krisenbewaeltigung/</link>
    <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/inner-community-krisenbewaeltigung/</guid>
    <description><![CDATA[Durch die muslimische Community in den USA scheint aktuell gerade ein Hurrikan durch zu fahren (für einen ersten Überblick siehe hier: Navigating the Nouman Ali Khan scandal ). Hier bekommt man von der ganzen Debatte zwar nur Bruchstücke mit, aber der gesamte Diskurs ist schon faszinierend.
Dabei geht es mir gar nicht darum, wer Recht haben könnte. Einfach zu sehen, welche Mechanismen in den Anfeindungen greifen, wie teilweise “hochgebildete” Menschen sich in niedersten Verunglimpfungen (auf beiden Seiten) ergehen, und inbesondere aus rechtlicher Perspektive mir noch immer nicht klar ist, was da überhaupt passiert sein soll, das ist alles auf seine ganz eigene Art und Weise wiederum schon faszinierend.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
