<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diskriminierung on Karahan.net</title>
    <link>/series/diskriminierung/</link>
    <description>Recent content in Diskriminierung on Karahan.net</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <copyright>&amp;copy; 2022 &lt;a href=&#34;https://karahan.net&#34;&gt;Engin Karahan&lt;/a&gt; 
</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Feb 2007 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/series/diskriminierung/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Journalismus schützt vor Unwissen nicht – Eine Analyse eines wahrhaft ahnungslosen Islam-Beitrags in der FAZ</title>
      <link>/posts/journalismus_unwissen/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/journalismus_unwissen/</guid>
      <description>Mittlerweile vergeht kein Tag, an dem nicht ein Beitrag über den Islam in einer größeren Zeitung erscheint. Man möchte sich ja fast schon freuen, dass damit hoffentlich die allgemeine Wissenslücke über den Islam geschlossen wird. Das dürfte aber dem Beitrag von Regina Mönch in der Frankfurter Allgemeinen Zeitung vom 16.02.2007 nicht vergönnt sein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Über Unterdrückungen und politische Symbole – Wenn die Befreier zu Unterdrückern werden</title>
      <link>/posts/unterdrueckueng-politische-symbole/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/unterdrueckueng-politische-symbole/</guid>
      <description>Es gibt im türkischen ein Sprichwort, auf Deutsch müsste es ungefähr lauten: “Nenne einen klugen Menschen vierzig Tage einen Idioten und er wird ein Idiot.” Über die “political correctness” eines solchen Sprichworts wollen wir gar nicht streiten, aber mir scheint, das sehr viele Medienvertreter und Politiker nun seit Wochen immer wieder mit ein und denselben Argumenten, die kaum einer ernsthaften Überprüfung standhalten können, unbewusst dem Geiste dieses Sprichworts nacheifern.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
