<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Diskriminierung - Kategorie - Karahan.net</title>
        <link>https://karahan.net/categories/diskriminierung/</link>
        <description>Diskriminierung - Kategorie - Karahan.net</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><managingEditor>info@karahan.net (Engin Karahan)</managingEditor>
            <webMaster>info@karahan.net (Engin Karahan)</webMaster><lastBuildDate>Tue, 31 Aug 2021 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/categories/diskriminierung/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Islam-/Muslimfeindlichkeit und antimuslimischer Rassismus</title>
    <link>https://karahan.net/posts/dagegen-rede-amr/</link>
    <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/dagegen-rede-amr/</guid>
    <description><![CDATA[Islamfeindliche Ressentiments nehmen seit den Anschlägen vom 11. September 2001 rapide zu. Islam- und Muslimfeindlichkeit ist dabei nicht nur ein Phänomen gesellschaftlicher Randgruppen, sondern ist bis in die Mitte der Gesellschaft verbreitet. Diese Entwicklung ist nicht nur auf Deutschland begrenzt. In vielen europäischen Ländern nimmt die Ablehnung gegenüber dem Islam als Religion und Musliminnen und Muslimen als Individuen zu. Rechtspopulistische und offen rassistische Parteien in ganz Europa schlagen aus dieser Atmosphäre politisches Kapital.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Angriff auf Moschee - was tun?</title>
    <link>https://karahan.net/posts/angriff-auf-moscheen/</link>
    <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/angriff-auf-moscheen/</guid>
    <description><![CDATA[Die Angriffe auf Moscheen in den letzten Wochen haben für unterschiedliche Diskussionen gesorgt, ob es sich bei den betroffenen Moscheen um türkische oder deutsche Einrichtungen handelt, welche Rolle Medien und Politik dabei spielen usw. Eine Frage blieb dabei unbeantwortet: Was können die betroffenen Moscheegemeinden tun und wie können sich die Gemeinden im Allgemeinen auf solch einen Vorfall vorbereiten? Denn konkrete Schritte um mit solch einem Vorfall umzugehen, braucht es weit vor einem tatsächlichen Übergriff.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Nach Thüringen – als Muslim jetzt erst recht</title>
    <link>https://karahan.net/posts/nach-th%C3%BCringen-als-muslim/</link>
    <pubDate>Thu, 06 Feb 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/nach-th%C3%BCringen-als-muslim/</guid>
    <description><![CDATA[Dieser Beitrag erschien erstmals am 06. Februar 2020 in der Rubrik “Resonanzraum ” der Alhambra Gesellschaft e.V.
“Das kann nicht sein, das können die nicht gemacht haben!”, so lautet die mildeste Reaktion in meinem Umfeld auf die Wahl des FDP-5%-Kandidaten Kemmerich zum Ministerpräsidenten von Thüringen, und zwar mit der vollen Unterstützung der AFD- Fraktion hinter dem Nazi Höcke. “Es fängt wieder an!”, ist eine andere, schmerzlichere Feststellung.
Besonders in meinem muslimischen Umfeld dominiert die letztere Variante.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Aktiv gegen Islamfeindlichkeit und Antimuslimischen Rassismus - Akteure und Herausforderungen</title>
    <link>https://karahan.net/posts/claim-akteure-herausforderungen/</link>
    <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/claim-akteure-herausforderungen/</guid>
    <description><![CDATA[Neue Publikation der “CLAIM – Allianz gegen Islam- und Muslimfeindlichkeit ” von Engin Karahan und Eren Güvercin
Die Phänomene Islam- und Muslimfeindlichkeit und Antimuslimischer Rassismus erfahren trotz zunehmender Islam- und Muslimfeindlichkeit in Deutschland und in Europa insgesamt noch eine mangelhafte Wahrnehmung – sowohl von medialer, politischer als auch von gesellschaftlicher Seite her.
Gleichzeitig gibt es bundesweit Akteure, die sich in diesem Themenfeld engagieren. Da sich Islam- und Muslimfeindlichkeit und Antimuslimischer Rassismus in ganz unterschiedlicher Form manifestieren, muss dieses Themenfeld von verschiedenen Seiten angegangen werden.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Berliner Beschneidungsregelung geht fehl</title>
    <link>https://karahan.net/posts/berliner-beschneidungsregelung/</link>
    <pubDate>Thu, 06 Sep 2012 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/berliner-beschneidungsregelung/</guid>
    <description><![CDATA[Die Berliner “Zwischenlösung” zur Beschneidung von muslimischen und jüdischen Kindern geht definitiv fehl. Auch wenn sie gut gemeint sein dürfte, kann die Regelung Beschneidungen faktisch unmöglich machen. Danach soll von der strafrechtlichen Verfolgung von Beschneidung grundsätzlich abgesehen werden, wenn folgende Voraussetzungen vorliegen:
Beide Elternteile bzw. die Sorgeberechtigten willigen schriftlich ein, nachdem sie ausführlich über die gesundheitlichen Risiken des Eingriffs aufgeklärt wurden. Die Eltern weisen die religiöse Motivation und die religiöse Notwendigkeit der Beschneidung vor Religionsmündigkeit des Kindes nach (etwa zusammen mit der Einwilligungserklärung oder durch eine Bestätigung der jeweiligen Religionsgemeinschaft).]]></description>
</item>
<item>
    <title>Antidiskriminierungsarbeit braucht die gesellschaftliche Mitte</title>
    <link>https://karahan.net/posts/antidiskriminierungsarbeit-gesellschaftliche-mitte/</link>
    <pubDate>Fri, 19 Feb 2010 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/antidiskriminierungsarbeit-gesellschaftliche-mitte/</guid>
    <description><![CDATA[Haben Sie schon von dem Bericht der Antidiskriminierungsstelle des Bundes gehört? Überhaupt schon einmal etwas von dieser Behörde gehört? Nein, dann dürfte es Ihnen wie der Mehrheit der deutschen Bevölkerung gehen.
Sowohl Antidiskriminierungsarbeit, als auch die Antidiskriminierungsstelle des Bundes (ADS) sind für die meisten Deutschen nichtssagende Begriffe. Diese Feststellung gehört mit zu den Ergebnissen eines Forschungsprojekts „Diskriminierung im Alltag “, das die ADS in Auftrag gegeben hat. Danach haben nur 23 % der Befragten schon einmal etwas von der ADS gehört, nur 34 % können sich unter dem Allgemeinen Gleichbehandlungsgesetz (AGG) etwas vorstellen.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Deutsches Ärzteblatt - Verbot der Beschneidung bei Juden und Muslimen</title>
    <link>https://karahan.net/posts/aerzteblatt-beschneidung-jungen-maedchen/</link>
    <pubDate>Mon, 29 Sep 2008 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/aerzteblatt-beschneidung-jungen-maedchen/</guid>
    <description><![CDATA[Im Deutschen Ärzteblatt wird in der August 2008 Ausgabe Ärzten empfohlen, keine religiös begründete Beschneidung bei muslimischen und jüdischen Jungen durchzuführen. „Wenn keine medizinische Notwendigkeit besteht, sollte der Eingriff vom Arzt abgelehnt werden“, schreiben die Autoren Dietz/Stehr/Putzke.
„Wir finden keinen Arzt mehr, der eine Beschneidung unseres Sohnes durchführen will.“ Diese Beschwerde wurde letzte Woche an die Antidiskriminierungsstelle der Islamischen Gemeinschaft Milli Görüs gerichtet. Immer mehr Eltern aus dem Raum Kassel klagen darüber, dass Ärzte grundsätzlich nicht mehr bereit sind, die Beschneidung bei ihren Söhnen vorzunehmen.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Journalismus schützt vor Unwissen nicht – Eine Analyse eines wahrhaft ahnungslosen Islam-Beitrags in der FAZ</title>
    <link>https://karahan.net/posts/journalismus_unwissen/</link>
    <pubDate>Mon, 19 Feb 2007 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/journalismus_unwissen/</guid>
    <description><![CDATA[Mittlerweile vergeht kein Tag, an dem nicht ein Beitrag über den Islam in einer größeren Zeitung erscheint. Man möchte sich ja fast schon freuen, dass damit hoffentlich die allgemeine Wissenslücke über den Islam geschlossen wird. Das dürfte aber dem Beitrag von Regina Mönch in der Frankfurter Allgemeinen Zeitung vom 16.02.2007 nicht vergönnt sein. Schon der etwas zu lang geratene Titel „Wir haben abgeschworen! Das antworten Menschenrechtler auf die kritische Frage, ob man als Muslim geboren wird“ zeigt auf, dass die Autorin sich wohl nicht ganz sicher darüber war, was dieser Artikel aussagen soll.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Über Unterdrückungen und politische Symbole – Wenn die Befreier zu Unterdrückern werden</title>
    <link>https://karahan.net/posts/unterdrueckueng-politische-symbole/</link>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2004 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/unterdrueckueng-politische-symbole/</guid>
    <description><![CDATA[Es gibt im türkischen ein Sprichwort, auf Deutsch müsste es ungefähr lauten: “Nenne einen klugen Menschen vierzig Tage einen Idioten und er wird ein Idiot.” Über die “political correctness” eines solchen Sprichworts wollen wir gar nicht streiten, aber mir scheint, das sehr viele Medienvertreter und Politiker nun seit Wochen immer wieder mit ein und denselben Argumenten, die kaum einer ernsthaften Überprüfung standhalten können, unbewusst dem Geiste dieses Sprichworts nacheifern. Das Kopftuch sei eine Unterdrückung der muslimischen Frau, das Kopftuch sei eine Unterdrückung der muslimischen Frau, das Kopftuch sei eine Unterdrückung der muslimischen Frau.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
