<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Karahan Consulting on Karahan.net</title>
    <link>/kc/dienstleistungen/</link>
    <description>Recent content in Karahan Consulting on Karahan.net</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <copyright>&amp;copy; 2022 &lt;a href=&#34;https://karahan.net&#34;&gt;Engin Karahan&lt;/a&gt; 
</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/kc/dienstleistungen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Politikberatung</title>
      <link>/kc/dienstleistungen/politikberatung/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/kc/dienstleistungen/politikberatung/</guid>
      <description>Die gesellschaftliche Rolle von NGOs beschränkt sich in Deutschland nicht nur auf ihre jeweils spezifischen Tätigkeitsfelder. Als zivilgesellschaftliche Akteure nehmen NGOs eine immer wichtiger werdende Funktion auch in der politischen Landschaft ein. Sie sind regelmäßig Experten in ihren Bereichen und haben einen intensiven Zugang zu ihrer Basis. NGOs sind für die Politik geschätzte Fachexperten, deren Nähe gesucht wird.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projektberatung</title>
      <link>/kc/dienstleistungen/projektberatung/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/kc/dienstleistungen/projektberatung/</guid>
      <description>Im Zusammenspiel von hauptberuflichen und ehrenamtlichen Mitarbeitern gewinnt die projektorientierte Arbeitsweise an immer größerer Bedeutung. Gerade die Öffnung von Wohlfahrtsstrukturen für breitere zivilgesellschaftliche Akteure erfordert eine weitergehende Professionalisierung bei der Umsetzung von Wohlfahrtsprojekten.
Aber auch die Voranschreitende Professionalisierung zahlreicher noch junger NGOs macht den Einsatz von Projektmanagement-Lösung notwendig. Wir unterstützen Sie bei Ihren Projekten von der Konzeption bis zur Realisierung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presse- und Öffentlichkeitsarbeit</title>
      <link>/kc/dienstleistungen/presse-oeffentlichkeit/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/kc/dienstleistungen/presse-oeffentlichkeit/</guid>
      <description>Im Zusammenspiel von hauptberuflichen und ehrenamtlichen Mitarbeitern gewinnt die projektorientierte Arbeitsweise an immer größerer Bedeutung. Gerade die Öffnung von Wohlfahrtsstrukturen für breitere zivilgesellschaftliche Akteure erfordert eine weitergehende Professionalisierung bei der Umsetzung von Wohlfahrtsprojekten.
Aber auch die Voranschreitende Professionalisierung zahlreicher noch junger NGOs macht den Einsatz von Projektmanagement-Lösung notwendig. Wir unterstützen Sie bei Ihren Projekten von der Konzeption bis zur Realisierung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NGO Management</title>
      <link>/kc/dienstleistungen/ngo-management/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/kc/dienstleistungen/ngo-management/</guid>
      <description>Ein sich stetig veränderndes Umfeld, aber auch die steigenden Ansprüche von NGOs an sich selbst, sie stellen diese vor die stete Herausforderung der weitergehenden Professionalisierung. Strategien, Strukturen und Mitarbeiter müssen sich immer weiter entwickeln und neuen Anforderungen gerecht werden.
Wir bieten Ihnen von der Situationsanalyse bis hin zur Entwicklung von innovativen Lösungsansätzen eine breite Palette an Möglichkeiten, um das Potential ihrer Organisation besser auszuschöpfen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trägercoaching MSOs</title>
      <link>/kc/dienstleistungen/traegercoaching/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/kc/dienstleistungen/traegercoaching/</guid>
      <description>Die voranschreitende interkulturelle Öffnung von Verwaltung und Zivilgesellschaft ermöglicht es immer mehr Migrantenselbstorganisationen (MSOs) aktiv am zivilgesellschaftlichen Leben auf der Kommunal-, Landes- und Bundesebene teilzunehmen. Durch ihren direkten Zielgruppenzugang und ihre Brückenfunktion zwischen unterschiedlichen gesellschaftlichen Milieus spielen diese MSOs eine bedeutende Rolle für gesellschaftliche Vielfalt und Kooperation. MSOs leisten in vielen Bereichen eine hervorragende Arbeit.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
