<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Kritik - Tag - Karahan.net</title>
        <link>https://karahan.net/tags/kritik/</link>
        <description>Kritik - Tag - Karahan.net</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><managingEditor>info@karahan.net (Engin Karahan)</managingEditor>
            <webMaster>info@karahan.net (Engin Karahan)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 31 May 2021 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/tags/kritik/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Vorstandskrise am Vorabend der IGMG Generalversammlung</title>
    <link>https://karahan.net/posts/vorstandskrise-igmg/</link>
    <pubDate>Mon, 31 May 2021 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/vorstandskrise-igmg/</guid>
    <description><![CDATA[Fast völlig unbemerkt von der eigenen Basis und fernab jeglicher öffentlicher Aufmerksamkeit sollte die Generalversammlung der Islamischen Gemeinschaft Milli Görüş (IGMG) am 30.05.2021 stattfinden. Die Generalversammlung war wichtig, da der Vorstand um den Vorsitzenden Kemal Ergün sich um eine dritte Vorstandsperiode “bewerben” wollte. “Bewerben” in Anführungszeichen, weil Kemal Ergün wieder einmal ohne Gegenkandidaten für den Vorsitz antreten wird. Die IGMG Generalversammlung darf man sich nicht als ein Gremium vorstellen, in dem sich Kandidaten mit Programmen, Zukunftsvisionen und Gegenwartsanalysen um die Gunst der Delegierten streiten.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Çağrıcı „Necip Fazıl – ein Mensch der Ideologie“</title>
    <link>https://karahan.net/posts/cagrici-necip-fazil-kisakurek/</link>
    <pubDate>Wed, 26 Feb 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/cagrici-necip-fazil-kisakurek/</guid>
    <description><![CDATA[Necip Fazıl Kısakürek (geb. 1904) ist in der Türkei nicht erst mit der AKP-Regierungszeit zu Ruhm gekommen, zumal er bereits 1983 verstarb. Aber wohl kaum in einer anderen Phase des Landes war NFK, wie Necip Fazıl Kısakürek gerne abgekürzt wird, mit seinem Werk so wirkmächtig, wie in den letzten fast 20 Jahren. Seine Rezeption ist in konservativen Kreisen weit verbreitet, selbst der Präsident hat in seinen Reden immer wieder einen passenden Vers parat.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Dialogforum Islam in Österreich und IGGiÖ – Stellungnahme und Kritik</title>
    <link>https://karahan.net/posts/dialogforum_islam-oesterreich-iggoe/</link>
    <pubDate>Mon, 10 Jun 2013 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/dialogforum_islam-oesterreich-iggoe/</guid>
    <description><![CDATA[Im 100. Jahr des Islamgesetzes haben der Integrationsstaatssekretär Sebastian Kurz und der Präsident der Islamischen Glaubensgemeinschaft, Dr. Fuat Sanaç Ende Jänner (Januar) 2012 ein „Dialogforum Islam“ eröffnet. Als Zielvorstellung des Forums wird die Etablierung einer „Dialogplattform mit Musliminnen und Muslimen“ und eines Dialogprozesses, „um die Fragen des Zusammenlebens zu thematisieren und Maßnahmen vorzuschlagen“ genannt (S. 2).
Die Begründung, eine „Dialogplattform“ für die „Schaffung eines strukturierten Rahmens für einen offenen Austausch“ (S.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
