<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Kemal Ergün - Tag - Karahan.net</title>
        <link>https://karahan.net/tr/tags/kemal-erg%C3%BCn/</link>
        <description>Kemal Ergün - Tag - Karahan.net</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>tr</language><managingEditor>info@karahan.net (Engin Karahan)</managingEditor>
            <webMaster>info@karahan.net (Engin Karahan)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 04 Nov 2022 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/tr/tags/kemal-erg%C3%BCn/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Gurbeti Vatan Edinebilmek?</title>
    <link>https://karahan.net/tr/posts/heimat-finden-im-fremden/</link>
    <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/tr/posts/heimat-finden-im-fremden/</guid>
    <description><![CDATA[İslam Toplumu Milli Görüş (IGMG) içindeki yerleşiklik ve yabancı kalma arasındaki mücadele
&ldquo;İslamcılık&rsquo;tan Sonra&rdquo; Durum Değerlendirmesi Müslüman cemaatlerin iç yaşamı, Almanya&rsquo;daki Müslüman yaşamının az araştırılmış alanlarından biridir. Bunun pek çok nedeni vardır. Bir yandan, cemaatlerdeki pek de göze çarpmayan gündelik hayata yönelik bir ilgi eksikliği söz konusuyken, diğer yandan araştırmacılar için cemaatlerin iç dünyasına erişim pek de mümkün değil. Buna ek olarak, cemaatlerin kendileri de iç yaşamlarına dair kamuoyuna yalnızca bölük pörçük bilgiler sunmaktadır.]]></description>
</item>
<item>
    <title>IGMG’de Genel Kurul’a Giderken Yönetim Krizi</title>
    <link>https://karahan.net/tr/posts/vorstandskrise-igmg/</link>
    <pubDate>Mon, 31 May 2021 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/tr/posts/vorstandskrise-igmg/</guid>
    <description><![CDATA[Milli Görüş Teşkilatlarının içinde birçok idarecinin dahi haberi olmadan, teşkilatın dışında neredeyse tamamıyla haber dışı kalarak 30 Mayıs 2021 tarihinde İslam Toplumu Milli Görüş (IGMG) önemli bir Genel Kurul’u sessiz sedasız gerçekleştirecekti. Genel Kurul’un önemi iki dönemdir başkanlık görevini sürdüren Kemal Ergün’ün üçüncü bir dönem için “aday” olmuş olmasından kaynaklanıyor. “Aday” kavramının tırnak içine alınmasının sebebi, üçüncü dönem için de Kemal Ergün’ün rakipsiz olarak bu seçime girmesinden kaynaklanıyor. Yani IGMG Genel Kurulu’nu adayların ve programların, fikirlerin ve değerlendirmelerin yarıştığı bir ortam olarak tasavvur etmememek gerekiyor.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
