<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Theologie - Kategorie - Karahan.net</title>
        <link>https://karahan.net/categories/theologie/</link>
        <description>Theologie - Kategorie - Karahan.net</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><managingEditor>info@karahan.net (Engin Karahan)</managingEditor>
            <webMaster>info@karahan.net (Engin Karahan)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 12 Apr 2021 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/categories/theologie/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Glauben oder Eindeutigkeit</title>
    <link>https://karahan.net/posts/glauben-oder-eindeutigkeit/</link>
    <pubDate>Mon, 12 Apr 2021 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/glauben-oder-eindeutigkeit/</guid>
    <description><![CDATA[Wenn die „Verteidigung der Religion“ einem den Glauben kostet
Hidayet Ş. Tuksal schrieb letzte Woche über ein „Erdbeben im konservativen Milieu “ in der Türkei. Konkret geht es um eine persönliche Erklärung von Talha Hakan Alp , eines bis dahin als konservativ-muslimisch bekannten Gelehrten, der sich nicht nur von seinen bisherigen Positionen distanziert, sondern auch seine Glaubenszweifel öffentlich machte. Tuksal thematisiert dabei einen immer wieder stattfindenden Prozess von Ausgrenzung und Verurteilung innerhalb des muslimisch-konservativen Milieus in der Türkei bei als abweichend markierten Haltungen von ehemaligen Weggefährten.]]></description>
</item>
<item>
    <title>40 Hadithe von al-Nawawi - Die Innenansicht des Islams</title>
    <link>https://karahan.net/posts/40-hadise-nawawi/</link>
    <pubDate>Wed, 26 Mar 2008 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/40-hadise-nawawi/</guid>
    <description><![CDATA[In einer Zeit, in der viel und schlecht über den Islam und die Muslime diskutiert wird, tut es gut, ein Werk wie das vor kurzem im Verlag der Weltreligionen erschienene Werk „al-Nawawi: Das Buch der Vierzig Hadithe “ zu lesen.
Mit der Entscheidung des namhaften deutschen Hauses Suhrkamp/Insel, einen solchen Verlag zu gründen, wird endlich die Möglichkeit geschaffen, durch detailliert kommentierte und neu übersetzte grundlegende Texte der Religionen – und eben auch des Islams – eine Innenansicht der jeweiligen religiösen Tradition zu gewinnen.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Tränen sind überall gleich</title>
    <link>https://karahan.net/posts/traenen_ueberall_gleich/</link>
    <pubDate>Mon, 19 Sep 2005 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/traenen_ueberall_gleich/</guid>
    <description><![CDATA[Es war eine angespannte Zeit. Oft genug standen sich Mekka und Medina auf dem Schlachtfeld gegenüber. Zuletzt in der Grabenschlacht vor Medina hatte Mekka wieder angegriffen. Aber jetzt hungerte Mekka. Eine Hungersnot hatte ihre Bewohner in ihrem erbarmungslosen Griff. Am heftigsten spürten dies wiederum die Ärmsten, die Schwächsten. Und es kam Hilfe in der Not, Medina hatte Nahrungsmittel aus dem verbündeten Jemen nach Mekka senden lassen; es war der Prophet (as), der es angeordnet hatte.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Speisevorschriften im Islam</title>
    <link>https://karahan.net/posts/speisevorschriften-islam/</link>
    <pubDate>Sun, 13 Jun 2004 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/speisevorschriften-islam/</guid>
    <description><![CDATA[Einführung Die Speisevorschriften des Islams gehören zweifellos zu den Vorschriften, die den Alltag des Muslims bestimmen und begleiten. Dennoch ist das Wissen und die Kenntnis über diese in den nicht-muslimischen Gesellschaftskreisen sehr gering. Selbst vielen Muslimen, die sich zumeist an die Vorschriften halten, sind deren Hintergründe unbekannt. Dies führt dann zu Missverständnissen und Falschinterpretationen und leider auch zu Falschanwendungen. So ist die Zahl derer, die zwar wissen, dass das Schweinefleisch verboten, aber nicht jedes Rindfleisch erlaubt ist, nicht gering.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Neuer Kurs im Vatikan oder doch nur eine mediale Finte?</title>
    <link>https://karahan.net/posts/neuer-kurs-vatikan/</link>
    <pubDate>Wed, 19 May 2004 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/neuer-kurs-vatikan/</guid>
    <description><![CDATA[In den letzten Tagen wurde kaum eine religionsbezogene Meldung von der Presse so einstimmig wiedergegeben wie die neueste Instruktion des Vatikans “Erga migrantes caritas Christi” (Die Liebe Christi zu den Migranten). So reicht die Palette der angeschlagenen Titel von “Abgrenzung vom Morgenland” (Merkur), über “Vatikan warnt vor Ehe mit Muslimen” (taz), bis hin zu “Vatikan macht Front gegen den Islam” (Kurier). Verwunderlich ist auch, dass die Instruktion fast schon als Brandbrief des Papstes an die Muslime dargestellt wird, während gerade mal neun Absätze von über hundert in direktem Bezug zu den Muslimen stehen.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Das Freitagsgebet – Ursprung, Bedeutung, Durchführung</title>
    <link>https://karahan.net/posts/freitagsgebet/</link>
    <pubDate>Mon, 05 Apr 2004 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/freitagsgebet/</guid>
    <description><![CDATA[Der Freitag – ein besonderer Tag Der Freitag ist zweifellos der wichtigste Wochentag im Leben des Muslims. Es stellt den Tag der Zusammenkunft und des besonderen gemeinsamen Gebets dar. Kein anderes Gebot des Islams wird so penibel, selbst von denen, die sagen würden, dass sie eher wenig mit Religion zu tun haben, befolgt, wie das Freitagsgebet. Dennoch ist die Bedeutung dieses Tages und des Freitagsgebetes bei Nicht-Muslimen kaum bekannt. Aber auch unter Muslimen gibt es ab und an Diskussionen über das richtige Begehen dieses Gebets.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
