<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Imam - Tag - Karahan.net</title>
        <link>https://karahan.net/tags/imam/</link>
        <description>Imam - Tag - Karahan.net</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><managingEditor>info@karahan.net (Engin Karahan)</managingEditor>
            <webMaster>info@karahan.net (Engin Karahan)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 28 Jan 2022 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/tags/imam/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>IGMG ohne “Milli Görüş” - Fakt oder Fiktion?</title>
    <link>https://karahan.net/posts/igmg-ohne-milli-gorus-fakt-oder-fiktion/</link>
    <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/igmg-ohne-milli-gorus-fakt-oder-fiktion/</guid>
    <description><![CDATA[Am Tag des Gedenkens an die Opfer des Nationalsozialismus hatte die IGMG (Islamische Gemeinschaft Milli Görüş) noch ein #WeRemember-Sharepic in ihren sozialen Medien geteilt, am nächsten Tag meldet die Welt jedoch die Entlassung eines Imams der IGMG wegen der Verbreitung von antisemitischen Inhalten. Der Imam der Bonner Gemeinde hatte auf seinem Instagram-Kanal bereits im Mai 2021 in einem selbst veröffentlichten Video zutiefst antisemitische Aussagen verbreitet.
Einige Tage zuvor war bereits ein anderer Theologe der IGMG aufgefallen.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Episode 3 - Imame &#34;Made in Germany&#34;?</title>
    <link>https://karahan.net/posts/dn-episode03-imame-made-in-germany/</link>
    <pubDate>Sun, 24 Nov 2019 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/dn-episode03-imame-made-in-germany/</guid>
    <description><![CDATA[Ausländische Religionsbedienstete und damit auch Imame sollen künftig bei ihrer Einreise Deutschkenntnisse vorweisen. Ein Trägerverein in Osnabrück soll mit Förderung des Bundesinnenministeriums Imame in Deutschland ausbilden. Diese Entwicklungen der letzten Tage haben das Thema Imame und Imamausbildung in Deutschland wieder auf die Tagesordnung gesetzt. Im Dauernörgler-Podcast stellen wir die Fragen nach historischer Entwicklung, Bedarfen in den Gemeinden und tatsächlichen Zuständen.
Lesehinweise aus der Episode:
Statistik Prüfungsergebnisse zu Religionsbediensteten im Ausland 2019 Religionsbedienstete und ihre Probleme in Deutschland 2015 Über den Dauernörgler-Podcast Im Dauernörgler-Podcast finden Sie Gespräche über das Zeitgeschehen aus muslimischer Perspektive.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Imamausbildung in Deutschland – Notwendigkeit und Probleme</title>
    <link>https://karahan.net/posts/imamausbildung-in-deutschland/</link>
    <pubDate>Wed, 24 Nov 2010 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/imamausbildung-in-deutschland/</guid>
    <description><![CDATA[Mit viel Eifer und Interesse wird das Thema Imam-Ausbildung seit einigen Monaten in Deutschland diskutiert. Die Frage nach der Notwendigkeit wird in diesen Debatten zu Recht nicht mehr gestellt. Nach neuesten Angaben leben über 4,5 Millionen Muslime in Deutschland, viele werden in über 2000 Moscheegemeinden unterschiedlicher Größe betreut. Schon die Versorgung dieser Gemeinden ist heute mit einem recht großen organisatorischen Aufwand verbunden, bei dem es darum geht, mitunter zahlreiche Unbekannte zu meistern.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
