<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Religionsunterricht - Tag - Karahan.net</title>
        <link>https://karahan.net/tags/religionsunterricht/</link>
        <description>Religionsunterricht - Tag - Karahan.net</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><managingEditor>info@karahan.net (Engin Karahan)</managingEditor>
            <webMaster>info@karahan.net (Engin Karahan)</webMaster><lastBuildDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/tags/religionsunterricht/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Deutschlands Islamdiskurs: Wie eine falsche Religionspolitik und muslimische Verbände uns die Zukunft verbauen</title>
    <link>https://karahan.net/posts/sprache-religion-islam/</link>
    <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/sprache-religion-islam/</guid>
    <description><![CDATA[Welche Sprache spricht &ldquo;der Islam&rdquo; in Deutschland? Welche Frage sollte bei der Vermittlung des Islams und im inner-muslimischen Diskurs in Deutschland zum Einsatz kommen? Diese Frage dürfte den meisten Lesern anachronistisch vorkommen. Muslimische Präsenz gibt es in Deutschland zwar schon länger, eine relevante Größe hat sie aber mit der sogenannten &ldquo;Gastarbeiter&rdquo;-Anwerbung ab den 1960er Jahren bekommen. Seit über 60 Jahren existieren Muslime in Deutschland, lernen ihre Religion in diesem Land, leben ihre Religion in diesem Land und werden immer häufiger nach islamischem Ritus in diesem Land beigesetzt.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Islamischer Religionsunterricht in Nordrhein-Westfalen mit dem KRM</title>
    <link>https://karahan.net/posts/gemeinsamer-ru-krm/</link>
    <pubDate>Tue, 22 Feb 2011 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/gemeinsamer-ru-krm/</guid>
    <description><![CDATA[Am 22. Februar 2011 haben das Schulministerium Nordrhein-Westfalen und die im Koordinationsrat der Muslime in Deutschland organisierten muslimischen Gemeinschaften Islamrat, Ditib, VIKZ und ZMD eine gemeinsame Erklärung über den Weg zu einem bekenntnisorientierten Islamunterricht in NRW unterzeichnet. Diese Erklärung soll hier dokumentiert werden:
Gemeinsame Erklärung des Koordinationsrats der Muslime (KRM) und der Ministerin für Schule und Weiterbildung des Landes Nordrhein-Westfalen über den Weg zu einem bekenntnisorientierten Islamunterricht Schulministerin Sylvia Löhrmann und der Koordinationsrat der Muslime (KRM) haben seit dem 9.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Erwartungen an den Islamischen Religionsunterricht in den Schulen</title>
    <link>https://karahan.net/posts/erwartungen-an-den-iru/</link>
    <pubDate>Thu, 22 Jul 2010 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/erwartungen-an-den-iru/</guid>
    <description><![CDATA[Schon im Jahr 1979 erließ das Kultusministerium Nordrhein-Westfalen einen ersten Erlass zum „Islamischen Religionsunterricht“. Das Landesinstitut für Curriculum-Entwicklung wurde damals vom Land damit beauftragt, ein Werkstattseminar über Inhalte eines möglichen islamischen Religionsunterrichts durchzuführen.
Zwanzig Jahre sind nun vergangen und auch heute ist die Einrichtung eines verfassungskonformen Religionsunterrichts nicht gesichert. In zahlreichen Bundesländern gibt es Modellversuche unter unterschiedlichen Namen, mit unterschiedlichen Beteiligungen. Gemeinsam ist ihnen allen, lässt man den Islamischen Religionsunterricht in Berlin außen vor, dass sich keine muslimischen Religionsgemeinschaften an ihnen wirklich beteiligen oder beteiligen können.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
