<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Sivil Toplum - Tag - Karahan.net</title>
        <link>https://karahan.net/tr/tags/sivil-toplum/</link>
        <description>Sivil Toplum - Tag - Karahan.net</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>tr</language><managingEditor>info@karahan.net (Engin Karahan)</managingEditor>
            <webMaster>info@karahan.net (Engin Karahan)</webMaster><lastBuildDate>Tue, 13 Sep 2016 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/tr/tags/sivil-toplum/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Lobi Çalışması Demişken…</title>
    <link>https://karahan.net/tr/posts/lobi_calismasi_demisken/</link>
    <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/tr/posts/lobi_calismasi_demisken/</guid>
    <description><![CDATA[Alman parlamentosunda oylanan Ermeni Soykırım Tasarısı’ndan sonra Türkiye’nin Almanya’da yürüttüğü ya da yürütemediği siyasetin yanı sıra burada mukim olan Sivil Toplum Kuruluş’larının (STK) da lobi alanındaki etkisizliği de tartışma gündemimize girmiş oldu. Tasarı öncesinde de sık sık gündem konusu olan, ama gündeme geldiği anda tekrar unutulan Türkiye kökenli kurumlarımızın eksik lobi çalışmaları Ermeni Soykırım Tasarısı’nın açtığı ağır yaradan sonra biraz daha gündemimizi meşgul edecek gibi, ki etmeli de. Çünkü Türkiye kökenli kurumlarımızın lobi çalışmalarından eksik diye bahsetmek bile iyimser olur.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Duygusal Soğukluk ve Sorumluluk Arasında Türk Göçmen Toplum</title>
    <link>https://karahan.net/tr/posts/duygusal_sogukluk_sorumluluk_tuerk_goecmen_toplumu/</link>
    <pubDate>Tue, 30 Aug 2016 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/tr/posts/duygusal_sogukluk_sorumluluk_tuerk_goecmen_toplumu/</guid>
    <description><![CDATA[Alman Parlamentosu’nda oylanan Ermeni Tasarısı sonrası Almanya’daki Türk Toplumu’nun durumu “Filler tepişir, çimenler ezilir” sözüne benzemekte. Tasarı taraftarlarının olduğu kadar karşıtlarının da yerine getirilemez talepleri karşında olan yine Almanya’daki Sivil Toplum Kurumları’na (STK) oldu. Her iki taraf sürdürdükleri polemik ve tartışmalarında Almanya’daki Türkiye kökenlilerin üzerinde nasıl bir etki bıraktıkların hiç düşünme ihtiyacı dahi hissetmediler.
Türkiye tarafındaki aktörler son yıllarda gerekli olan diplomatik ve siyasi içeriklerin ve çalışmaların yerine getirmemiş olmalarını son dakika aksyonizmi ile gidermeye çalıştılar.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Sivil Toplum Kurumlarımız ve Kurumsallaşmaları</title>
    <link>https://karahan.net/tr/posts/sivil_topum_kurumlar%C4%B1m%C4%B1y_kurumsallasma/</link>
    <pubDate>Sun, 26 Jun 2016 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/tr/posts/sivil_topum_kurumlar%C4%B1m%C4%B1y_kurumsallasma/</guid>
    <description><![CDATA[Sivil Toplum Kurumlarımız son yıllarda bir çok alanda varlıklarını ortaya koymaya başladılar. Kamuoyunda 90lı yıllara nazaran daha görünürler, dil olarak yerel dile daha hakim duruma gelmeye başladılar. Görünürlükte kazanılan bu ivme, STK’ların bizzat kurumsallaşmasına yanısmamakta. Sonuçta halen fahri olarak yürütülmesi mümkün olmayan alanlarda dahi fahri elemanlar ile çalışmalarını sürdüren STK’larımız gelişen dış algılarının içini doldurmakta zorluk çekmekteler.
STK’larımızın genelde ifade edildiği gibi bir algı sorunu değil, “bizi ciddiye almıyorlar”dan öte, kurumsal iddiaların ile kurumsal gerçekler ile örtüşmemesi sorununu yaşamaktalar.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
