<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Kemal Ergün - Tag - Karahan.net</title>
        <link>https://karahan.net/tags/kemal-erg%C3%BCn/</link>
        <description>Kemal Ergün - Tag - Karahan.net</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><managingEditor>info@karahan.net (Engin Karahan)</managingEditor>
            <webMaster>info@karahan.net (Engin Karahan)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 04 Nov 2022 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/tags/kemal-erg%C3%BCn/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Heimat finden im Fremden?</title>
    <link>https://karahan.net/posts/heimat-finden-im-fremden/</link>
    <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/heimat-finden-im-fremden/</guid>
    <description><![CDATA[Auseinandersetzungen in der Islamischen Gemeinschaft Millî Görüş e. V. (IGMG) zwischen Ankommen und Fremdbleiben
Bestandsaufnahme „Nach dem Islamismus“ Das Innenleben muslimischer Gemeinschaften gehört zu den wenig erforschten Bereichen des muslimischen Lebens in Deutschland. Die Gründe dafür sind vielfältig. Einerseits fehlt es am Interesse für den eher unspektakulären Alltag in den Gemeinschaften, andererseits ist der Zugang für Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler in die Binnensphäre der Gemeinschaften keine Selbstverständlichkeit. Hinzu kommt, dass die Gemeinschaften selbst nur bruchstückhaft Einblick in ihr Innenleben gewähren.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Vorstandskrise am Vorabend der IGMG Generalversammlung</title>
    <link>https://karahan.net/posts/vorstandskrise-igmg/</link>
    <pubDate>Mon, 31 May 2021 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/vorstandskrise-igmg/</guid>
    <description><![CDATA[Fast völlig unbemerkt von der eigenen Basis und fernab jeglicher öffentlicher Aufmerksamkeit sollte die Generalversammlung der Islamischen Gemeinschaft Milli Görüş (IGMG) am 30.05.2021 stattfinden. Die Generalversammlung war wichtig, da der Vorstand um den Vorsitzenden Kemal Ergün sich um eine dritte Vorstandsperiode “bewerben” wollte. “Bewerben” in Anführungszeichen, weil Kemal Ergün wieder einmal ohne Gegenkandidaten für den Vorsitz antreten wird. Die IGMG Generalversammlung darf man sich nicht als ein Gremium vorstellen, in dem sich Kandidaten mit Programmen, Zukunftsvisionen und Gegenwartsanalysen um die Gunst der Delegierten streiten.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Transformationsprozess im Rückwärtsgang?</title>
    <link>https://karahan.net/posts/transformation-rueckwaerts/</link>
    <pubDate>Sun, 18 Oct 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/transformation-rueckwaerts/</guid>
    <description><![CDATA[Es sind nun über sechs Jahre her, seit ich keinen Bezug mehr zur IGMG habe. Lange genug, um sich nun doch wieder einmal anzuschauen, wie es um den dominanten Diskurs innerhalb der Gemeinschaft steht. Aufgrund der mittlerweile sehr spärlichen öffentlichen Positionierungen und Stellungnahme des Verbandes werde ich dabei auf zwei Publikationen aus dem Eigenverlag des Verbandes zurückgreifen.
In dem Buch “Derdimiz Davamız 1” (dt. Unsere Sorgen, unser Kampf) des IGMG Vorsitzenden Kemal Ergün sind seine Reden und Vorträge zusammengetragen worden, die er im innerverbandlichen Kontext gehalten hat.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
