<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>IGGÖ on Karahan.net</title>
    <link>https://karahan.net/tags/igg%C3%B6/</link>
    <description>Recent content in IGGÖ on Karahan.net</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <copyright>&amp;copy; 2022 &lt;a href=&#34;https://karahan.net&#34;&gt;Engin Karahan&lt;/a&gt; 
</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 28 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/tags/igg%C3%B6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Wo ist meine Moschee?</title>
      <link>https://karahan.net/posts/wo-ist-meine-moschee/</link>
      <pubDate>Fri, 28 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/posts/wo-ist-meine-moschee/</guid>
      <description>Die Kritik und die Empörung über die Islam-Landkarte in Österreich hat ihre Berechtigung. Das öffentliche Kategorisieren von Moscheen ohne die Möglichkeit eines Zuwortkommens der Betroffenen mag zwar die Funktion eines öffentlichen Prangers erfüllen, wird aber dem Anspruch einer wissenschaftlich sauberen Arbeit nicht gerecht.
Es ist der Charakter eines offiziösen Markierungsregisters, die wahrscheinliche Konsequenzlosigkeit von bewusst oder unbewusst verbreiteten Falschinformationen und – einordnungen, die Simulation von Sachlichkeit und Objektivität bei gleichzeitiger Oberflächlichkeit hinsichtlich der tatsächlich vorhandenen Sorgenkinder innerhalb der muslimischen Community, das sind nur einige Punkte, die mich an dieser “Islam-Landkarte” stören.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Spitze des Eisbergs – Zum Rücktritt von Dr. Akay-Türker aus dem Obersten Rat der IGGÖ</title>
      <link>https://karahan.net/posts/ruecktritt-akay-iggoe/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/posts/ruecktritt-akay-iggoe/</guid>
      <description>In der österreichischen Vertretung der Muslime, der Islamischen Glaubensgemeinschaft in Österreich (IGGÖ,) gab es diese Woche eine personelle Entwicklung, die es über die Organisationsgrenze hinweg in die Öffentlichkeit geschafft hat. Die einzige Frau im Obersten Rat der IGGÖ, Dr. Fatma Akay-Türker ist zurückgetreten.
Öffentlich gemacht hat sie diesen Schritt auf ihrem Facebook-Profil, eine Stellungnahme dazu gibt es von der IGGÖ bisher nicht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Misstrauen in Gesetzesform – Zum Islamgesetz in Österreich</title>
      <link>https://karahan.net/posts/misstrauen-gesetzesform/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/posts/misstrauen-gesetzesform/</guid>
      <description>Es gibt “keinen sicheren Maßstab, loyale Moslims von fanatischen zu unterscheiden und kein sicheres Mittel, die ersteren loyal zu halten”. Hätte Carl Axenfeld diese Aussage nicht schon 1910 zum Kolonialkongress in Berlin geäußert, sie könnte im Vorfeld der Islamgesetz-Novelle in Österreich gefallen sein. Denn ohne dieses Misstrauensmoment sind die Entwicklungen in dem Land mit der am längsten bestehenden, gesetzlich anerkannten muslimischen Gemeinschaft in Europa nicht nachvollziehbar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dialogforum Islam in Österreich und IGGiÖ – Stellungnahme und Kritik</title>
      <link>https://karahan.net/posts/dialogforum_islam-oesterreich-iggoe/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/posts/dialogforum_islam-oesterreich-iggoe/</guid>
      <description>Im 100. Jahr des Islamgesetzes haben der Integrationsstaatssekretär Sebastian Kurz und der Präsident der Islamischen Glaubensgemeinschaft, Dr. Fuat Sanaç Ende Jänner (Januar) 2012 ein „Dialogforum Islam“ eröffnet. Als Zielvorstellung des Forums wird die Etablierung einer „Dialogplattform mit Musliminnen und Muslimen“ und eines Dialogprozesses, „um die Fragen des Zusammenlebens zu thematisieren und Maßnahmen vorzuschlagen“ genannt (S.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
