<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Muslime on Karahan.net</title>
    <link>/tr/tags/muslime/</link>
    <description>Recent content in Muslime on Karahan.net</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr</language>
    <copyright>&amp;copy; 2022 &lt;a href=&#34;https://karahan.net&#34;&gt;Engin Karahan&lt;/a&gt; 
</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Sep 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tr/tags/muslime/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Studie - Muslime fühlen sich Europa zugehörig – ein Kommentar</title>
      <link>/tr/posts/studie-muslime-europa-zugehoerig/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/studie-muslime-europa-zugehoerig/</guid>
      <description>Die zweite Erhebung der Europäischen Union zu Minderheiten und Diskriminierungen vermittelt Hoffnung und Sorge zugleich. Sorge, weil das Problem von Diskriminierungen von Minderheiten zwar eine gesamtgesellschaftliche Relevanz hat aber noch immer keine gesamtgesellschaftliche Beachtung findet. Hoffnung vermittelt sie, weil zumindest die Mehrheit der Betroffenen von diesen Erfahrungen nicht ihr Zugehörigkeitsgefühl in das hier und jetzt abhängig machen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erwartungen an den Islamischen Religionsunterricht in den Schulen</title>
      <link>/tr/posts/erwartungen-an-den-iru/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/erwartungen-an-den-iru/</guid>
      <description>Schon im Jahr 1979 erließ das Kultusministerium Nordrhein-Westfalen einen ersten Erlass zum „Islamischen Religionsunterricht“. Das Landesinstitut für Curriculum-Entwicklung wurde damals vom Land damit beauftragt, ein Werkstattseminar über Inhalte eines möglichen islamischen Religionsunterrichts durchzuführen.
Zwanzig Jahre sind nun vergangen und auch heute ist die Einrichtung eines verfassungskonformen Religionsunterrichts nicht gesichert. In zahlreichen Bundesländern gibt es Modellversuche unter unterschiedlichen Namen, mit unterschiedlichen Beteiligungen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der „tatsächliche Wertekonsens“ im Streit mit dem Pluralismus des Grundgesetzes</title>
      <link>/tr/posts/wertekonsens-pluralismus-grundgesetz/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/wertekonsens-pluralismus-grundgesetz/</guid>
      <description>In die Integrationsdebatte fallen immer wieder neue Begriffe ein, die zweitweise die Diskussion zu bestimmen scheinen, dann aber nach einer gewissen Zeit in den Hades der verbrauchten Begriffe Eingang finden. Manche Begriffe scheint man aber nicht loswerden zu können. Immer dann, wenn man glaubt, sie wären wegen ihrer Inhaltsleere aus der Diskussion verschwunden, kommen sie unter einem anderen Gewand wieder zum Vorschein.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
