<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Identitätsdiskurs on Karahan.net</title>
    <link>/series/identit%C3%A4tsdiskurs/</link>
    <description>Recent content in Identitätsdiskurs on Karahan.net</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <copyright>&amp;copy; 2022 &lt;a href=&#34;https://karahan.net&#34;&gt;Engin Karahan&lt;/a&gt; 
</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/series/identit%C3%A4tsdiskurs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hagia Sophia – die “kostspielige Rechnung”</title>
      <link>/posts/hagia-sophia-rechnung/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/hagia-sophia-rechnung/</guid>
      <description>Noch vor einem Jahr bezeichnete der türkische Präsident Recep Tayyip Erdoğan die Forderung nach der Umwandlung der Hagia Sophia als eine Rechnung, “dessen Kosten für uns zu hoch” wären. Mittlerweile müssen sich die Rechnungspositionen dermaßen verschoben haben, dass selbst ein solch “kostspieliger” Schritt für das politische Weiterbestehen notwendig erscheint.
Gebaut wurde die Hagia Sophia im 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Çağrıcı „Necip Fazıl – ein Mensch der Ideologie“</title>
      <link>/posts/cagrici-necip-fazil-kisakurek/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/cagrici-necip-fazil-kisakurek/</guid>
      <description>Necip Fazıl Kısakürek (geb. 1904) ist in der Türkei nicht erst mit der AKP-Regierungszeit zu Ruhm gekommen, zumal er bereits 1983 verstarb. Aber wohl kaum in einer anderen Phase des Landes war NFK, wie er gerne abgekürzt wird, mit seinem Werk so wirkmächtig, wie in den letzten fast 20 Jahren. Seine Rezeption ist in konservativen Kreisen weit verbreitet, selbst der Präsident hat in seinen Reden immer wieder einen passenden Vers parat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nur ein Gefühl der Genugtuung und einige hassende Jugendliche mehr</title>
      <link>/posts/mesut-oezil/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/mesut-oezil/</guid>
      <description>Ich muss gestehen, ich blicke gerade auch nur noch mit Erstaunen auf den aktuell laufenden Özil-Diskurs und denke mir “Leute, was geht da vor”. Meine Verwirrung speist sich dabei aus der Frage, was aus den ganzen Jugendlichen werden soll, die diese Debatte mitbekommen. Und mich wundert es, wer alles in den #dankeMesut Modus einsteigt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eingesperrt in der türkischen Diaspora</title>
      <link>/posts/gurbet-tuerkische-diaspora/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/gurbet-tuerkische-diaspora/</guid>
      <description>Die Verwendung des Begriffs „türkische Diaspora“ im türkisch-deutschen Kontext hat nicht einmal eine lange Geschichte. Gerade sechs bis sieben Jahre sind es her, dass der Begriff im türkischsprachigen Diskurs in Deutschland vermehrt auftauchte. So propagierte der damalige Leiter der Abteilung für Verbandskommunikation und spätere Generalsekretär der IGMG, der heutige AKP-Abgeordnete Mustafa Yeneroğlu, die Verwendung dieses Begriffes – eher im verbandsinternen Alleingang – als eine selbstgewählte Selbstbeschreibung des türkischstämmigen Migranten in Deutschland und Europa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>In welcher Sprache welche Debatte führen?</title>
      <link>/posts/in-welcher-sprache-welche-debatte/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/in-welcher-sprache-welche-debatte/</guid>
      <description>Wächst man in einem mehrsprachigen Umfeld auf, in dem sehr viele Menschen jeweils Zugang zu einer der beiden Sprachen oder sogar beiden Sprachen haben, stellt sich schonmal die Frage, in welcher Sprache eine bestimmte Debatte geführt werden müsste. Manchmal kann man bestimmte Diskussionen mit Blick auf die Zielgruppe und die besondere Fokussierung auf einen milieuspezifischen Zusammenhang nur in einer Sprache führen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kein sicherer Maßstab, um loyale Moslims von fanatischen zu unterscheiden?</title>
      <link>/posts/sicherer-massstab-loyaler-muslim/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/sicherer-massstab-loyaler-muslim/</guid>
      <description>Bei der Lektüre von Levent Tezcans „Das muslimische Subjekt“ hat mich eine Passage ganz besonders an eine aktuelle Debatte erinnert. Erst einmal die Textpassage aus Tezcans interessantem Werk und im Anschluss einige Gedanken dazu. In einem Kapitel zitiert Tezcan zur Veranschauung immer wieder aus Papieren der Kolonialkongresse Anfang des 20. Jahrhunderts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das europäische Kalifat und die Unmöglichkeit einer muslimisch-theologischen Debatte</title>
      <link>/posts/europaeisches-kalifat-ceric/</link>
      <pubDate>Wed, 14 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/europaeisches-kalifat-ceric/</guid>
      <description>Entsetzt dürften manche Christdemokraten reagiert haben, als sie die Nachricht auf „Welt Online“ lasen. In einem CDU-nahen europäischen Think-Thank soll tatsächlich ein Europa-Kalif gefordert worden sein, zusammen mit der Scharia und allem drum und dran. Besonders die selbsternannte CDU-Extremismusexpertin Kristina Köhler konnte ihre Empörung nicht verbergen.
Cerić’s Forderungen würden darauf hinauslaufen, „dass alle Muslime in Europa unter einem gemeinsamen politischen und geistigen Führer und unter der Herrschaft der Scharia leben – und der Staat soll diese Parallelwelt auch noch per Vertrag garantieren”, sagte sie gegenüber Welt Online.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
