<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>IGMG on Karahan.net</title>
    <link>https://karahan.net/tr/tags/igmg/</link>
    <description>Recent content in IGMG on Karahan.net</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr</language>
    <copyright>&amp;copy; 2022 &lt;a href=&#34;https://karahan.net&#34;&gt;Engin Karahan&lt;/a&gt; 
</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/tr/tags/igmg/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Beceriksizlikler Yada Müslüman Toplumun Asıl Hak Ettiklerinin Üzerine</title>
      <link>https://karahan.net/tr/posts/dilettantismus-muslimische-gemeinschaft-belgien/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/tr/posts/dilettantismus-muslimische-gemeinschaft-belgien/</guid>
      <description>Baden-Württemberg eyaletindeki &amp;ldquo;Vicdan Testi&amp;quot;ni eleştirmek için bir salon dolusu gazeteciyi biraraya getirip, müslüman cemaatlerin açıklama ve fikirlerinin Almanya çapında yayınlatabilmek, müslüman toplumu içindeki gelişmeler ile Almanya çapında yayın yapan ciddi gazetelerin fikir sayfalarında tartışılıyor olmak, bunlar çok geride kalmış tecrübeler. Artık ne Almanya Müslümanları Koordinasyon Kurulundaki gelişmeler, ne de cemaatlerin Alman İslam Konferansındaki görüş ve fikirleri kamuoyunun ilgisini çekebilen konular arasında bulunuyor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Milli Görüş”süz IGMG – Gerçek Mi, Kurgu Mu?</title>
      <link>https://karahan.net/tr/posts/igmg-ohne-milli-gorus-fakt-oder-fiktion/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/tr/posts/igmg-ohne-milli-gorus-fakt-oder-fiktion/</guid>
      <description>IGMG (İslam Toplumu Milli Görüş), 27 Ocak’taki “Nazilerin Kurbanlarını Hatırlama Günü” anısına sosyal medya kanallarında #WeRemember (Hatırlıyoruz) heştegi ile yahudi düşmanlığına karşı bir kampanyaya katılmışken, ertesi gün antisemitik (yahudi düşmanı) içerikler paylaşan bir imamı işten çıkarttığına dair haber ile gündeme geldi. Bonn Camii’nde görev yapan imam-hatip Mayıs 2021 tarihinde Instagram kanalında antisemitik içerikler paylaşmıştı.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IGMG’de Genel Kurul’a Giderken Yönetim Krizi</title>
      <link>https://karahan.net/tr/posts/vorstandskrise-igmg/</link>
      <pubDate>Mon, 31 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/tr/posts/vorstandskrise-igmg/</guid>
      <description>Milli Görüş Teşkilatlarının içinde birçok idarecinin dahi haberi olmadan, teşkilatın dışında neredeyse tamamıyla haber dışı kalarak 30 Mayıs 2021 tarihinde İslam Toplumu Milli Görüş (IGMG) önemli bir Genel Kurul’u sessiz sedasız gerçekleştirecekti. Genel Kurul’un önemi iki dönemdir başkanlık görevini sürdüren Kemal Ergün’ün üçüncü bir dönem için “aday” olmuş olmasından kaynaklanıyor. “Aday” kavramının tırnak içine alınmasının sebebi, üçüncü dönem için de Kemal Ergün’ün rakipsiz olarak bu seçime girmesinden kaynaklanıyor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fransız ihtilali mi yoksa çokyüzlü IGMG mi?</title>
      <link>https://karahan.net/tr/posts/franzoesische-revolution-igmg/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/tr/posts/franzoesische-revolution-igmg/</guid>
      <description>Avrupa ülkelerindeki Islam ve Müslümanlar hakkındaki tartışmalar, yeni boyutlar kazanmış durumda. Yayımlanan makale ve yazıların sayıları artmasına rağmen islami cemaatler bu ortamlarda halen seslerini duyuramamaktalar. Basın ve kamuoyu için cemaatlerden, bırakın genel toplumsal gelişmeler hakkında, kendileriyle ilgili basit, sıradan konularda bile birkaç cümlelik demeç alabilmek neredeyse imkansız gibi.
Buna ek olarak kendilerini temsilde merkeze alan bazı cemaatlerimizin söylem ve eylemlerinde ortaya çıkan tezatlar da, irtibatı ve katılımı daha da zor hale getirmekte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 Yıl Alman İslam Konferansı – İki İleri Üç Geri</title>
      <link>https://karahan.net/tr/posts/10_yil_alman_islam_konferansi/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/tr/posts/10_yil_alman_islam_konferansi/</guid>
      <description>Federal İçişleri Bakanlığı’nın düzenlediği Alman İslam Konferansı 10. yılını tamamlamasıyla Konferans kısa süreliğine de olsa kutlama moduna girdi. Ve uzun zamandır artık pek bir ses seda alamadığımız konferansı kısa süreliğine de olsa kamuoyu olarak tekrar fark etmiş olduk. 10. Yıl kutlama konuşmaları ve basındaki değerlendirmeler Alman İslam Konferansı’nın olumlu ve olumsuz etkilerini ele aldılar.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
