<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kurumsallaşma on Karahan.net</title>
    <link>https://karahan.net/tr/series/kurumsalla%C5%9Fma/</link>
    <description>Recent content in Kurumsallaşma on Karahan.net</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr</language>
    <copyright>&amp;copy; 2022 &lt;a href=&#34;https://karahan.net&#34;&gt;Engin Karahan&lt;/a&gt; 
</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/tr/series/kurumsalla%C5%9Fma/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Beceriksizlikler Yada Müslüman Toplumun Asıl Hak Ettiklerinin Üzerine</title>
      <link>https://karahan.net/tr/posts/dilettantismus-muslimische-gemeinschaft-belgien/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/tr/posts/dilettantismus-muslimische-gemeinschaft-belgien/</guid>
      <description>Baden-Württemberg eyaletindeki &amp;ldquo;Vicdan Testi&amp;quot;ni eleştirmek için bir salon dolusu gazeteciyi biraraya getirip, müslüman cemaatlerin açıklama ve fikirlerinin Almanya çapında yayınlatabilmek, müslüman toplumu içindeki gelişmeler ile Almanya çapında yayın yapan ciddi gazetelerin fikir sayfalarında tartışılıyor olmak, bunlar çok geride kalmış tecrübeler. Artık ne Almanya Müslümanları Koordinasyon Kurulundaki gelişmeler, ne de cemaatlerin Alman İslam Konferansındaki görüş ve fikirleri kamuoyunun ilgisini çekebilen konular arasında bulunuyor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lobi Çalışması Demişken…</title>
      <link>https://karahan.net/tr/posts/lobi_calismasi_demisken/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/tr/posts/lobi_calismasi_demisken/</guid>
      <description>Alman parlamentosunda oylanan Ermeni Soykırım Tasarısı’ndan sonra Türkiye’nin Almanya’da yürüttüğü ya da yürütemediği siyasetin yanı sıra burada mukim olan Sivil Toplum Kuruluş’larının (STK) da lobi alanındaki etkisizliği de tartışma gündemimize girmiş oldu. Tasarı öncesinde de sık sık gündem konusu olan, ama gündeme geldiği anda tekrar unutulan Türkiye kökenli kurumlarımızın eksik lobi çalışmaları Ermeni Soykırım Tasarısı’nın açtığı ağır yaradan sonra biraz daha gündemimizi meşgul edecek gibi, ki etmeli de.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
