<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Moschee - Tag - Karahan.net</title>
        <link>https://karahan.net/tags/moschee/</link>
        <description>Moschee - Tag - Karahan.net</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><managingEditor>info@karahan.net (Engin Karahan)</managingEditor>
            <webMaster>info@karahan.net (Engin Karahan)</webMaster><lastBuildDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/tags/moschee/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Deutschlands Islamdiskurs: Wie eine falsche Religionspolitik und muslimische Verbände uns die Zukunft verbauen</title>
    <link>https://karahan.net/posts/sprache-religion-islam/</link>
    <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/sprache-religion-islam/</guid>
    <description><![CDATA[Welche Sprache spricht &ldquo;der Islam&rdquo; in Deutschland? Welche Frage sollte bei der Vermittlung des Islams und im inner-muslimischen Diskurs in Deutschland zum Einsatz kommen? Diese Frage dürfte den meisten Lesern anachronistisch vorkommen. Muslimische Präsenz gibt es in Deutschland zwar schon länger, eine relevante Größe hat sie aber mit der sogenannten &ldquo;Gastarbeiter&rdquo;-Anwerbung ab den 1960er Jahren bekommen. Seit über 60 Jahren existieren Muslime in Deutschland, lernen ihre Religion in diesem Land, leben ihre Religion in diesem Land und werden immer häufiger nach islamischem Ritus in diesem Land beigesetzt.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Wo ist meine Moschee?</title>
    <link>https://karahan.net/posts/wo-ist-meine-moschee/</link>
    <pubDate>Fri, 28 May 2021 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/wo-ist-meine-moschee/</guid>
    <description><![CDATA[Die Kritik und die Empörung über die Islam-Landkarte in Österreich hat ihre Berechtigung. Das öffentliche Kategorisieren von Moscheen ohne die Möglichkeit eines Zuwortkommens der Betroffenen mag zwar die Funktion eines öffentlichen Prangers erfüllen, wird aber dem Anspruch einer wissenschaftlich sauberen Arbeit nicht gerecht.
Es ist der Charakter eines offiziösen Markierungsregisters, die wahrscheinliche Konsequenzlosigkeit von bewusst oder unbewusst verbreiteten Falschinformationen und – einordnungen, die Simulation von Sachlichkeit und Objektivität bei gleichzeitiger Oberflächlichkeit hinsichtlich der tatsächlich vorhandenen Sorgenkinder innerhalb der muslimischen Community, das sind nur einige Punkte, die mich an dieser “Islam-Landkarte” stören.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Angriff auf Moschee - was tun?</title>
    <link>https://karahan.net/posts/angriff-auf-moscheen/</link>
    <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/angriff-auf-moscheen/</guid>
    <description><![CDATA[Die Angriffe auf Moscheen in den letzten Wochen haben für unterschiedliche Diskussionen gesorgt, ob es sich bei den betroffenen Moscheen um türkische oder deutsche Einrichtungen handelt, welche Rolle Medien und Politik dabei spielen usw. Eine Frage blieb dabei unbeantwortet: Was können die betroffenen Moscheegemeinden tun und wie können sich die Gemeinden im Allgemeinen auf solch einen Vorfall vorbereiten? Denn konkrete Schritte um mit solch einem Vorfall umzugehen, braucht es weit vor einem tatsächlichen Übergriff.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Hagia Sophia – die “kostspielige Rechnung”</title>
    <link>https://karahan.net/posts/hagia-sophia-rechnung/</link>
    <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/hagia-sophia-rechnung/</guid>
    <description><![CDATA[Noch vor einem Jahr bezeichnete der türkische Präsident Recep Tayyip Erdoğan die Forderung nach der Umwandlung der Hagia Sophia als eine Rechnung, “dessen Kosten für uns zu hoch” wären. Mittlerweile müssen sich die Rechnungspositionen dermaßen verschoben haben, dass selbst ein solch “kostspieliger” Schritt für das politische Weiterbestehen notwendig erscheint.
Gebaut wurde die Hagia Sophia im 6. Jahrhundert nach Christus. Zur Moschee wurde sie mit der Eroberung Istanbuls durch die Osmanen 1453, mit einem Kabinettsbeschluss 1934 der jungen türkischen Republik wurde sie, auch mit der Unterschrift des Rebuplikgründers Mustafa Kemal Atatürk, zu einem Museum.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Repräsentanz und Inhalte in der muslimischen Verbandslandschaft</title>
    <link>https://karahan.net/posts/repraesentanz-verbandslandschaft/</link>
    <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/repraesentanz-verbandslandschaft/</guid>
    <description><![CDATA[Ein grundsätzliches Problem der muslimischen Community ist, dass Repräsentanz nicht immer mit Inhalten ausgefüllt wird. Kooperationspartner und behördliche Gesprächspartner klagen dann immer wieder, dass man mit muslimischen Vertretern zusammenkommen und sich gut unterhalten kann, aber inhaltlich kaum ein Input kommt. Auch als Community bekommen wir aber immer seltener mit, ob und welche Positionen es von Verbandsseite zu Themen gibt, die uns alle betreffen.
Mittlerweile verschiebt sich die Klage über die muslimische Repräsentanz jedoch immer mehr in eine Richtung, bei der nicht die fehlenden Inhalte beklagt werden, sondern bereits die fehlende Präsenz.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Von Provisorien zu dauerhaften Strukturen</title>
    <link>https://karahan.net/posts/muslim-institut/</link>
    <pubDate>Thu, 26 Feb 2015 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/muslim-institut/</guid>
    <description><![CDATA[Die muslimische Institutionalisierung in Deutschland Vielen nicht-muslimischen aber auch muslimischen Akteuren sind die Entwicklung und der aktuelle Stand der muslimischen Institutionalisierung in Deutschland wenig bekannt. Die Namen mancher Organisationen kennt man zwar mehr oder weniger, doch selbst vielen Muslimen ist nicht bewusst, wie diese Institutionen entstanden sind. In diesem Beitrag soll zum einen ein Einblick in die historische Entwicklung der muslimischen Gemeinschaften gegeben werden, zudem der aktuelle Status Quo aufgegriffen und schließlich ein Blick in eine mögliche und wahrscheinliche Zukunft der muslimischen Institutionalisierung in Deutschland geworfen werden.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Imamausbildung in Deutschland – Notwendigkeit und Probleme</title>
    <link>https://karahan.net/posts/imamausbildung-in-deutschland/</link>
    <pubDate>Wed, 24 Nov 2010 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/imamausbildung-in-deutschland/</guid>
    <description><![CDATA[Mit viel Eifer und Interesse wird das Thema Imam-Ausbildung seit einigen Monaten in Deutschland diskutiert. Die Frage nach der Notwendigkeit wird in diesen Debatten zu Recht nicht mehr gestellt. Nach neuesten Angaben leben über 4,5 Millionen Muslime in Deutschland, viele werden in über 2000 Moscheegemeinden unterschiedlicher Größe betreut. Schon die Versorgung dieser Gemeinden ist heute mit einem recht großen organisatorischen Aufwand verbunden, bei dem es darum geht, mitunter zahlreiche Unbekannte zu meistern.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
