<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Deutsch - Tag - Karahan.net</title>
        <link>https://karahan.net/tags/deutsch/</link>
        <description>Deutsch - Tag - Karahan.net</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><managingEditor>info@karahan.net (Engin Karahan)</managingEditor>
            <webMaster>info@karahan.net (Engin Karahan)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/tags/deutsch/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Episode 2 - Wir ersticken an Identitäten</title>
    <link>https://karahan.net/posts/dn-episode02-wir-ersticken-an-identitaeten/</link>
    <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/dn-episode02-wir-ersticken-an-identitaeten/</guid>
    <description><![CDATA[Wer sind &ldquo;Wir&rdquo;? Was bedeutet es, Deutscher oder Türke usw. zu sein? Was bedeutet &ldquo;nationale Identität&rdquo; und kann es eine &ldquo;deutsche Normalität&rdquo; geben? Kann man sich nur glücklich schätzen, wenn man Deutscher, Türke oder Araber ist? Diesmal diskutieren die Dauernörgler über Identitäten, Nationen und eine Kultur der Erinnerung.
Über den Dauernörgler-Podcast Im Dauernörgler-Podcast finden Sie Gespräche über das Zeitgeschehen aus muslimischer Perspektive. Der Schwerpunkt des Podcasts liegt in der kritischen Diskussion aktueller gesellschaftlicher Diskurse aus einer deutsch-muslimischen Perspektive.]]></description>
</item>
<item>
    <title>In welcher Sprache welche Debatte führen?</title>
    <link>https://karahan.net/posts/in-welcher-sprache-welche-debatte/</link>
    <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/in-welcher-sprache-welche-debatte/</guid>
    <description><![CDATA[Wächst man in einem mehrsprachigen Umfeld auf, in dem sehr viele Menschen jeweils Zugang zu einer der beiden Sprachen oder sogar beiden Sprachen haben, stellt sich schonmal die Frage, in welcher Sprache eine bestimmte Debatte geführt werden müsste. Manchmal kann man bestimmte Diskussionen mit Blick auf die Zielgruppe und die besondere Fokussierung auf einen milieuspezifischen Zusammenhang nur in einer Sprache führen. Insbesondere milieubezogene Kritik wirkt oftmals nur, wenn sie auch in der milieu-eigenen Sprache vorgebracht wird.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
