<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dialogforum on Karahan.net</title>
    <link>https://karahan.net/tags/dialogforum/</link>
    <description>Recent content in Dialogforum on Karahan.net</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <copyright>&amp;copy; 2022 &lt;a href=&#34;https://karahan.net&#34;&gt;Engin Karahan&lt;/a&gt; 
</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Mar 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/tags/dialogforum/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Misstrauen in Gesetzesform – Zum Islamgesetz in Österreich</title>
      <link>https://karahan.net/posts/misstrauen-gesetzesform/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/posts/misstrauen-gesetzesform/</guid>
      <description>Es gibt “keinen sicheren Maßstab, loyale Moslims von fanatischen zu unterscheiden und kein sicheres Mittel, die ersteren loyal zu halten”. Hätte Carl Axenfeld diese Aussage nicht schon 1910 zum Kolonialkongress in Berlin geäußert, sie könnte im Vorfeld der Islamgesetz-Novelle in Österreich gefallen sein. Denn ohne dieses Misstrauensmoment sind die Entwicklungen in dem Land mit der am längsten bestehenden, gesetzlich anerkannten muslimischen Gemeinschaft in Europa nicht nachvollziehbar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dialogforum Islam in Österreich und IGGiÖ – Stellungnahme und Kritik</title>
      <link>https://karahan.net/posts/dialogforum_islam-oesterreich-iggoe/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/posts/dialogforum_islam-oesterreich-iggoe/</guid>
      <description>Im 100. Jahr des Islamgesetzes haben der Integrationsstaatssekretär Sebastian Kurz und der Präsident der Islamischen Glaubensgemeinschaft, Dr. Fuat Sanaç Ende Jänner (Januar) 2012 ein „Dialogforum Islam“ eröffnet. Als Zielvorstellung des Forums wird die Etablierung einer „Dialogplattform mit Musliminnen und Muslimen“ und eines Dialogprozesses, „um die Fragen des Zusammenlebens zu thematisieren und Maßnahmen vorzuschlagen“ genannt (S.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
