<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Islam - Tag - Karahan.net</title>
        <link>https://karahan.net/tr/tags/islam/</link>
        <description>Islam - Tag - Karahan.net</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>tr</language><managingEditor>info@karahan.net (Engin Karahan)</managingEditor>
            <webMaster>info@karahan.net (Engin Karahan)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/tr/tags/islam/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Solingen Saldırısından Sonra - Şiddet ve Irkçılık İkilemi</title>
    <link>https://karahan.net/tr/posts/anschlag-solingen/</link>
    <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/tr/posts/anschlag-solingen/</guid>
    <description><![CDATA[23 Ağustos 2024 Cuma akşamı, Solingen&rsquo;deki &ldquo;Çeşitlilik Festivali&rdquo; sırasında şüpheli bir saldırgan ziyaretçilere bıçakla saldırdı. 56 ve 67 yaşlarında iki erkek ile 56 yaşında bir kadın olmak üzere üç kişi öldürüldü, sekiz kişi de kısmen hayati tehlike arz eden şekilde yaralandı.
Saldırgan, kaçmadan önce kurbanlarının boyunlarını hedef alarak bıçaklamış. Saldırı çok hedef odaklı göründüğünden, soruşturmacılar olası bir terörist motif üzerinde durdu.1
Ertesi gün, şüpheli polise teslim oldu. Şüpheli, 2022 yılının sonunda Bulgaristan üzerinden Almanya&rsquo;ya giriş yapan ve iltica başvurusunda bulunan 26 yaşında bir Suriyeliydi.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Fransız ihtilali mi yoksa çokyüzlü IGMG mi?</title>
    <link>https://karahan.net/tr/posts/franzoesische-revolution-igmg/</link>
    <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/tr/posts/franzoesische-revolution-igmg/</guid>
    <description><![CDATA[Avrupa ülkelerindeki Islam ve Müslümanlar hakkındaki tartışmalar, yeni boyutlar kazanmış durumda. Yayımlanan makale ve yazıların sayıları artmasına rağmen islami cemaatler bu ortamlarda halen seslerini duyuramamaktalar. Basın ve kamuoyu için cemaatlerden, bırakın genel toplumsal gelişmeler hakkında, kendileriyle ilgili basit, sıradan konularda bile birkaç cümlelik demeç alabilmek neredeyse imkansız gibi.
Buna ek olarak kendilerini temsilde merkeze alan bazı cemaatlerimizin söylem ve eylemlerinde ortaya çıkan tezatlar da, irtibatı ve katılımı daha da zor hale getirmekte.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Hoşgörü yerine kabul - Hoşgörü ve Alman hukuku - Alman hukukunda çoğulculuk</title>
    <link>https://karahan.net/tr/posts/akzeptiert-statt-toleriert/</link>
    <pubDate>Mon, 01 Dec 2014 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/tr/posts/akzeptiert-statt-toleriert/</guid>
    <description><![CDATA[Anayasal bir ilke olarak hoşgörü ve çoğulculuk Hoşgörü kavramı, bir düşünce ve eylem normu olarak Anayasa&rsquo;ya içkindir. Tüm hukuk sistemine, Temel Yasa&rsquo;dan yayılan hoşgörü kavramı nüfuz etmiştir.
Aşırılığın yasaklanması ve orantılılığın bir gereği olarak hoşgörü kavramı tüm hukuk sistemine nüfuz eder. (Fritz Werner)
Anayasa&rsquo;nın hoşgörü kavramına yönelik temel yönelimi iki örnekle açıklanabilir: Eşit muamele ilkesi ve din özgürlüğü. Madde 3 herkesin kanun önünde eşit olduğunu açıkça belirtmekle kalmaz, bu fikri daha da somutlaştırır.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
