<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>STK on Karahan.net</title>
    <link>https://karahan.net/tr/tags/stk/</link>
    <description>Recent content in STK on Karahan.net</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr</language>
    <copyright>&amp;copy; 2022 &lt;a href=&#34;https://karahan.net&#34;&gt;Engin Karahan&lt;/a&gt; 
</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Jun 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/tr/tags/stk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Etkin Olabilmek İçeriklere ve Yeterliliğe Bağlı</title>
      <link>https://karahan.net/tr/posts/etkinlik_icerik_yeterlilik/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/tr/posts/etkinlik_icerik_yeterlilik/</guid>
      <description>Son bir iki yılın gerilimi bol tartışma süreçlerine baktığımızda müslüman cemaatlerin ve Türkiye kökenli insanların kurdukları Sivil Toplum Kuruluşları’nın (STK) temsilcileri bir tartışmadan diğerine koşmak zorundalar. Bu süreçte cemaatler ve STK’lar talep ve ihtiyaçlarını olması gerektiği şekilde kamuoyu ile paylaşabiliyorlar mı, bu konu tartışmalı.
Özellikle konuya kamuoyu ilişkileri açısından bakıldığında cemaatlerin ve STK’ların içeriklerini kendilerinin belirledikleri ve kendi görüş ve fikirlerini paylaşabildikleri bir kamuoyu ilişkisine halen sahip olamadıklarını ve kendi taleplerini gündeme getiremediklerini görüyoruz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lobi Çalışması Demişken…</title>
      <link>https://karahan.net/tr/posts/lobi_calismasi_demisken/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/tr/posts/lobi_calismasi_demisken/</guid>
      <description>Alman parlamentosunda oylanan Ermeni Soykırım Tasarısı’ndan sonra Türkiye’nin Almanya’da yürüttüğü ya da yürütemediği siyasetin yanı sıra burada mukim olan Sivil Toplum Kuruluş’larının (STK) da lobi alanındaki etkisizliği de tartışma gündemimize girmiş oldu. Tasarı öncesinde de sık sık gündem konusu olan, ama gündeme geldiği anda tekrar unutulan Türkiye kökenli kurumlarımızın eksik lobi çalışmaları Ermeni Soykırım Tasarısı’nın açtığı ağır yaradan sonra biraz daha gündemimizi meşgul edecek gibi, ki etmeli de.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sivil Toplum Kurumlarımız ve Kurumsallaşmaları</title>
      <link>https://karahan.net/tr/posts/sivil_topum_kurumlar%C4%B1m%C4%B1y_kurumsallasma/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/tr/posts/sivil_topum_kurumlar%C4%B1m%C4%B1y_kurumsallasma/</guid>
      <description>Sivil Toplum Kurumlarımız son yıllarda bir çok alanda varlıklarını ortaya koymaya başladılar. Kamuoyunda 90lı yıllara nazaran daha görünürler, dil olarak yerel dile daha hakim duruma gelmeye başladılar. Görünürlükte kazanılan bu ivme, STK’ların bizzat kurumsallaşmasına yanısmamakta. Sonuçta halen fahri olarak yürütülmesi mümkün olmayan alanlarda dahi fahri elemanlar ile çalışmalarını sürdüren STK’larımız gelişen dış algılarının içini doldurmakta zorluk çekmekteler.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
