<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diskriminierung on Karahan.net</title>
    <link>/tags/diskriminierung/</link>
    <description>Recent content in Diskriminierung on Karahan.net</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <copyright>&amp;copy; 2022 &lt;a href=&#34;https://karahan.net&#34;&gt;Engin Karahan&lt;/a&gt; 
</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Apr 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/diskriminierung/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Aktiv gegen Islamfeindlichkeit und Antimuslimischen Rassismus - Akteure und Herausforderungen</title>
      <link>/publications/claim-akteure-herausforderungen/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/publications/claim-akteure-herausforderungen/</guid>
      <description>Neue Publikation der “CLAIM – Allianz gegen Islam- und Muslimfeindlichkeit” von Engin Karahan und Eren Güvercin
Die Phänomene Islam- und Muslimfeindlichkeit und Antimuslimischer Rassismus erfahren trotz zunehmender Islam- und Muslimfeindlichkeit in Deutschland und in Europa insgesamt noch eine mangelhafte Wahrnehmung – sowohl von medialer, politischer als auch von gesellschaftlicher Seite her.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Antidiskriminierungsarbeit braucht die gesellschaftliche Mitte</title>
      <link>/posts/antidiskriminierungsarbeit-gesellschaftliche-mitte/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/antidiskriminierungsarbeit-gesellschaftliche-mitte/</guid>
      <description>Haben Sie schon von dem Bericht der Antidiskriminierungsstelle des Bundes gehört? Überhaupt schon einmal etwas von dieser Behörde gehört? Nein, dann dürfte es Ihnen wie der Mehrheit der deutschen Bevölkerung gehen.
Sowohl Antidiskriminierungsarbeit, als auch die Antidiskriminierungsstelle des Bundes (ADS) sind für die meisten Deutschen nichtssagende Begriffe. Diese Feststellung gehört mit zu den Ergebnissen eines Forschungsprojekts „Diskriminierung im Alltag“, das die ADS in Auftrag gegeben hat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deutsches Ärzteblatt - Verbot der Beschneidung bei Juden und Muslimen</title>
      <link>/posts/aerzteblatt-beschneidung-jungen-maedchen/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/aerzteblatt-beschneidung-jungen-maedchen/</guid>
      <description>Im Deutschen Ärzteblatt wird in der August 2008 Ausgabe Ärzten empfohlen, keine religiös begründete Beschneidung bei muslimischen und jüdischen Jungen durchzuführen. „Wenn keine medizinische Notwendigkeit besteht, sollte der Eingriff vom Arzt abgelehnt werden“, schreiben die Autoren Dietz/Stehr/Putzke.
„Wir finden keinen Arzt mehr, der eine Beschneidung unseres Sohnes durchführen will.“ Diese Beschwerde wurde letzte Woche an die Antidiskriminierungsstelle der Islamischen Gemeinschaft Milli Görüs gerichtet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Journalismus schützt vor Unwissen nicht – Eine Analyse eines wahrhaft ahnungslosen Islam-Beitrags in der FAZ</title>
      <link>/posts/journalismus_unwissen/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/journalismus_unwissen/</guid>
      <description>Mittlerweile vergeht kein Tag, an dem nicht ein Beitrag über den Islam in einer größeren Zeitung erscheint. Man möchte sich ja fast schon freuen, dass damit hoffentlich die allgemeine Wissenslücke über den Islam geschlossen wird. Das dürfte aber dem Beitrag von Regina Mönch in der Frankfurter Allgemeinen Zeitung vom 16.02.2007 nicht vergönnt sein.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
