<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Religionspolitik on Karahan.net</title>
    <link>/tr/series/religionspolitik/</link>
    <description>Recent content in Religionspolitik on Karahan.net</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr</language>
    <copyright>&amp;copy; 2022 &lt;a href=&#34;https://karahan.net&#34;&gt;Engin Karahan&lt;/a&gt; 
</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Dec 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tr/series/religionspolitik/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Religion ja, aber bitte nur in inkulturalisierten Dosen</title>
      <link>/tr/posts/religion-in-inkulturalisierten-dosen/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/religion-in-inkulturalisierten-dosen/</guid>
      <description>Von einem tragischen zeitlichen Zusammenfall kann man sprechen, wenn derzeit in Dresden tausende Demonstranten regelmäßig mit einer guten Portion Angstmacherei und Vorurteilen über den Islam auf die Straße gehen und in Worms die Aufführungen eines originellen Krippenspiels von der Stadtverwaltung untersagt und das Verbot nun in einem Eilverfahren vor dem Verwaltungsgericht Mainz bestätigt wird.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Akzeptiert statt toleriert – Toleranz und deutsches Recht – Pluralismus im deutschen Recht</title>
      <link>/tr/posts/akzeptiert-statt-toleriert/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/akzeptiert-statt-toleriert/</guid>
      <description>Toleranz und Pluralismus als Verfassungsprinzip Dem Grundgesetz ist der Toleranzbegriff als Denk- und Handlungsnorm immanent. Ausstrahlend vom Grundgesetz wird die gesamte Rechtsordnung vom Toleranzgedanken durchzogen.
 Als Verbot des Übermaßes und Gebot der Verhältnismäßigkeit durchzieht der Toleranzgedanke unausgesprochen die gesamte Rechtsordnung. (Fritz Werner)
 Die prinzipielle Ausrichtung des Grundgesetzes am Toleranzbegriff kann an zwei Beispielen aufgezeigt werden: Am Gleichbehandlungsgrundsatz und an der Religionsfreiheit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Islamische Theologie an deutschen Universitäten</title>
      <link>/tr/posts/islamische-theologie-deutsche-universitaeten/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/islamische-theologie-deutsche-universitaeten/</guid>
      <description>Die Problematik der fehlenden Vertretung der muslimischen Gemeinschaften
Die Diskussion um die Gründung und Etablierung von islamisch-theologischen Fakultäten ist mit dem schwelenden Streit um die Beiratsbesetzung in Tübingen und jetzt auch in Münster wieder stärker in den Vordergrund getreten. Das Bundesforschungsministerium hat im November 2012 der Universität Münster mitgeteilt, dass es Einwände gegen einen Vertreter im Beirat des islamisch-theologischen Zentrums gibt – zusammen mit dem obligatorischen Hinweis, dass von der Berücksichtigung dieses Einwandes die finanzielle Förderung des Zentrums abhängig gemacht wird.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berliner Beschneidungsregelung geht fehl</title>
      <link>/tr/posts/berliner-beschneidungsregelung/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/berliner-beschneidungsregelung/</guid>
      <description>Die Berliner “Zwischenlösung” zur Beschneidung von muslimischen und jüdischen Kindern geht definitiv fehl. Auch wenn sie gut gemeint sein dürfte, kann die Regelung Beschneidungen faktisch unmöglich machen. Danach soll von der strafrechtlichen Verfolgung von Beschneidung grundsätzlich abgesehen werden, wenn folgende Voraussetzungen vorliegen:
 Beide Elternteile bzw. die Sorgeberechtigten willigen schriftlich ein, nachdem sie ausführlich über die gesundheitlichen Risiken des Eingriffs aufgeklärt wurden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Imamausbildung in Deutschland – Notwendigkeit und Probleme</title>
      <link>/tr/posts/imamausbildung-in-deutschland/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/imamausbildung-in-deutschland/</guid>
      <description>Mit viel Eifer und Interesse wird das Thema Imam-Ausbildung seit einigen Monaten in Deutschland diskutiert. Die Frage nach der Notwendigkeit wird in diesen Debatten zu Recht nicht mehr gestellt. Nach neuesten Angaben leben über 4,5 Millionen Muslime in Deutschland, viele werden in über 2000 Moscheegemeinden unterschiedlicher Größe betreut. Schon die Versorgung dieser Gemeinden ist heute mit einem recht großen organisatorischen Aufwand verbunden, bei dem es darum geht, mitunter zahlreiche Unbekannte zu meistern.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erwartungen an den Islamischen Religionsunterricht in den Schulen</title>
      <link>/tr/posts/erwartungen-an-den-iru/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/erwartungen-an-den-iru/</guid>
      <description>Schon im Jahr 1979 erließ das Kultusministerium Nordrhein-Westfalen einen ersten Erlass zum „Islamischen Religionsunterricht“. Das Landesinstitut für Curriculum-Entwicklung wurde damals vom Land damit beauftragt, ein Werkstattseminar über Inhalte eines möglichen islamischen Religionsunterrichts durchzuführen.
Zwanzig Jahre sind nun vergangen und auch heute ist die Einrichtung eines verfassungskonformen Religionsunterrichts nicht gesichert. In zahlreichen Bundesländern gibt es Modellversuche unter unterschiedlichen Namen, mit unterschiedlichen Beteiligungen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
