<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Nationalismus - Tag - Karahan.net</title>
        <link>https://karahan.net/tags/nationalismus/</link>
        <description>Nationalismus - Tag - Karahan.net</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><managingEditor>info@karahan.net (Engin Karahan)</managingEditor>
            <webMaster>info@karahan.net (Engin Karahan)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 15 Jul 2020 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/tags/nationalismus/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Hagia Sophia – die “kostspielige Rechnung”</title>
    <link>https://karahan.net/posts/hagia-sophia-rechnung/</link>
    <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/hagia-sophia-rechnung/</guid>
    <description><![CDATA[Noch vor einem Jahr bezeichnete der türkische Präsident Recep Tayyip Erdoğan die Forderung nach der Umwandlung der Hagia Sophia als eine Rechnung, “dessen Kosten für uns zu hoch” wären. Mittlerweile müssen sich die Rechnungspositionen dermaßen verschoben haben, dass selbst ein solch “kostspieliger” Schritt für das politische Weiterbestehen notwendig erscheint.
Gebaut wurde die Hagia Sophia im 6. Jahrhundert nach Christus. Zur Moschee wurde sie mit der Eroberung Istanbuls durch die Osmanen 1453, mit einem Kabinettsbeschluss 1934 der jungen türkischen Republik wurde sie, auch mit der Unterschrift des Rebuplikgründers Mustafa Kemal Atatürk, zu einem Museum.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Çağrıcı „Necip Fazıl – ein Mensch der Ideologie“</title>
    <link>https://karahan.net/posts/cagrici-necip-fazil-kisakurek/</link>
    <pubDate>Wed, 26 Feb 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/cagrici-necip-fazil-kisakurek/</guid>
    <description><![CDATA[Necip Fazıl Kısakürek (geb. 1904) ist in der Türkei nicht erst mit der AKP-Regierungszeit zu Ruhm gekommen, zumal er bereits 1983 verstarb. Aber wohl kaum in einer anderen Phase des Landes war NFK, wie Necip Fazıl Kısakürek gerne abgekürzt wird, mit seinem Werk so wirkmächtig, wie in den letzten fast 20 Jahren. Seine Rezeption ist in konservativen Kreisen weit verbreitet, selbst der Präsident hat in seinen Reden immer wieder einen passenden Vers parat.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
