<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>IGMG - Kategori - Karahan.net</title>
        <link>https://karahan.net/tr/categories/igmg/</link>
        <description>IGMG - Kategori - Karahan.net</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>tr</language><managingEditor>info@karahan.net (Engin Karahan)</managingEditor>
            <webMaster>info@karahan.net (Engin Karahan)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 04 Nov 2022 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/tr/categories/igmg/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Gurbeti Vatan Edinebilmek?</title>
    <link>https://karahan.net/tr/posts/heimat-finden-im-fremden/</link>
    <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/tr/posts/heimat-finden-im-fremden/</guid>
    <description><![CDATA[İslam Toplumu Milli Görüş (IGMG) içindeki yerleşiklik ve yabancı kalma arasındaki mücadele
&ldquo;İslamcılık&rsquo;tan Sonra&rdquo; Durum Değerlendirmesi Müslüman cemaatlerin iç yaşamı, Almanya&rsquo;daki Müslüman yaşamının az araştırılmış alanlarından biridir. Bunun pek çok nedeni vardır. Bir yandan, cemaatlerdeki pek de göze çarpmayan gündelik hayata yönelik bir ilgi eksikliği söz konusuyken, diğer yandan araştırmacılar için cemaatlerin iç dünyasına erişim pek de mümkün değil. Buna ek olarak, cemaatlerin kendileri de iç yaşamlarına dair kamuoyuna yalnızca bölük pörçük bilgiler sunmaktadır.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Fransa&#39;nın İslam Politikası IGMG&#39;de Gerilime Yol Açıyor</title>
    <link>https://karahan.net/tr/posts/spannungen-in-der-igmg-in-frankreich/</link>
    <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/tr/posts/spannungen-in-der-igmg-in-frankreich/</guid>
    <description><![CDATA[Almanya&rsquo;da Müslüman toplulukların statüsüne ilişkin tartışmalar büyük ölçüde sessizliğe bürünmüş durumda. Yeni kurulan koalisyonun İslam politikası halen şekillenmeye devam ediyor. En önemli konularda dahi Müslüman kuruluşlardan tartışmaya neredeyse hiç katkı gelmiyor. Öte yandan Fransa&rsquo;da, dini konulardan sorumlu İçişleri Bakanı Darmanin&rsquo;in son iki yılda izlediği net tutum, Fransız-Müslüman dernekler dünyasında sürekli yeni gelişmelere yol açmıştır. Macron&rsquo;la yapılan görüşmelerin hemen ardından, 2020 sonunda cumhurbaşkanına söz verilmesine rağmen bazı derneklerin &ldquo;Cumhuriyetçi Değerler Bildirgesi &ldquo;ne attıkları imzaları geri çekmelerinin ardından, ortak temsil organı „Fransa Müslümanları Kültür Konseyi “ (CFCM) büyük ölçüde hareket edemez ve kendini temsil edemez durumda kaldı.]]></description>
</item>
<item>
    <title>“Milli Görüş”süz IGMG – Gerçek Mi, Kurgu Mu?</title>
    <link>https://karahan.net/tr/posts/igmg-ohne-milli-gorus-fakt-oder-fiktion/</link>
    <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/tr/posts/igmg-ohne-milli-gorus-fakt-oder-fiktion/</guid>
    <description><![CDATA[IGMG (İslam Toplumu Milli Görüş), 27 Ocak’taki “Nazilerin Kurbanlarını Hatırlama Günü” anısına sosyal medya kanallarında #WeRemember (Hatırlıyoruz) heştegi ile yahudi düşmanlığına karşı bir kampanyaya katılmışken, ertesi gün antisemitik (yahudi düşmanı) içerikler paylaşan bir imamı işten çıkarttığına dair haber ile gündeme geldi. Bonn Camii’nde görev yapan imam-hatip Mayıs 2021 tarihinde Instagram kanalında antisemitik içerikler paylaşmıştı.
Bir kaç gün öncede IGMG’nin başka bir ilahiyatçısı dikkatleri üzerine çekmişti. Bir İnstagram paylaşımında kendisinden farklı düşünen müslümanları “küfür” ile itham edip, kendi algısına göre “liberal” olduklarını düşündüğü müslümanları “virüs” olarak tanımlamıştı.]]></description>
</item>
<item>
    <title>IGMG’de Genel Kurul’a Giderken Yönetim Krizi</title>
    <link>https://karahan.net/tr/posts/vorstandskrise-igmg/</link>
    <pubDate>Mon, 31 May 2021 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/tr/posts/vorstandskrise-igmg/</guid>
    <description><![CDATA[Milli Görüş Teşkilatlarının içinde birçok idarecinin dahi haberi olmadan, teşkilatın dışında neredeyse tamamıyla haber dışı kalarak 30 Mayıs 2021 tarihinde İslam Toplumu Milli Görüş (IGMG) önemli bir Genel Kurul’u sessiz sedasız gerçekleştirecekti. Genel Kurul’un önemi iki dönemdir başkanlık görevini sürdüren Kemal Ergün’ün üçüncü bir dönem için “aday” olmuş olmasından kaynaklanıyor. “Aday” kavramının tırnak içine alınmasının sebebi, üçüncü dönem için de Kemal Ergün’ün rakipsiz olarak bu seçime girmesinden kaynaklanıyor. Yani IGMG Genel Kurulu’nu adayların ve programların, fikirlerin ve değerlendirmelerin yarıştığı bir ortam olarak tasavvur etmememek gerekiyor.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Fransız ihtilali mi yoksa çokyüzlü IGMG mi?</title>
    <link>https://karahan.net/tr/posts/franzoesische-revolution-igmg/</link>
    <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/tr/posts/franzoesische-revolution-igmg/</guid>
    <description><![CDATA[Avrupa ülkelerindeki Islam ve Müslümanlar hakkındaki tartışmalar, yeni boyutlar kazanmış durumda. Yayımlanan makale ve yazıların sayıları artmasına rağmen islami cemaatler bu ortamlarda halen seslerini duyuramamaktalar. Basın ve kamuoyu için cemaatlerden, bırakın genel toplumsal gelişmeler hakkında, kendileriyle ilgili basit, sıradan konularda bile birkaç cümlelik demeç alabilmek neredeyse imkansız gibi.
Buna ek olarak kendilerini temsilde merkeze alan bazı cemaatlerimizin söylem ve eylemlerinde ortaya çıkan tezatlar da, irtibatı ve katılımı daha da zor hale getirmekte.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
