<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>AGG - Tag - Karahan.net</title>
        <link>https://karahan.net/tags/agg/</link>
        <description>AGG - Tag - Karahan.net</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><managingEditor>info@karahan.net (Engin Karahan)</managingEditor>
            <webMaster>info@karahan.net (Engin Karahan)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 15 Apr 2019 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/tags/agg/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Aktiv gegen Islamfeindlichkeit und Antimuslimischen Rassismus - Akteure und Herausforderungen</title>
    <link>https://karahan.net/posts/claim-akteure-herausforderungen/</link>
    <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/claim-akteure-herausforderungen/</guid>
    <description><![CDATA[Neue Publikation der “CLAIM – Allianz gegen Islam- und Muslimfeindlichkeit ” von Engin Karahan und Eren Güvercin
Die Phänomene Islam- und Muslimfeindlichkeit und Antimuslimischer Rassismus erfahren trotz zunehmender Islam- und Muslimfeindlichkeit in Deutschland und in Europa insgesamt noch eine mangelhafte Wahrnehmung – sowohl von medialer, politischer als auch von gesellschaftlicher Seite her.
Gleichzeitig gibt es bundesweit Akteure, die sich in diesem Themenfeld engagieren. Da sich Islam- und Muslimfeindlichkeit und Antimuslimischer Rassismus in ganz unterschiedlicher Form manifestieren, muss dieses Themenfeld von verschiedenen Seiten angegangen werden.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Antidiskriminierungsarbeit braucht die gesellschaftliche Mitte</title>
    <link>https://karahan.net/posts/antidiskriminierungsarbeit-gesellschaftliche-mitte/</link>
    <pubDate>Fri, 19 Feb 2010 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/antidiskriminierungsarbeit-gesellschaftliche-mitte/</guid>
    <description><![CDATA[Haben Sie schon von dem Bericht der Antidiskriminierungsstelle des Bundes gehört? Überhaupt schon einmal etwas von dieser Behörde gehört? Nein, dann dürfte es Ihnen wie der Mehrheit der deutschen Bevölkerung gehen.
Sowohl Antidiskriminierungsarbeit, als auch die Antidiskriminierungsstelle des Bundes (ADS) sind für die meisten Deutschen nichtssagende Begriffe. Diese Feststellung gehört mit zu den Ergebnissen eines Forschungsprojekts „Diskriminierung im Alltag “, das die ADS in Auftrag gegeben hat. Danach haben nur 23 % der Befragten schon einmal etwas von der ADS gehört, nur 34 % können sich unter dem Allgemeinen Gleichbehandlungsgesetz (AGG) etwas vorstellen.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
