<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gurbet on Karahan.net</title>
    <link>/tr/tags/gurbet/</link>
    <description>Recent content in Gurbet on Karahan.net</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr</language>
    <copyright>&amp;copy; 2022 &lt;a href=&#34;https://karahan.net&#34;&gt;Engin Karahan&lt;/a&gt; 
</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Jul 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tr/tags/gurbet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Eingesperrt in der türkischen Diaspora</title>
      <link>/tr/posts/gurbet-tuerkische-diaspora/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/gurbet-tuerkische-diaspora/</guid>
      <description>Die Verwendung des Begriffs „türkische Diaspora“ im türkisch-deutschen Kontext hat nicht einmal eine lange Geschichte. Gerade sechs bis sieben Jahre sind es her, dass der Begriff im türkischsprachigen Diskurs in Deutschland vermehrt auftauchte. So propagierte der damalige Leiter der Abteilung für Verbandskommunikation und spätere Generalsekretär der IGMG, der heutige AKP-Abgeordnete Mustafa Yeneroğlu, die Verwendung dieses Begriffes – eher im verbandsinternen Alleingang – als eine selbstgewählte Selbstbeschreibung des türkischstämmigen Migranten in Deutschland und Europa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kalıcı mıyız, gidici mi – hala mı karar veremedik?</title>
      <link>/tr/posts/kalici_mi_gidici-mi/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/kalici_mi_gidici-mi/</guid>
      <description>Göçün 60’ıncı yılını doldurmak üzereyken bu sorunun halen bir geçerliliği olabilir mi? Ilk gelenlerin artık torunlarının çocukları bu topraklarda dünyaya gelirken, gelen ilk nesil dahi hayata gözünü çoğunlukla bu topraklarda yumarken, böyle bir sorunun gerçekten bir karşılığı var mı?
Toplum olarak bu konuyu geniş olarak tartışmışlığımız yok, ama kabul edelim, toplum olarak temellerin duruşmasından, eğer ucu bize de dokunacaksa, pek de haz etmeyiz.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
