<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>IGGÖ on Karahan.net</title>
    <link>https://karahan.net/tr/tags/igg%C3%B6/</link>
    <description>Recent content in IGGÖ on Karahan.net</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr</language>
    <copyright>&amp;copy; 2022 &lt;a href=&#34;https://karahan.net&#34;&gt;Engin Karahan&lt;/a&gt; 
</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 28 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/tr/tags/igg%C3%B6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Camim nerede?</title>
      <link>https://karahan.net/tr/posts/wo-ist-meine-moschee/</link>
      <pubDate>Fri, 28 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/tr/posts/wo-ist-meine-moschee/</guid>
      <description>Avusturya&amp;rsquo;daki İslam haritası hakkındaki eleştiri ve öfke haklı. Camilerin, ilgililerin müdahale etme imkanı olmaksızın kamuya açık bir şekilde kategorize edilmesi, kamusal bir karalama işlevini yerine getirebilir, ancak bilimsel olarak masum bir çalışma iddiasını taşımaz.
Resmi bir fişleme kaydı niteliği, bilinçli veya bilinçsiz olarak yayılan yanlış bilgi ve yanlış sınıflandırmaların muhtemel önemsizliği, Müslüman toplum içinde gerçekten var olan sorunlu gruplara ilişkin nesnellik ve tarafsızlık taklidi ile birlikte eş zamanlı yüzeysellik, bu &amp;ldquo;İslam haritası&amp;quot;nda beni rahatsız eden noktalardan sadece birkaçı.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Buzdağının Görünen Kısmı - Dr. Akay-Türker&#39;in IGGÖ Yüksek Konseyinden İstifası Üzerine</title>
      <link>https://karahan.net/tr/posts/ruecktritt-akay-iggoe/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/tr/posts/ruecktritt-akay-iggoe/</guid>
      <description>Avusturya&amp;rsquo;da Müslümanları temsil eden Avusturya İslam Dini Cemaati&amp;rsquo;nde (IGGÖ) bu hafta, kurumsal sınırları aşarak kamuoyunun gündemine oturan bir personel gelişmesi yaşandı. IGGÖ Yüksek Konseyi&amp;rsquo;ndeki tek kadın üye olan Dr. Fatma Akay-Türker istifa etti.
Bu adımı Facebook profilinde, IGGÖ henüz konuyla ilgili bir açıklama yapmadı. Medyada bu adım şimdiye kadar iki Avusturya gazetesi Volksblatt ve Kronen Zeitung tarafından gündeme getirildi.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
