<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>IRU - Tag - Karahan.net</title>
        <link>https://karahan.net/tags/iru/</link>
        <description>IRU - Tag - Karahan.net</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><managingEditor>info@karahan.net (Engin Karahan)</managingEditor>
            <webMaster>info@karahan.net (Engin Karahan)</webMaster><lastBuildDate>Tue, 11 Jun 2019 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/tags/iru/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>KRM-Erweiterung – Befreiungsschlag oder Verzweiflungstat?</title>
    <link>https://karahan.net/posts/krm_erweiterung_befreiungsschlag_verzweiflungstat/</link>
    <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/krm_erweiterung_befreiungsschlag_verzweiflungstat/</guid>
    <description><![CDATA[Der Koordinationsrat der Muslime (KRM) plant eine Erweiterung, dies wurde in einer überraschenden Pressemitteilung heute bekannt gegeben. Neben den bisher tragenden vier Verbänden DITIB, Islamrat, VIKZ und ZMD sollen nun auch marokkanische, bosnische und albanische Gemeinden Mitglied des Gremiums werden. Damit würde sich das Gremium seit seiner Gründung vor über 12 Jahren strukturell erstmals maßgeblich verändern. Nachdem es in den letzten Jahren sehr ruhig um den Koordinationsrat geworden war, könnte dieser Schritt tatsächlich ein Befreiungsschlag für das Gremium sein.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Islamischer Religionsunterricht in Nordrhein-Westfalen mit dem KRM</title>
    <link>https://karahan.net/posts/gemeinsamer-ru-krm/</link>
    <pubDate>Tue, 22 Feb 2011 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/gemeinsamer-ru-krm/</guid>
    <description><![CDATA[Am 22. Februar 2011 haben das Schulministerium Nordrhein-Westfalen und die im Koordinationsrat der Muslime in Deutschland organisierten muslimischen Gemeinschaften Islamrat, Ditib, VIKZ und ZMD eine gemeinsame Erklärung über den Weg zu einem bekenntnisorientierten Islamunterricht in NRW unterzeichnet. Diese Erklärung soll hier dokumentiert werden:
Gemeinsame Erklärung des Koordinationsrats der Muslime (KRM) und der Ministerin für Schule und Weiterbildung des Landes Nordrhein-Westfalen über den Weg zu einem bekenntnisorientierten Islamunterricht Schulministerin Sylvia Löhrmann und der Koordinationsrat der Muslime (KRM) haben seit dem 9.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Erwartungen an den Islamischen Religionsunterricht in den Schulen</title>
    <link>https://karahan.net/posts/erwartungen-an-den-iru/</link>
    <pubDate>Thu, 22 Jul 2010 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/erwartungen-an-den-iru/</guid>
    <description><![CDATA[Schon im Jahr 1979 erließ das Kultusministerium Nordrhein-Westfalen einen ersten Erlass zum „Islamischen Religionsunterricht“. Das Landesinstitut für Curriculum-Entwicklung wurde damals vom Land damit beauftragt, ein Werkstattseminar über Inhalte eines möglichen islamischen Religionsunterrichts durchzuführen.
Zwanzig Jahre sind nun vergangen und auch heute ist die Einrichtung eines verfassungskonformen Religionsunterrichts nicht gesichert. In zahlreichen Bundesländern gibt es Modellversuche unter unterschiedlichen Namen, mit unterschiedlichen Beteiligungen. Gemeinsam ist ihnen allen, lässt man den Islamischen Religionsunterricht in Berlin außen vor, dass sich keine muslimischen Religionsgemeinschaften an ihnen wirklich beteiligen oder beteiligen können.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
