<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Türkiye - Tag - Karahan.net</title>
        <link>https://karahan.net/tr/tags/t%C3%BCrkiye/</link>
        <description>Türkiye - Tag - Karahan.net</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>tr</language><managingEditor>info@karahan.net (Engin Karahan)</managingEditor>
            <webMaster>info@karahan.net (Engin Karahan)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 24 Feb 2020 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/tr/tags/t%C3%BCrkiye/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Fransız Müslümanları İçin Yurt Dışından İmam Yok</title>
    <link>https://karahan.net/tr/posts/imame-ausland-frankreich/</link>
    <pubDate>Mon, 24 Feb 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/tr/posts/imame-ausland-frankreich/</guid>
    <description><![CDATA[Fransa Cumhurbaşkanı Emmanuel Macron geçtiğimiz hafta yabancı ülkelerin Fransa&rsquo;ya imam ve öğretmen göndermesine olanak tanıyan programın sona erdiğini açıkladı. France 24 kanalının haberine göre, Alsace Mulhouse&rsquo;da bir basın toplantısı düzenleyen Cumhurbaşkanı, bunun amacının Fransa&rsquo;da İslam&rsquo;ın yaşanması ve örgütlenmesi üzerindeki &ldquo;yabancı etkisini&rdquo; kırmak olduğunu söyledi.
Macron, 1977 yılından bu yana yürürlükte olan ve dokuz ülkenin kendi vatandaşlarına dini hizmetler ve kendi dillerinde eğitim vermek üzere Fransa&rsquo;daki okul ve camilere kendi imam ve öğretmenlerini göndermelerine olanak tanıyan programı sona erdirme niyetinde olduğunu açıkladı.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Kalıcı mıyız, gidici mi – hala mı karar veremedik?</title>
    <link>https://karahan.net/tr/posts/kalici_mi_gidici-mi/</link>
    <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/tr/posts/kalici_mi_gidici-mi/</guid>
    <description><![CDATA[Göçün 60’ıncı yılını doldurmak üzereyken bu sorunun halen bir geçerliliği olabilir mi? Ilk gelenlerin artık torunlarının çocukları bu topraklarda dünyaya gelirken, gelen ilk nesil dahi hayata gözünü çoğunlukla bu topraklarda yumarken, böyle bir sorunun gerçekten bir karşılığı var mı?
Toplum olarak bu konuyu geniş olarak tartışmışlığımız yok, ama kabul edelim, toplum olarak temellerin duruşmasından, eğer ucu bize de dokunacaksa, pek de haz etmeyiz. Korkutur bizi, dile getirmek istemediklerimizi, hatta aklımıza bile getirmek istemediklerimizi söylemek zorunda kalırız diye.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Duygusal Soğukluk ve Sorumluluk Arasında Türk Göçmen Toplum</title>
    <link>https://karahan.net/tr/posts/duygusal_sogukluk_sorumluluk_tuerk_goecmen_toplumu/</link>
    <pubDate>Tue, 30 Aug 2016 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/tr/posts/duygusal_sogukluk_sorumluluk_tuerk_goecmen_toplumu/</guid>
    <description><![CDATA[Alman Parlamentosu’nda oylanan Ermeni Tasarısı sonrası Almanya’daki Türk Toplumu’nun durumu “Filler tepişir, çimenler ezilir” sözüne benzemekte. Tasarı taraftarlarının olduğu kadar karşıtlarının da yerine getirilemez talepleri karşında olan yine Almanya’daki Sivil Toplum Kurumları’na (STK) oldu. Her iki taraf sürdürdükleri polemik ve tartışmalarında Almanya’daki Türkiye kökenlilerin üzerinde nasıl bir etki bıraktıkların hiç düşünme ihtiyacı dahi hissetmediler.
Türkiye tarafındaki aktörler son yıllarda gerekli olan diplomatik ve siyasi içeriklerin ve çalışmaların yerine getirmemiş olmalarını son dakika aksyonizmi ile gidermeye çalıştılar.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
