<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Erbakan - Tag - Karahan.net</title>
        <link>https://karahan.net/tr/tags/erbakan/</link>
        <description>Erbakan - Tag - Karahan.net</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>tr</language><managingEditor>info@karahan.net (Engin Karahan)</managingEditor>
            <webMaster>info@karahan.net (Engin Karahan)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 04 Nov 2022 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/tr/tags/erbakan/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Gurbeti Vatan Edinebilmek?</title>
    <link>https://karahan.net/tr/posts/heimat-finden-im-fremden/</link>
    <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/tr/posts/heimat-finden-im-fremden/</guid>
    <description><![CDATA[İslam Toplumu Milli Görüş (IGMG) içindeki yerleşiklik ve yabancı kalma arasındaki mücadele
&ldquo;İslamcılık&rsquo;tan Sonra&rdquo; Durum Değerlendirmesi Müslüman cemaatlerin iç yaşamı, Almanya&rsquo;daki Müslüman yaşamının az araştırılmış alanlarından biridir. Bunun pek çok nedeni vardır. Bir yandan, cemaatlerdeki pek de göze çarpmayan gündelik hayata yönelik bir ilgi eksikliği söz konusuyken, diğer yandan araştırmacılar için cemaatlerin iç dünyasına erişim pek de mümkün değil. Buna ek olarak, cemaatlerin kendileri de iç yaşamlarına dair kamuoyuna yalnızca bölük pörçük bilgiler sunmaktadır.]]></description>
</item>
<item>
    <title>“Milli Görüş”süz IGMG – Gerçek Mi, Kurgu Mu?</title>
    <link>https://karahan.net/tr/posts/igmg-ohne-milli-gorus-fakt-oder-fiktion/</link>
    <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/tr/posts/igmg-ohne-milli-gorus-fakt-oder-fiktion/</guid>
    <description><![CDATA[IGMG (İslam Toplumu Milli Görüş), 27 Ocak’taki “Nazilerin Kurbanlarını Hatırlama Günü” anısına sosyal medya kanallarında #WeRemember (Hatırlıyoruz) heştegi ile yahudi düşmanlığına karşı bir kampanyaya katılmışken, ertesi gün antisemitik (yahudi düşmanı) içerikler paylaşan bir imamı işten çıkarttığına dair haber ile gündeme geldi. Bonn Camii’nde görev yapan imam-hatip Mayıs 2021 tarihinde Instagram kanalında antisemitik içerikler paylaşmıştı.
Bir kaç gün öncede IGMG’nin başka bir ilahiyatçısı dikkatleri üzerine çekmişti. Bir İnstagram paylaşımında kendisinden farklı düşünen müslümanları “küfür” ile itham edip, kendi algısına göre “liberal” olduklarını düşündüğü müslümanları “virüs” olarak tanımlamıştı.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
