<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Erweiterung - Tag - Karahan.net</title>
        <link>https://karahan.net/tags/erweiterung/</link>
        <description>Erweiterung - Tag - Karahan.net</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><managingEditor>info@karahan.net (Engin Karahan)</managingEditor>
            <webMaster>info@karahan.net (Engin Karahan)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 19 Jun 2019 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/tags/erweiterung/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Der KRM, der Religionsunterricht und die Krise</title>
    <link>https://karahan.net/posts/krm-religionsunterricht-krise/</link>
    <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/krm-religionsunterricht-krise/</guid>
    <description><![CDATA[Die Erweiterung des KRM Seit der Ankündigung einer Erweiterung des Koordinationsrates der Muslime1 überschlagen sich die Ereignisse in Nordrhein-Westfalen. In den letzten Jahren war es um den KRM sehr still geworden. Das Gremium selbst hielt sich weitgehend aus den öffentlichen Diskursen heraus. In den letzten zwei Jahren sind auf der Webseite des Rates gerade einmal sieben Pressemitteilungen erschienen, aus denen kaum Rückschlüsse auf den Diskurs um Muslime und Islam in Deutschland gezogen werden können.]]></description>
</item>
<item>
    <title>KRM-Erweiterung – Befreiungsschlag oder Verzweiflungstat?</title>
    <link>https://karahan.net/posts/krm_erweiterung_befreiungsschlag_verzweiflungstat/</link>
    <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/krm_erweiterung_befreiungsschlag_verzweiflungstat/</guid>
    <description><![CDATA[Der Koordinationsrat der Muslime (KRM) plant eine Erweiterung, dies wurde in einer überraschenden Pressemitteilung heute bekannt gegeben. Neben den bisher tragenden vier Verbänden DITIB, Islamrat, VIKZ und ZMD sollen nun auch marokkanische, bosnische und albanische Gemeinden Mitglied des Gremiums werden. Damit würde sich das Gremium seit seiner Gründung vor über 12 Jahren strukturell erstmals maßgeblich verändern. Nachdem es in den letzten Jahren sehr ruhig um den Koordinationsrat geworden war, könnte dieser Schritt tatsächlich ein Befreiungsschlag für das Gremium sein.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
