<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>DITIB - Tag - Karahan.net</title>
        <link>https://karahan.net/tr/tags/ditib/</link>
        <description>DITIB - Tag - Karahan.net</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>tr</language><managingEditor>info@karahan.net (Engin Karahan)</managingEditor>
            <webMaster>info@karahan.net (Engin Karahan)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 26 Oct 2022 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/tr/tags/ditib/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Beceriksizlikler Yada Müslüman Toplumun Asıl Hak Ettiklerinin Üzerine</title>
    <link>https://karahan.net/tr/posts/dilettantismus-muslimische-gemeinschaft-belgien/</link>
    <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/tr/posts/dilettantismus-muslimische-gemeinschaft-belgien/</guid>
    <description><![CDATA[Baden-Württemberg eyaletindeki &ldquo;Vicdan Testi&quot;ni eleştirmek için bir salon dolusu gazeteciyi biraraya getirip, müslüman cemaatlerin açıklama ve fikirlerinin Almanya çapında yayınlatabilmek, müslüman toplumu içindeki gelişmeler ile Almanya çapında yayın yapan ciddi gazetelerin fikir sayfalarında tartışılıyor olmak, bunlar çok geride kalmış tecrübeler. Artık ne Almanya Müslümanları Koordinasyon Kurulundaki gelişmeler, ne de cemaatlerin Alman İslam Konferansındaki görüş ve fikirleri kamuoyunun ilgisini çekebilen konular arasında bulunuyor. Hatta genel kamuoyu müslüman temsil kurullarının sadece Almanya&rsquo;da değil, Avrupa&rsquo;nın birçok ülkesinde varlık mücadelesi vermek zorunda olduğunun farkında bile değil.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Fransa Müslüman Tabanla Konuşuyor</title>
    <link>https://karahan.net/tr/posts/frankreich-muslimische-basis/</link>
    <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/tr/posts/frankreich-muslimische-basis/</guid>
    <description><![CDATA[Cumhuriyetçi Değerler Bildirgesi&quot; konusundaki anlaşmazlıklar ve CFCM&rsquo;deki casusluk iddialarının ardından Fransa İçişleri Bakanlığı, Müslüman taban ve cami cemaatleriyle doğrudan diyalog arayışına girdi.
Bu hamle beklenmedik değildi ve bir süredir gündemdeydi. Ülkedeki dini cemaatlerle diyalogdan sorumlu olan Fransa İçişleri Bakanlığı, Müslüman derneklerin ulusal liderlerini atlayarak Müslüman taban ve cami cemaatleriyle doğrudan temas kurmaya çalışıyor. İçişleri Bakanı Darmanin 26 Kasım 2021 tarihli bir mektupta 2021 baharında düzenlenen üçüncü bölgesel konferansın (Assises territoriales de l&rsquo;islam de France - ATIF) Müslüman katılımcılarına teşekkür ederek Müslüman toplumla işbirliği konusunda yeni adımlar atılacağını duyurdu.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Camim nerede?</title>
    <link>https://karahan.net/tr/posts/wo-ist-meine-moschee/</link>
    <pubDate>Fri, 28 May 2021 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/tr/posts/wo-ist-meine-moschee/</guid>
    <description><![CDATA[Avusturya&rsquo;daki İslam haritası hakkındaki eleştiri ve öfke haklı. Camilerin, ilgililerin müdahale etme imkanı olmaksızın kamuya açık bir şekilde kategorize edilmesi, kamusal bir karalama işlevini yerine getirebilir, ancak bilimsel olarak masum bir çalışma iddiasını taşımaz.
Resmi bir fişleme kaydı niteliği, bilinçli veya bilinçsiz olarak yayılan yanlış bilgi ve yanlış sınıflandırmaların muhtemel önemsizliği, Müslüman toplum içinde gerçekten var olan sorunlu gruplara ilişkin nesnellik ve tarafsızlık taklidi ile birlikte eş zamanlı yüzeysellik, bu &ldquo;İslam haritası&quot;nda beni rahatsız eden noktalardan sadece birkaçı.]]></description>
</item>
<item>
    <title>10 Yıl Alman İslam Konferansı – İki İleri Üç Geri</title>
    <link>https://karahan.net/tr/posts/10_yil_alman_islam_konferansi/</link>
    <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/tr/posts/10_yil_alman_islam_konferansi/</guid>
    <description><![CDATA[Federal İçişleri Bakanlığı’nın düzenlediği Alman İslam Konferansı 10. yılını tamamlamasıyla Konferans kısa süreliğine de olsa kutlama moduna girdi. Ve uzun zamandır artık pek bir ses seda alamadığımız konferansı kısa süreliğine de olsa kamuoyu olarak tekrar fark etmiş olduk. 10. Yıl kutlama konuşmaları ve basındaki değerlendirmeler Alman İslam Konferansı’nın olumlu ve olumsuz etkilerini ele aldılar.
Evet, konferans şu anki yürüyen üçüncü aşamasında diğer iki aşamasına bakarak çok daha olumlu ve verimli yürümekte.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
