<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cemaat on Karahan.net</title>
    <link>https://karahan.net/tr/tags/cemaat/</link>
    <description>Recent content in Cemaat on Karahan.net</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr</language>
    <copyright>&amp;copy; 2022 &lt;a href=&#34;https://karahan.net&#34;&gt;Engin Karahan&lt;/a&gt; 
</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Jan 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/tr/tags/cemaat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>“Milli Görüş”süz IGMG – Gerçek Mi, Kurgu Mu?</title>
      <link>https://karahan.net/tr/posts/igmg-ohne-milli-gorus-fakt-oder-fiktion/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/tr/posts/igmg-ohne-milli-gorus-fakt-oder-fiktion/</guid>
      <description>IGMG (İslam Toplumu Milli Görüş), 27 Ocak’taki “Nazilerin Kurbanlarını Hatırlama Günü” anısına sosyal medya kanallarında #WeRemember (Hatırlıyoruz) heştegi ile yahudi düşmanlığına karşı bir kampanyaya katılmışken, ertesi gün antisemitik (yahudi düşmanı) içerikler paylaşan bir imamı işten çıkarttığına dair haber ile gündeme geldi. Bonn Camii’nde görev yapan imam-hatip Mayıs 2021 tarihinde Instagram kanalında antisemitik içerikler paylaşmıştı.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KRM genişlemesi – atılım mı çaresizlik mi?</title>
      <link>https://karahan.net/tr/posts/krm_erweiterung_befreiungsschlag_verzweiflungstat/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/tr/posts/krm_erweiterung_befreiungsschlag_verzweiflungstat/</guid>
      <description>Almanya Müslümanları Koordinasyon Kurulu (KRM) Salı günü yayınladığı bir Basın açıklamasıyla genişleyeceğini duyurdu. Mevcut dört üyesinin yanı sıra (DİTİB, İslam Konseyi, İslam Kültür Merkezleri Birliği, Almanya Müslümanları Merkez Konseyi) Fas, Bosna ve Arnavutluk kökenli cemaatler de Kurul’a katılacakmış. Bu gelişmeyle KRM kuruluşundan beri geçen 12 yıldan sonra ilk defa kurumsal olarak bir gelişme ortaya koymuş olacak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Almanya’daki İslamî Camiada Temsil Ve İçerik Sorunu</title>
      <link>https://karahan.net/tr/posts/repraesentanz-verbandslandschaft/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/tr/posts/repraesentanz-verbandslandschaft/</guid>
      <description>Almanya’daki cemaat yapılarımızda günden güne ortaya çıkan bir sorun ile karşı karşıyayız: ortaya konulan temsilin içerikle doldurulamıyor olması. İşbirliği yaptıkları ve resmi kurumların temsilcileri bu yüzden sık sık müslüman cemaatlerin temsilcileri ile görüşmeler için biraraya geldiklerini ama içerik olarak karşı taraftan pek de bir şeyin gelmediğinden şikayet etmekteler. Almanya’daki müslüman camia olarak son zamanlarda herbirimizi ilgilendiren konularda da cemaatlerin nasıl bir tutuma sahip olduklarını öğrenmekte sorun çekiyoruz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 Yıl Alman İslam Konferansı – İki İleri Üç Geri</title>
      <link>https://karahan.net/tr/posts/10_yil_alman_islam_konferansi/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/tr/posts/10_yil_alman_islam_konferansi/</guid>
      <description>Federal İçişleri Bakanlığı’nın düzenlediği Alman İslam Konferansı 10. yılını tamamlamasıyla Konferans kısa süreliğine de olsa kutlama moduna girdi. Ve uzun zamandır artık pek bir ses seda alamadığımız konferansı kısa süreliğine de olsa kamuoyu olarak tekrar fark etmiş olduk. 10. Yıl kutlama konuşmaları ve basındaki değerlendirmeler Alman İslam Konferansı’nın olumlu ve olumsuz etkilerini ele aldılar.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
