<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Muslimische Gemeinschaften - Kategorie - Karahan.net</title>
        <link>https://karahan.net/categories/muslimische-gemeinschaften/</link>
        <description>Muslimische Gemeinschaften - Kategorie - Karahan.net</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><managingEditor>info@karahan.net (Engin Karahan)</managingEditor>
            <webMaster>info@karahan.net (Engin Karahan)</webMaster><lastBuildDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/categories/muslimische-gemeinschaften/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Innermuslimischer Diskurs auf Abwegen: Die privilegierten Stimmen und die Verleugnung innerer Probleme</title>
    <link>https://karahan.net/posts/innermuslimischer-diskurs-auf-abwegen/</link>
    <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/innermuslimischer-diskurs-auf-abwegen/</guid>
    <description><![CDATA[Privilegierte Aktivisten und Defensivität Der innermuslimische Diskurs hat nicht besonders viele Freunde. Kritiker erfahren in den größten religiös-muslimischen Organisationsstrukturen - den muslimischen Verbänden wie DITIB, IGMG, ATIB - kaum eine Daseinsberechtigung. Nun springen dieser strukturellen Diskursverweigerung aber auch noch privilegierte muslimische Aktivisten zur Seite, die selbst nie die Notwendigkeit verspürt haben, aktiv in diesen Strukturen sein zu müssen. Sie dürften die Verbände jedoch als notwendig für die Erfüllung ihrer eigenen Agenden ansehen; über die unkritische Anwaltschaft für diese Strukturen leiten sie Legitimität für die eigene Position und Authentizität für die eigene Haltung her.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Dilettantismus oder was die muslimische Gemeinschaft Besseres verdient hat</title>
    <link>https://karahan.net/posts/dilettantismus-muslimische-gemeinschaft-belgien/</link>
    <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/dilettantismus-muslimische-gemeinschaft-belgien/</guid>
    <description><![CDATA[Lange sind die Zeiten vorbei, als noch eine gemeinsame Pressekonferenz der muslimischen Gemeinden zum Beispiel zum Thema der Gewissensprüfung in Baden-Württemberg (08. Februar 2006 in Köln) einen ganzen Saal mit Journalisten füllen und nicht nur in der regionalen, sondern auch in der überregionalen Presse Niederschlag finden konnte. Lange ist es auch her, dass die Entwicklungen innerhalb der muslimischen Community regelmäßig Platz auf Seite 3 der großen Tageszeitungen finden konnten, ob es um den Koordinationsrat der Muslime oder Positionen in der Deutschen Islamkonferenz ging.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Frankreich spricht mit der muslimischen Basis</title>
    <link>https://karahan.net/posts/frankreich-muslimische-basis/</link>
    <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/frankreich-muslimische-basis/</guid>
    <description><![CDATA[Nach Konflikten um die “Charta der republikanischen Werte” und Spionagevorwürfen im CFCM sucht das französische Innenministerium den direkten Dialog mit der muslimischen Basis und den Moscheegemeinden.
Der Schritt kam nicht unerwartet und zeichnete sich schon länger ab. Das französische Innenministerium, verantwortlich für den Dialog mit den Religionsgemeinschaften im Land, umgeht die nationalen Verbandsspitzen der muslimischen Verbandslandschaft und sucht den direkten Kontakt zur muslimischen Basis und den Moscheegemeinden. In einem Brief vom 26.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Muslimische Perspektiven auf Jugendpräventionsarbeit in Deutschland - Hindernisse, Bedenken und Möglichkeiten</title>
    <link>https://karahan.net/posts/muslim-perspektive-jugendpraevention/</link>
    <pubDate>Tue, 28 Jul 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/muslim-perspektive-jugendpraevention/</guid>
    <description><![CDATA[Im Rahmen des Projektes »Präventionsnetzwerk gegen religiös begründeten Extremismus« wurden im Laufe der Projektzeit (2015-2019) wissenschaftliche Artikel zu unterschiedlichen Fragestellungen in Auftrag gegeben, die unmittelbar der Projektarbeit entsprangen. Vor diesem Hintergrund lieferten die Artikel konzeptionelle und/oder theoretische Erkenntnisse, die die Arbeit des Präventionsnetzwerks grundlegend beeinflussten.
Einen dieser Beiträge stellt eine von Engin Karahan Anfang des Jahres 2016 verfasste Kurz-Expertise dar, die auf der Grundlage von qualitativen Interviews mit Vertretern muslimischer Gemeinschaften, deren Perspektiven und Eindrücke auf Jugendpräventionsarbeit in Deutschland erfassen, systematisieren und fachkundig verständlich machen soll.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Der KRM, der Religionsunterricht und die Krise</title>
    <link>https://karahan.net/posts/krm-religionsunterricht-krise/</link>
    <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/krm-religionsunterricht-krise/</guid>
    <description><![CDATA[Die Erweiterung des KRM Seit der Ankündigung einer Erweiterung des Koordinationsrates der Muslime1 überschlagen sich die Ereignisse in Nordrhein-Westfalen. In den letzten Jahren war es um den KRM sehr still geworden. Das Gremium selbst hielt sich weitgehend aus den öffentlichen Diskursen heraus. In den letzten zwei Jahren sind auf der Webseite des Rates gerade einmal sieben Pressemitteilungen erschienen, aus denen kaum Rückschlüsse auf den Diskurs um Muslime und Islam in Deutschland gezogen werden können.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Erklärung des Landesverbands der Islamischen Gemeinschaft der Bosniaken in Deutschland – Nordrhein-Westfalen</title>
    <link>https://karahan.net/posts/erklaerung-landesverband-igbd-krm/</link>
    <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/erklaerung-landesverband-igbd-krm/</guid>
    <description><![CDATA[Dies ist keine abgesprochene Handlung mit dem IGBD NRW und dem KRM. Es gab hierzu weder offizielle Gespräche, noch gab es vereinbarte Abmachungen, Versprechungen oder Unterschriften bezüglich dieser Zusammenarbeit. Seitens des KRM gab es Versuche zu einem Gespräch mit uns zu kommen, wozu es aber nicht gekommen ist.
Sehr geehrte Damen und Herren, anlässlich der Presseerklärung seitens des KRM, welche gestern in die Medien ging, in der wir namentlich erwähnt worden sind, möchten wir einiges diesbezüglich klarstellen:]]></description>
</item>
<item>
    <title>KRM-Erweiterung – Befreiungsschlag oder Verzweiflungstat?</title>
    <link>https://karahan.net/posts/krm_erweiterung_befreiungsschlag_verzweiflungstat/</link>
    <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/krm_erweiterung_befreiungsschlag_verzweiflungstat/</guid>
    <description><![CDATA[Der Koordinationsrat der Muslime (KRM) plant eine Erweiterung, dies wurde in einer überraschenden Pressemitteilung heute bekannt gegeben. Neben den bisher tragenden vier Verbänden DITIB, Islamrat, VIKZ und ZMD sollen nun auch marokkanische, bosnische und albanische Gemeinden Mitglied des Gremiums werden. Damit würde sich das Gremium seit seiner Gründung vor über 12 Jahren strukturell erstmals maßgeblich verändern. Nachdem es in den letzten Jahren sehr ruhig um den Koordinationsrat geworden war, könnte dieser Schritt tatsächlich ein Befreiungsschlag für das Gremium sein.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Umbruch an der Basis – Neue islamische Akteure</title>
    <link>https://karahan.net/posts/umbruch-basis/</link>
    <pubDate>Sat, 04 May 2019 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/umbruch-basis/</guid>
    <description><![CDATA[Die etablierten Moscheegemeinden wandeln sich. Daneben gibt es neu entstehende soziale Einrichtungen und Träger, deren Akteure zwar eine religiöse Motivation haben, ohne jedoch Religionsgemeinschaft oder religiöser Verein sein zu wollen.
(Erstmals erschienen in Herder Korrespondenz, September 2018, S. 16-18 , [PDF] )
Die muslimische Verbandslandschaft in Deutschland steht aktuell unfreiwillig vor dem größten Umbruch seit ihrem Entstehen vor fast 60 Jahren und den Familienzusammenführungen in den Achtzigerjahren. Mit dem Nachholen von Ehepartnern und Kindern entwickelten sich viele der provisorischen muslimischen Gebetsräume zu Moscheen mit einem breiten Angebot für die ganze Familie weiter.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Repräsentanz und Inhalte in der muslimischen Verbandslandschaft</title>
    <link>https://karahan.net/posts/repraesentanz-verbandslandschaft/</link>
    <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/repraesentanz-verbandslandschaft/</guid>
    <description><![CDATA[Ein grundsätzliches Problem der muslimischen Community ist, dass Repräsentanz nicht immer mit Inhalten ausgefüllt wird. Kooperationspartner und behördliche Gesprächspartner klagen dann immer wieder, dass man mit muslimischen Vertretern zusammenkommen und sich gut unterhalten kann, aber inhaltlich kaum ein Input kommt. Auch als Community bekommen wir aber immer seltener mit, ob und welche Positionen es von Verbandsseite zu Themen gibt, die uns alle betreffen.
Mittlerweile verschiebt sich die Klage über die muslimische Repräsentanz jedoch immer mehr in eine Richtung, bei der nicht die fehlenden Inhalte beklagt werden, sondern bereits die fehlende Präsenz.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Wer stehen bleibt, kommt nicht voran – Muslimische Gemeinschaften und Verbände</title>
    <link>https://karahan.net/posts/bestandsaufnahme-muslimische-verbaende/</link>
    <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/bestandsaufnahme-muslimische-verbaende/</guid>
    <description><![CDATA[Eine Rückfrage auf eine kurze Bemerkung meinerseits hat mich zu diesem Beitrag motiviert. In einem kurzen Post hatte ich festgestellt:
Es war falsch, die Hoffnungen weitgehend auf den Generationswechsel zu setzen. Mentalitäten sind nicht unbedingt Generationen-abhängig, sie neigen dazu, auch über Generationen hinweg weitergeben zu werden. Solange es keinen Bewusstseinswandel gibt, wird sich weder in der 3. noch in der 4. Generation etwas ändern.
Die Feststellung provozierte eine Rückfrage eines Lesers:]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
