<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Verbände - Tag - Karahan.net</title>
        <link>https://karahan.net/tags/verb%C3%A4nde/</link>
        <description>Verbände - Tag - Karahan.net</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><managingEditor>info@karahan.net (Engin Karahan)</managingEditor>
            <webMaster>info@karahan.net (Engin Karahan)</webMaster><lastBuildDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/tags/verb%C3%A4nde/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Innermuslimischer Diskurs auf Abwegen: Die privilegierten Stimmen und die Verleugnung innerer Probleme</title>
    <link>https://karahan.net/posts/innermuslimischer-diskurs-auf-abwegen/</link>
    <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/innermuslimischer-diskurs-auf-abwegen/</guid>
    <description><![CDATA[Privilegierte Aktivisten und Defensivität Der innermuslimische Diskurs hat nicht besonders viele Freunde. Kritiker erfahren in den größten religiös-muslimischen Organisationsstrukturen - den muslimischen Verbänden wie DITIB, IGMG, ATIB - kaum eine Daseinsberechtigung. Nun springen dieser strukturellen Diskursverweigerung aber auch noch privilegierte muslimische Aktivisten zur Seite, die selbst nie die Notwendigkeit verspürt haben, aktiv in diesen Strukturen sein zu müssen. Sie dürften die Verbände jedoch als notwendig für die Erfüllung ihrer eigenen Agenden ansehen; über die unkritische Anwaltschaft für diese Strukturen leiten sie Legitimität für die eigene Position und Authentizität für die eigene Haltung her.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Frankreichs Islampolitik führt zu Spannungen in der IGMG</title>
    <link>https://karahan.net/posts/spannungen-in-der-igmg-in-frankreich/</link>
    <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/spannungen-in-der-igmg-in-frankreich/</guid>
    <description><![CDATA[In Deutschland ist der Diskurs um die Statusfrage der muslimischen Gemeinschaften weitgehend eingeschlafen. Die Islampolitik der neuen Ampel-Koalition nimmt noch Form an. Von muslimischer Verbandsseite kommen so gut wie keine Debattenbeiträge, selbst bei höchsteigenen Themenstellungen. In Frankreich dagegen sorgt in den letzten zwei Jahren ein klarer Kurs des in Religionsfragen zuständigen Innenministers Darmanin für immer neue Entwicklungen in der französisch-muslimischen Verbandslandschaft. Nachdem Ende 2020 mehrere Verbände ihre dem Präsidenten gegenüber zugesagte Unterschrift zu einer &ldquo;Charta der republikanischen Werte &rdquo; direkt im Anschluss des Gesprächs mit Macron wieder zurückzogen, blieb das gemeinsame Vertretungsorgan „Kultusrates der französischen Muslime “ (CFCM) weitgehend handlungs- und vertretungsunfähig.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
