<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Alle Posts - Karahan.net</title>
        <link>https://karahan.net/posts/</link>
        <description>Alle Posts | Karahan.net</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><managingEditor>info@karahan.net (Engin Karahan)</managingEditor>
            <webMaster>info@karahan.net (Engin Karahan)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 04 Nov 2022 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/posts/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Heimat finden im Fremden?</title>
    <link>https://karahan.net/posts/heimat-finden-im-fremden/</link>
    <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/heimat-finden-im-fremden/</guid>
    <description><![CDATA[Auseinandersetzungen in der Islamischen Gemeinschaft Millî Görüş e. V. (IGMG) zwischen Ankommen und Fremdbleiben
Bestandsaufnahme „Nach dem Islamismus“ Das Innenleben muslimischer Gemeinschaften gehört zu den wenig erforschten Bereichen des muslimischen Lebens in Deutschland. Die Gründe dafür sind vielfältig. Einerseits fehlt es am Interesse für den eher unspektakulären Alltag in den Gemeinschaften, andererseits ist der Zugang für Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler in die Binnensphäre der Gemeinschaften keine Selbstverständlichkeit. Hinzu kommt, dass die Gemeinschaften selbst nur bruchstückhaft Einblick in ihr Innenleben gewähren.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Episode 34 - Die Dauernörgler nörgeln wieder!</title>
    <link>https://karahan.net/posts/episode_34-die_dauernoergler_noergeln/</link>
    <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/episode_34-die_dauernoergler_noergeln/</guid>
    <description><![CDATA[Die Dauernörgler sind zurück! Nach einer kreativen Pause starten die Dauernörgler wieder zu einem kritischen Rundflug über Themen rund um den Islam in Deutschland: Personelle Veränderungen in den muslimischen Verbänden und ihre Hintergründe, 10 Jahre Staatsvertrag mit muslimischen Verbänden in Hamburg und der Tod Mevlüde Gençs. Am Ende gibt es einen Cliffhanger zur nächsten Episode im November - für alle Dauernörglerfans und -hasser!
Links zu den im Podcast erwähnten Beiträgen:]]></description>
</item>
<item>
    <title>Dilettantismus oder was die muslimische Gemeinschaft Besseres verdient hat</title>
    <link>https://karahan.net/posts/dilettantismus-muslimische-gemeinschaft-belgien/</link>
    <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/dilettantismus-muslimische-gemeinschaft-belgien/</guid>
    <description><![CDATA[Lange sind die Zeiten vorbei, als noch eine gemeinsame Pressekonferenz der muslimischen Gemeinden zum Beispiel zum Thema der Gewissensprüfung in Baden-Württemberg (08. Februar 2006 in Köln) einen ganzen Saal mit Journalisten füllen und nicht nur in der regionalen, sondern auch in der überregionalen Presse Niederschlag finden konnte. Lange ist es auch her, dass die Entwicklungen innerhalb der muslimischen Community regelmäßig Platz auf Seite 3 der großen Tageszeitungen finden konnten, ob es um den Koordinationsrat der Muslime oder Positionen in der Deutschen Islamkonferenz ging.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Relaunch - Karahan.net komplett überarbeitet</title>
    <link>https://karahan.net/posts/relaunch-karahan_net/</link>
    <pubDate>Mon, 30 May 2022 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/relaunch-karahan_net/</guid>
    <description><![CDATA[Seit 2007 und damit 15 Jahren läuft karahan.net auf dem CMS-System Wordpress . Wordpress war zu Beginn ein recht einfaches, leicht zu handhabbares Blog-System, das sich mittlerweile zu einem mächtigen Allrounder im Bereich der Web-Content-Präsentation gemausert hat. Die stetigen Funktionserweiterungen führten jedoch auch zu einer Überfrachtung, die für mich jedoch der Grund waren, nach einer Alternative für den technischen Unterbau meiner Webseite zu suchen. Zu umfangreich wurde die Software, zu häufig die Notwendigkeit regelmäßiger Upgrades und Bugfixes.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Frankreichs Islampolitik führt zu Spannungen in der IGMG</title>
    <link>https://karahan.net/posts/spannungen-in-der-igmg-in-frankreich/</link>
    <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/spannungen-in-der-igmg-in-frankreich/</guid>
    <description><![CDATA[In Deutschland ist der Diskurs um die Statusfrage der muslimischen Gemeinschaften weitgehend eingeschlafen. Die Islampolitik der neuen Ampel-Koalition nimmt noch Form an. Von muslimischer Verbandsseite kommen so gut wie keine Debattenbeiträge, selbst bei höchsteigenen Themenstellungen. In Frankreich dagegen sorgt in den letzten zwei Jahren ein klarer Kurs des in Religionsfragen zuständigen Innenministers Darmanin für immer neue Entwicklungen in der französisch-muslimischen Verbandslandschaft. Nachdem Ende 2020 mehrere Verbände ihre dem Präsidenten gegenüber zugesagte Unterschrift zu einer &ldquo;Charta der republikanischen Werte &rdquo; direkt im Anschluss des Gesprächs mit Macron wieder zurückzogen, blieb das gemeinsame Vertretungsorgan „Kultusrates der französischen Muslime “ (CFCM) weitgehend handlungs- und vertretungsunfähig.]]></description>
</item>
<item>
    <title>IGMG ohne “Milli Görüş” - Fakt oder Fiktion?</title>
    <link>https://karahan.net/posts/igmg-ohne-milli-gorus-fakt-oder-fiktion/</link>
    <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/igmg-ohne-milli-gorus-fakt-oder-fiktion/</guid>
    <description><![CDATA[Am Tag des Gedenkens an die Opfer des Nationalsozialismus hatte die IGMG (Islamische Gemeinschaft Milli Görüş) noch ein #WeRemember-Sharepic in ihren sozialen Medien geteilt, am nächsten Tag meldet die Welt jedoch die Entlassung eines Imams der IGMG wegen der Verbreitung von antisemitischen Inhalten. Der Imam der Bonner Gemeinde hatte auf seinem Instagram-Kanal bereits im Mai 2021 in einem selbst veröffentlichten Video zutiefst antisemitische Aussagen verbreitet.
Einige Tage zuvor war bereits ein anderer Theologe der IGMG aufgefallen.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Frankreich spricht mit der muslimischen Basis</title>
    <link>https://karahan.net/posts/frankreich-muslimische-basis/</link>
    <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/frankreich-muslimische-basis/</guid>
    <description><![CDATA[Nach Konflikten um die “Charta der republikanischen Werte” und Spionagevorwürfen im CFCM sucht das französische Innenministerium den direkten Dialog mit der muslimischen Basis und den Moscheegemeinden.
Der Schritt kam nicht unerwartet und zeichnete sich schon länger ab. Das französische Innenministerium, verantwortlich für den Dialog mit den Religionsgemeinschaften im Land, umgeht die nationalen Verbandsspitzen der muslimischen Verbandslandschaft und sucht den direkten Kontakt zur muslimischen Basis und den Moscheegemeinden. In einem Brief vom 26.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Islam-/Muslimfeindlichkeit und antimuslimischer Rassismus</title>
    <link>https://karahan.net/posts/dagegen-rede-amr/</link>
    <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/dagegen-rede-amr/</guid>
    <description><![CDATA[Islamfeindliche Ressentiments nehmen seit den Anschlägen vom 11. September 2001 rapide zu. Islam- und Muslimfeindlichkeit ist dabei nicht nur ein Phänomen gesellschaftlicher Randgruppen, sondern ist bis in die Mitte der Gesellschaft verbreitet. Diese Entwicklung ist nicht nur auf Deutschland begrenzt. In vielen europäischen Ländern nimmt die Ablehnung gegenüber dem Islam als Religion und Musliminnen und Muslimen als Individuen zu. Rechtspopulistische und offen rassistische Parteien in ganz Europa schlagen aus dieser Atmosphäre politisches Kapital.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Vorstandskrise am Vorabend der IGMG Generalversammlung</title>
    <link>https://karahan.net/posts/vorstandskrise-igmg/</link>
    <pubDate>Mon, 31 May 2021 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/vorstandskrise-igmg/</guid>
    <description><![CDATA[Fast völlig unbemerkt von der eigenen Basis und fernab jeglicher öffentlicher Aufmerksamkeit sollte die Generalversammlung der Islamischen Gemeinschaft Milli Görüş (IGMG) am 30.05.2021 stattfinden. Die Generalversammlung war wichtig, da der Vorstand um den Vorsitzenden Kemal Ergün sich um eine dritte Vorstandsperiode “bewerben” wollte. “Bewerben” in Anführungszeichen, weil Kemal Ergün wieder einmal ohne Gegenkandidaten für den Vorsitz antreten wird. Die IGMG Generalversammlung darf man sich nicht als ein Gremium vorstellen, in dem sich Kandidaten mit Programmen, Zukunftsvisionen und Gegenwartsanalysen um die Gunst der Delegierten streiten.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Wo ist meine Moschee?</title>
    <link>https://karahan.net/posts/wo-ist-meine-moschee/</link>
    <pubDate>Fri, 28 May 2021 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/wo-ist-meine-moschee/</guid>
    <description><![CDATA[Die Kritik und die Empörung über die Islam-Landkarte in Österreich hat ihre Berechtigung. Das öffentliche Kategorisieren von Moscheen ohne die Möglichkeit eines Zuwortkommens der Betroffenen mag zwar die Funktion eines öffentlichen Prangers erfüllen, wird aber dem Anspruch einer wissenschaftlich sauberen Arbeit nicht gerecht.
Es ist der Charakter eines offiziösen Markierungsregisters, die wahrscheinliche Konsequenzlosigkeit von bewusst oder unbewusst verbreiteten Falschinformationen und – einordnungen, die Simulation von Sachlichkeit und Objektivität bei gleichzeitiger Oberflächlichkeit hinsichtlich der tatsächlich vorhandenen Sorgenkinder innerhalb der muslimischen Community, das sind nur einige Punkte, die mich an dieser “Islam-Landkarte” stören.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
