<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>KRM - Tag - Karahan.net</title>
        <link>https://karahan.net/tr/tags/krm/</link>
        <description>KRM - Tag - Karahan.net</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>tr</language><managingEditor>info@karahan.net (Engin Karahan)</managingEditor>
            <webMaster>info@karahan.net (Engin Karahan)</webMaster><lastBuildDate>Tue, 11 Jun 2019 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/tr/tags/krm/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>KRM genişlemesi – atılım mı çaresizlik mi?</title>
    <link>https://karahan.net/tr/posts/krm_erweiterung_befreiungsschlag_verzweiflungstat/</link>
    <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/tr/posts/krm_erweiterung_befreiungsschlag_verzweiflungstat/</guid>
    <description><![CDATA[Almanya Müslümanları Koordinasyon Kurulu (KRM) Salı günü yayınladığı bir Basın açıklamasıyla genişleyeceğini duyurdu. Mevcut dört üyesinin yanı sıra (DİTİB, İslam Konseyi, İslam Kültür Merkezleri Birliği, Almanya Müslümanları Merkez Konseyi) Fas, Bosna ve Arnavutluk kökenli cemaatler de Kurul’a katılacakmış. Bu gelişmeyle KRM kuruluşundan beri geçen 12 yıldan sonra ilk defa kurumsal olarak bir gelişme ortaya koymuş olacak. Son yıllarda KRM çevresinde hakim olan sessizlikten sonra, böyle bir adım kurul için ciddi bir atılım anlamına gelebilirken, yayınlanan açıklama atılımdan çok çaresizlik emareleri ortaya koymakta.]]></description>
</item>
<item>
    <title>10 Yıl Alman İslam Konferansı – İki İleri Üç Geri</title>
    <link>https://karahan.net/tr/posts/10_yil_alman_islam_konferansi/</link>
    <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/tr/posts/10_yil_alman_islam_konferansi/</guid>
    <description><![CDATA[Federal İçişleri Bakanlığı’nın düzenlediği Alman İslam Konferansı 10. yılını tamamlamasıyla Konferans kısa süreliğine de olsa kutlama moduna girdi. Ve uzun zamandır artık pek bir ses seda alamadığımız konferansı kısa süreliğine de olsa kamuoyu olarak tekrar fark etmiş olduk. 10. Yıl kutlama konuşmaları ve basındaki değerlendirmeler Alman İslam Konferansı’nın olumlu ve olumsuz etkilerini ele aldılar.
Evet, konferans şu anki yürüyen üçüncü aşamasında diğer iki aşamasına bakarak çok daha olumlu ve verimli yürümekte.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
