<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>KRM - Tag - Karahan.net</title>
        <link>https://karahan.net/tags/krm/</link>
        <description>KRM - Tag - Karahan.net</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><managingEditor>info@karahan.net (Engin Karahan)</managingEditor>
            <webMaster>info@karahan.net (Engin Karahan)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 19 Jun 2019 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/tags/krm/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Der KRM, der Religionsunterricht und die Krise</title>
    <link>https://karahan.net/posts/krm-religionsunterricht-krise/</link>
    <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/krm-religionsunterricht-krise/</guid>
    <description><![CDATA[Die Erweiterung des KRM Seit der Ankündigung einer Erweiterung des Koordinationsrates der Muslime1 überschlagen sich die Ereignisse in Nordrhein-Westfalen. In den letzten Jahren war es um den KRM sehr still geworden. Das Gremium selbst hielt sich weitgehend aus den öffentlichen Diskursen heraus. In den letzten zwei Jahren sind auf der Webseite des Rates gerade einmal sieben Pressemitteilungen erschienen, aus denen kaum Rückschlüsse auf den Diskurs um Muslime und Islam in Deutschland gezogen werden können.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Erklärung des Landesverbands der Islamischen Gemeinschaft der Bosniaken in Deutschland – Nordrhein-Westfalen</title>
    <link>https://karahan.net/posts/erklaerung-landesverband-igbd-krm/</link>
    <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/erklaerung-landesverband-igbd-krm/</guid>
    <description><![CDATA[Dies ist keine abgesprochene Handlung mit dem IGBD NRW und dem KRM. Es gab hierzu weder offizielle Gespräche, noch gab es vereinbarte Abmachungen, Versprechungen oder Unterschriften bezüglich dieser Zusammenarbeit. Seitens des KRM gab es Versuche zu einem Gespräch mit uns zu kommen, wozu es aber nicht gekommen ist.
Sehr geehrte Damen und Herren, anlässlich der Presseerklärung seitens des KRM, welche gestern in die Medien ging, in der wir namentlich erwähnt worden sind, möchten wir einiges diesbezüglich klarstellen:]]></description>
</item>
<item>
    <title>KRM-Erweiterung – Befreiungsschlag oder Verzweiflungstat?</title>
    <link>https://karahan.net/posts/krm_erweiterung_befreiungsschlag_verzweiflungstat/</link>
    <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/krm_erweiterung_befreiungsschlag_verzweiflungstat/</guid>
    <description><![CDATA[Der Koordinationsrat der Muslime (KRM) plant eine Erweiterung, dies wurde in einer überraschenden Pressemitteilung heute bekannt gegeben. Neben den bisher tragenden vier Verbänden DITIB, Islamrat, VIKZ und ZMD sollen nun auch marokkanische, bosnische und albanische Gemeinden Mitglied des Gremiums werden. Damit würde sich das Gremium seit seiner Gründung vor über 12 Jahren strukturell erstmals maßgeblich verändern. Nachdem es in den letzten Jahren sehr ruhig um den Koordinationsrat geworden war, könnte dieser Schritt tatsächlich ein Befreiungsschlag für das Gremium sein.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Islamischer Religionsunterricht in Nordrhein-Westfalen mit dem KRM</title>
    <link>https://karahan.net/posts/gemeinsamer-ru-krm/</link>
    <pubDate>Tue, 22 Feb 2011 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/gemeinsamer-ru-krm/</guid>
    <description><![CDATA[Am 22. Februar 2011 haben das Schulministerium Nordrhein-Westfalen und die im Koordinationsrat der Muslime in Deutschland organisierten muslimischen Gemeinschaften Islamrat, Ditib, VIKZ und ZMD eine gemeinsame Erklärung über den Weg zu einem bekenntnisorientierten Islamunterricht in NRW unterzeichnet. Diese Erklärung soll hier dokumentiert werden:
Gemeinsame Erklärung des Koordinationsrats der Muslime (KRM) und der Ministerin für Schule und Weiterbildung des Landes Nordrhein-Westfalen über den Weg zu einem bekenntnisorientierten Islamunterricht Schulministerin Sylvia Löhrmann und der Koordinationsrat der Muslime (KRM) haben seit dem 9.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Geschäftsordnung des Koordinationsrates der Muslime in Deutschland</title>
    <link>https://karahan.net/posts/go-krm/</link>
    <pubDate>Tue, 03 Aug 2010 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/go-krm/</guid>
    <description><![CDATA[Der Koordinationsrat der Muslime (KRM) in Deutschland hat sich am 28. März 2007 in Köln unter der Beteiligung der DITIB, des Islamrats, der VIKZ und des ZMD konstituiert. Der KRM hat sich bisher nur eine interne Geschäftsordnung gegeben, die hiermit dokumentiert werden soll.
Koordinationsrat der Muslime in Deutschland KRM Geschäftsordnung in der Fassung vom 28. März 2007
I. Präambel In der Absicht der Schaffung einer einheitlichen Vertretungsstruktur der Muslime in der Bundesrepublik Deutschland geben sich die großen Dachverbände DITIB, VIKZ, Islamrat und ZMD für die Willensbildung innerhalb des Korrdinationsrates folgende Geschäftsordnung]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
