<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>IGBD - Tag - Karahan.net</title>
        <link>https://karahan.net/tags/igbd/</link>
        <description>IGBD - Tag - Karahan.net</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><managingEditor>info@karahan.net (Engin Karahan)</managingEditor>
            <webMaster>info@karahan.net (Engin Karahan)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 19 Jun 2019 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/tags/igbd/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Der KRM, der Religionsunterricht und die Krise</title>
    <link>https://karahan.net/posts/krm-religionsunterricht-krise/</link>
    <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/krm-religionsunterricht-krise/</guid>
    <description><![CDATA[Die Erweiterung des KRM Seit der Ankündigung einer Erweiterung des Koordinationsrates der Muslime1 überschlagen sich die Ereignisse in Nordrhein-Westfalen. In den letzten Jahren war es um den KRM sehr still geworden. Das Gremium selbst hielt sich weitgehend aus den öffentlichen Diskursen heraus. In den letzten zwei Jahren sind auf der Webseite des Rates gerade einmal sieben Pressemitteilungen erschienen, aus denen kaum Rückschlüsse auf den Diskurs um Muslime und Islam in Deutschland gezogen werden können.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Erklärung des Landesverbands der Islamischen Gemeinschaft der Bosniaken in Deutschland – Nordrhein-Westfalen</title>
    <link>https://karahan.net/posts/erklaerung-landesverband-igbd-krm/</link>
    <pubDate>Thu, 13 Jun 2019 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/erklaerung-landesverband-igbd-krm/</guid>
    <description><![CDATA[Dies ist keine abgesprochene Handlung mit dem IGBD NRW und dem KRM. Es gab hierzu weder offizielle Gespräche, noch gab es vereinbarte Abmachungen, Versprechungen oder Unterschriften bezüglich dieser Zusammenarbeit. Seitens des KRM gab es Versuche zu einem Gespräch mit uns zu kommen, wozu es aber nicht gekommen ist.
Sehr geehrte Damen und Herren, anlässlich der Presseerklärung seitens des KRM, welche gestern in die Medien ging, in der wir namentlich erwähnt worden sind, möchten wir einiges diesbezüglich klarstellen:]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
