<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Türkei on Karahan.net</title>
    <link>https://karahan.net/tags/t%C3%BCrkei/</link>
    <description>Recent content in Türkei on Karahan.net</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <copyright>&amp;copy; 2022 &lt;a href=&#34;https://karahan.net&#34;&gt;Engin Karahan&lt;/a&gt; 
</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/tags/t%C3%BCrkei/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hagia Sophia – die “kostspielige Rechnung”</title>
      <link>https://karahan.net/posts/hagia-sophia-rechnung/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/posts/hagia-sophia-rechnung/</guid>
      <description>Noch vor einem Jahr bezeichnete der türkische Präsident Recep Tayyip Erdoğan die Forderung nach der Umwandlung der Hagia Sophia als eine Rechnung, “dessen Kosten für uns zu hoch” wären. Mittlerweile müssen sich die Rechnungspositionen dermaßen verschoben haben, dass selbst ein solch “kostspieliger” Schritt für das politische Weiterbestehen notwendig erscheint.
Gebaut wurde die Hagia Sophia im 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Episode 3 - Imame &#34;Made in Germany&#34;?</title>
      <link>https://karahan.net/posts/dn-episode03-imame-made-in-germany/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/posts/dn-episode03-imame-made-in-germany/</guid>
      <description>Ausländische Religionsbedienstete und damit auch Imame sollen künftig bei ihrer Einreise Deutschkenntnisse vorweisen. Ein Trägerverein in Osnabrück soll mit Förderung des Bundesinnenministeriums Imame in Deutschland ausbilden. Diese Entwicklungen der letzten Tage haben das Thema Imame und Imamausbildung in Deutschland wieder auf die Tagesordnung gesetzt. Im Dauernörgler-Podcast stellen wir die Fragen nach historischer Entwicklung, Bedarfen in den Gemeinden und tatsächlichen Zuständen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eingesperrt in der türkischen Diaspora</title>
      <link>https://karahan.net/posts/gurbet-tuerkische-diaspora/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/posts/gurbet-tuerkische-diaspora/</guid>
      <description>Die Verwendung des Begriffs „türkische Diaspora“ im türkisch-deutschen Kontext hat nicht einmal eine lange Geschichte. Gerade sechs bis sieben Jahre sind es her, dass der Begriff im türkischsprachigen Diskurs in Deutschland vermehrt auftauchte. So propagierte der damalige Leiter der Abteilung für Verbandskommunikation und spätere Generalsekretär der IGMG, der heutige AKP-Abgeordnete Mustafa Yeneroğlu, die Verwendung dieses Begriffes – eher im verbandsinternen Alleingang – als eine selbstgewählte Selbstbeschreibung des türkischstämmigen Migranten in Deutschland und Europa.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
