<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Türkei - Tag - Karahan.net</title>
        <link>https://karahan.net/tags/t%C3%BCrkei/</link>
        <description>Türkei - Tag - Karahan.net</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><managingEditor>info@karahan.net (Engin Karahan)</managingEditor>
            <webMaster>info@karahan.net (Engin Karahan)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 15 Jul 2020 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/tags/t%C3%BCrkei/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Hagia Sophia – die “kostspielige Rechnung”</title>
    <link>https://karahan.net/posts/hagia-sophia-rechnung/</link>
    <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/hagia-sophia-rechnung/</guid>
    <description><![CDATA[Noch vor einem Jahr bezeichnete der türkische Präsident Recep Tayyip Erdoğan die Forderung nach der Umwandlung der Hagia Sophia als eine Rechnung, “dessen Kosten für uns zu hoch” wären. Mittlerweile müssen sich die Rechnungspositionen dermaßen verschoben haben, dass selbst ein solch “kostspieliger” Schritt für das politische Weiterbestehen notwendig erscheint.
Gebaut wurde die Hagia Sophia im 6. Jahrhundert nach Christus. Zur Moschee wurde sie mit der Eroberung Istanbuls durch die Osmanen 1453, mit einem Kabinettsbeschluss 1934 der jungen türkischen Republik wurde sie, auch mit der Unterschrift des Rebuplikgründers Mustafa Kemal Atatürk, zu einem Museum.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Keine Imame aus dem Ausland für französische Muslime</title>
    <link>https://karahan.net/posts/imame-ausland-frankreich/</link>
    <pubDate>Mon, 24 Feb 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/imame-ausland-frankreich/</guid>
    <description><![CDATA[Der französische Präsident Emmanuel Macron hat letzte Woche das Ende eines Programmes verkündet, das ausländischen Staaten die Entsendung von Imamen und Lehrern nach Frankreich ermöglicht. Nach einem Bericht des Senders France 24 erklärte der Präsidenten auf einer Pressekonferenz im elsässischen Mülhausen, dass damit der “ausländische Einfluss” auf die Frage gebrochen werden soll, wie der Islam in Frankreich gelebt wird und wie er sich organisiert.
Macron kündigte an, ein seit 1977 bestehendes Programm beenden zu wollen, das neun Ländern die Entsendung von eigenen Imamen und Lehrern an Schulen und Moscheen nach Frankreich ermöglicht, um die eigenen Staatsbürger mit religiösen Diensten und Sprachunterricht in der Herkunftssprache zu versorgen.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Episode 3 - Imame &#34;Made in Germany&#34;?</title>
    <link>https://karahan.net/posts/dn-episode03-imame-made-in-germany/</link>
    <pubDate>Sun, 24 Nov 2019 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/dn-episode03-imame-made-in-germany/</guid>
    <description><![CDATA[Ausländische Religionsbedienstete und damit auch Imame sollen künftig bei ihrer Einreise Deutschkenntnisse vorweisen. Ein Trägerverein in Osnabrück soll mit Förderung des Bundesinnenministeriums Imame in Deutschland ausbilden. Diese Entwicklungen der letzten Tage haben das Thema Imame und Imamausbildung in Deutschland wieder auf die Tagesordnung gesetzt. Im Dauernörgler-Podcast stellen wir die Fragen nach historischer Entwicklung, Bedarfen in den Gemeinden und tatsächlichen Zuständen.
Lesehinweise aus der Episode:
Statistik Prüfungsergebnisse zu Religionsbediensteten im Ausland 2019 Religionsbedienstete und ihre Probleme in Deutschland 2015 Über den Dauernörgler-Podcast Im Dauernörgler-Podcast finden Sie Gespräche über das Zeitgeschehen aus muslimischer Perspektive.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Eingesperrt in der türkischen Diaspora</title>
    <link>https://karahan.net/posts/gurbet-tuerkische-diaspora/</link>
    <pubDate>Mon, 16 Jul 2018 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/gurbet-tuerkische-diaspora/</guid>
    <description><![CDATA[Die Verwendung des Begriffs „türkische Diaspora“ im türkisch-deutschen Kontext hat nicht einmal eine lange Geschichte. Gerade sechs bis sieben Jahre sind es her, dass der Begriff im türkischsprachigen Diskurs in Deutschland vermehrt auftauchte. So propagierte der damalige Leiter der Abteilung für Verbandskommunikation und spätere Generalsekretär der IGMG, der heutige AKP-Abgeordnete Mustafa Yeneroğlu, die Verwendung dieses Begriffes – eher im verbandsinternen Alleingang – als eine selbstgewählte Selbstbeschreibung des türkischstämmigen Migranten in Deutschland und Europa.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
