<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>DIK - Tag - Karahan.net</title>
        <link>https://karahan.net/tags/dik/</link>
        <description>DIK - Tag - Karahan.net</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><managingEditor>info@karahan.net (Engin Karahan)</managingEditor>
            <webMaster>info@karahan.net (Engin Karahan)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 11 Mar 2015 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/tags/dik/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Misstrauen in Gesetzesform – Zum Islamgesetz in Österreich</title>
    <link>https://karahan.net/posts/misstrauen-gesetzesform/</link>
    <pubDate>Wed, 11 Mar 2015 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/misstrauen-gesetzesform/</guid>
    <description><![CDATA[Es gibt “keinen sicheren Maßstab, loyale Moslims von fanatischen zu unterscheiden und kein sicheres Mittel, die ersteren loyal zu halten”. Hätte Carl Axenfeld diese Aussage nicht schon 1910 zum Kolonialkongress in Berlin geäußert, sie könnte im Vorfeld der Islamgesetz-Novelle in Österreich gefallen sein. Denn ohne dieses Misstrauensmoment sind die Entwicklungen in dem Land mit der am längsten bestehenden, gesetzlich anerkannten muslimischen Gemeinschaft in Europa nicht nachvollziehbar.
In Deutschland werden Probleme mit der rechtlichen Integration der islamischen Gemeinschaften oft mit der fehlenden Anerkennung von muslimischen Strukturen – ob nun als Körperschaft oder in anderer Form – erklärt.]]></description>
</item>
<item>
    <title>„Dialog“ mit den Sicherheitsbehörden und Literaturlisten</title>
    <link>https://karahan.net/posts/dialog-sicherheitsbehoerden-literaturlisten/</link>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2009 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/dialog-sicherheitsbehoerden-literaturlisten/</guid>
    <description><![CDATA[Einleitung Die Themen Sicherheit und Terrorismusprävention stellen heute immer noch Hauptpfeiler im Umgang mit den Muslimen und dem Islam in Deutschland dar. Ausgehend von den Terroranschlägen wie dem 11. September oder die Londoner und Madrider Anschläge, aber auch der Gott sei Dank missglückten wie den Kofferbombern, wird auf die Ängste in der Bevölkerung verwiesen und die Notwendigkeit, dem Sicherheitsempfinden in der Bevölkerung gerecht zu werden, hervorgehoben. Als Orientierungspunkte für dieses gesellschaftliche Unsicherheitsempfinden dienen dabei die von Sicherheitsbehörden aufgestellten konkreten oder abstrakten Bedrohungsszenarien.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
