<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Karahan.net</title>
        <link>https://karahan.net/tr/</link>
        <description>Beiträge, Vorträge und Publikationen zu den Themen Islam in Deutschland, Rassismus-Diskurs, NGO-Management, Politik- und Projektberatung</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>tr</language><managingEditor>info@karahan.net (Engin Karahan)</managingEditor>
            <webMaster>info@karahan.net (Engin Karahan)</webMaster><lastBuildDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate>
            <atom:link href="https://karahan.net/tr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
    <title>Solingen Saldırısından Sonra - Şiddt ve Irkçılık İkilemi</title>
    <link>https://karahan.net/tr/posts/anschlag-solingen/</link>
    <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/tr/posts/anschlag-solingen/</guid>
    <description><![CDATA[23 Ağustos 2024 Cuma akşamı, Solingen&rsquo;deki &ldquo;Çeşitlilik Festivali&rdquo; sırasında şüpheli bir saldırgan ziyaretçilere bıçakla saldırdı. 56 ve 67 yaşlarında iki erkek ile 56 yaşında bir kadın olmak üzere üç kişi öldürüldü, sekiz kişi de kısmen hayati tehlike arz eden şekilde yaralandı.
Saldırgan, kaçmadan önce kurbanlarının boyunlarını hedef alarak bıçaklamış. Saldırı çok hedef odaklı göründüğünden, soruşturmacılar olası bir terörist motif üzerinde durdu.1
Ertesi gün, şüpheli polise teslim oldu. Şüpheli, 2022 yılının sonunda Bulgaristan üzerinden Almanya&rsquo;ya giriş yapan ve iltica başvurusunda bulunan 26 yaşında bir Suriyeliydi.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Gurbeti Vatan Edinebilmek?</title>
    <link>https://karahan.net/tr/posts/heimat-finden-im-fremden/</link>
    <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/tr/posts/heimat-finden-im-fremden/</guid>
    <description><![CDATA[İslam Toplumu Milli Görüş (IGMG) içindeki yerleşiklik ve yabancı kalma arasındaki mücadele
&ldquo;İslamcılık&rsquo;tan Sonra&rdquo; Durum Değerlendirmesi Müslüman cemaatlerin iç yaşamı, Almanya&rsquo;daki Müslüman yaşamının az araştırılmış alanlarından biridir. Bunun pek çok nedeni vardır. Bir yandan, cemaatlerdeki pek de göze çarpmayan gündelik hayata yönelik bir ilgi eksikliği söz konusuyken, diğer yandan araştırmacılar için cemaatlerin iç dünyasına erişim pek de mümkün değil. Buna ek olarak, cemaatlerin kendileri de iç yaşamlarına dair kamuoyuna yalnızca bölük pörçük bilgiler sunmaktadır.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Beceriksizlikler Yada Müslüman Toplumun Asıl Hak Ettiklerinin Üzerine</title>
    <link>https://karahan.net/tr/posts/dilettantismus-muslimische-gemeinschaft-belgien/</link>
    <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/tr/posts/dilettantismus-muslimische-gemeinschaft-belgien/</guid>
    <description><![CDATA[Baden-Württemberg eyaletindeki &ldquo;Vicdan Testi&quot;ni eleştirmek için bir salon dolusu gazeteciyi biraraya getirip, müslüman cemaatlerin açıklama ve fikirlerinin Almanya çapında yayınlatabilmek, müslüman toplumu içindeki gelişmeler ile Almanya çapında yayın yapan ciddi gazetelerin fikir sayfalarında tartışılıyor olmak, bunlar çok geride kalmış tecrübeler. Artık ne Almanya Müslümanları Koordinasyon Kurulundaki gelişmeler, ne de cemaatlerin Alman İslam Konferansındaki görüş ve fikirleri kamuoyunun ilgisini çekebilen konular arasında bulunuyor. Hatta genel kamuoyu müslüman temsil kurullarının sadece Almanya&rsquo;da değil, Avrupa&rsquo;nın birçok ülkesinde varlık mücadelesi vermek zorunda olduğunun farkında bile değil.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Relaunch - Karahan.net Tamamen Yenilendi</title>
    <link>https://karahan.net/tr/posts/relaunch-karahan_net/</link>
    <pubDate>Mon, 30 May 2022 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/tr/posts/relaunch-karahan_net/</guid>
    <description><![CDATA[2007 yılından bu yana, yani 15 yıldır, karahan.net Wordpress . CMS sistemi üzerinde çalışmaktadır. Başlangıçta Wordpress oldukça basit, kullanımı kolay bir blog sistemiydi, ancak o zamandan beri web içeriği sunumu alanında kapsamlı ve çok yönlü güçlü bir sistem haline geldi. Ancak, işlevlerin sürekli genişlemesi de aşırı yüklenmeye yol açtı ve bu da web sitemin teknik temelleri için bir alternatif aramama neden oldu. Yazılımın çok kapsamlı hale gelmesi, düzenli güncellemelere ve hata düzeltmelerine çok sık ihtiyaç duyulmasına neden oldu.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Fransa&#39;nın İslam Politikası IGMG&#39;de Gerilime Yol Açıyor</title>
    <link>https://karahan.net/tr/posts/spannungen-in-der-igmg-in-frankreich/</link>
    <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/tr/posts/spannungen-in-der-igmg-in-frankreich/</guid>
    <description><![CDATA[Almanya&rsquo;da Müslüman toplulukların statüsüne ilişkin tartışmalar büyük ölçüde sessizliğe bürünmüş durumda. Yeni kurulan koalisyonun İslam politikası halen şekillenmeye devam ediyor. En önemli konularda dahi Müslüman kuruluşlardan tartışmaya neredeyse hiç katkı gelmiyor. Öte yandan Fransa&rsquo;da, dini konulardan sorumlu İçişleri Bakanı Darmanin&rsquo;in son iki yılda izlediği net tutum, Fransız-Müslüman dernekler dünyasında sürekli yeni gelişmelere yol açmıştır. Macron&rsquo;la yapılan görüşmelerin hemen ardından, 2020 sonunda cumhurbaşkanına söz verilmesine rağmen bazı derneklerin &ldquo;Cumhuriyetçi Değerler Bildirgesi &ldquo;ne attıkları imzaları geri çekmelerinin ardından, ortak temsil organı „Fransa Müslümanları Kültür Konseyi “ (CFCM) büyük ölçüde hareket edemez ve kendini temsil edemez durumda kaldı.]]></description>
</item>
<item>
    <title>“Milli Görüş”süz IGMG – Gerçek Mi, Kurgu Mu?</title>
    <link>https://karahan.net/tr/posts/igmg-ohne-milli-gorus-fakt-oder-fiktion/</link>
    <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/tr/posts/igmg-ohne-milli-gorus-fakt-oder-fiktion/</guid>
    <description><![CDATA[IGMG (İslam Toplumu Milli Görüş), 27 Ocak’taki “Nazilerin Kurbanlarını Hatırlama Günü” anısına sosyal medya kanallarında #WeRemember (Hatırlıyoruz) heştegi ile yahudi düşmanlığına karşı bir kampanyaya katılmışken, ertesi gün antisemitik (yahudi düşmanı) içerikler paylaşan bir imamı işten çıkarttığına dair haber ile gündeme geldi. Bonn Camii’nde görev yapan imam-hatip Mayıs 2021 tarihinde Instagram kanalında antisemitik içerikler paylaşmıştı.
Bir kaç gün öncede IGMG’nin başka bir ilahiyatçısı dikkatleri üzerine çekmişti. Bir İnstagram paylaşımında kendisinden farklı düşünen müslümanları “küfür” ile itham edip, kendi algısına göre “liberal” olduklarını düşündüğü müslümanları “virüs” olarak tanımlamıştı.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Fransa Müslüman Tabanla Konuşuyor</title>
    <link>https://karahan.net/tr/posts/frankreich-muslimische-basis/</link>
    <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/tr/posts/frankreich-muslimische-basis/</guid>
    <description><![CDATA[Cumhuriyetçi Değerler Bildirgesi&quot; konusundaki anlaşmazlıklar ve CFCM&rsquo;deki casusluk iddialarının ardından Fransa İçişleri Bakanlığı, Müslüman taban ve cami cemaatleriyle doğrudan diyalog arayışına girdi.
Bu hamle beklenmedik değildi ve bir süredir gündemdeydi. Ülkedeki dini cemaatlerle diyalogdan sorumlu olan Fransa İçişleri Bakanlığı, Müslüman derneklerin ulusal liderlerini atlayarak Müslüman taban ve cami cemaatleriyle doğrudan temas kurmaya çalışıyor. İçişleri Bakanı Darmanin 26 Kasım 2021 tarihli bir mektupta 2021 baharında düzenlenen üçüncü bölgesel konferansın (Assises territoriales de l&rsquo;islam de France - ATIF) Müslüman katılımcılarına teşekkür ederek Müslüman toplumla işbirliği konusunda yeni adımlar atılacağını duyurdu.]]></description>
</item>
<item>
    <title>IGMG’de Genel Kurul’a Giderken Yönetim Krizi</title>
    <link>https://karahan.net/tr/posts/vorstandskrise-igmg/</link>
    <pubDate>Mon, 31 May 2021 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/tr/posts/vorstandskrise-igmg/</guid>
    <description><![CDATA[Milli Görüş Teşkilatlarının içinde birçok idarecinin dahi haberi olmadan, teşkilatın dışında neredeyse tamamıyla haber dışı kalarak 30 Mayıs 2021 tarihinde İslam Toplumu Milli Görüş (IGMG) önemli bir Genel Kurul’u sessiz sedasız gerçekleştirecekti. Genel Kurul’un önemi iki dönemdir başkanlık görevini sürdüren Kemal Ergün’ün üçüncü bir dönem için “aday” olmuş olmasından kaynaklanıyor. “Aday” kavramının tırnak içine alınmasının sebebi, üçüncü dönem için de Kemal Ergün’ün rakipsiz olarak bu seçime girmesinden kaynaklanıyor. Yani IGMG Genel Kurulu’nu adayların ve programların, fikirlerin ve değerlendirmelerin yarıştığı bir ortam olarak tasavvur etmememek gerekiyor.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Camim nerede?</title>
    <link>https://karahan.net/tr/posts/wo-ist-meine-moschee/</link>
    <pubDate>Fri, 28 May 2021 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/tr/posts/wo-ist-meine-moschee/</guid>
    <description><![CDATA[Avusturya&rsquo;daki İslam haritası hakkındaki eleştiri ve öfke haklı. Camilerin, ilgililerin müdahale etme imkanı olmaksızın kamuya açık bir şekilde kategorize edilmesi, kamusal bir karalama işlevini yerine getirebilir, ancak bilimsel olarak masum bir çalışma iddiasını taşımaz.
Resmi bir fişleme kaydı niteliği, bilinçli veya bilinçsiz olarak yayılan yanlış bilgi ve yanlış sınıflandırmaların muhtemel önemsizliği, Müslüman toplum içinde gerçekten var olan sorunlu gruplara ilişkin nesnellik ve tarafsızlık taklidi ile birlikte eş zamanlı yüzeysellik, bu &ldquo;İslam haritası&quot;nda beni rahatsız eden noktalardan sadece birkaçı.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Fransız ihtilali mi yoksa çokyüzlü IGMG mi?</title>
    <link>https://karahan.net/tr/posts/franzoesische-revolution-igmg/</link>
    <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/tr/posts/franzoesische-revolution-igmg/</guid>
    <description><![CDATA[Avrupa ülkelerindeki Islam ve Müslümanlar hakkındaki tartışmalar, yeni boyutlar kazanmış durumda. Yayımlanan makale ve yazıların sayıları artmasına rağmen islami cemaatler bu ortamlarda halen seslerini duyuramamaktalar. Basın ve kamuoyu için cemaatlerden, bırakın genel toplumsal gelişmeler hakkında, kendileriyle ilgili basit, sıradan konularda bile birkaç cümlelik demeç alabilmek neredeyse imkansız gibi.
Buna ek olarak kendilerini temsilde merkeze alan bazı cemaatlerimizin söylem ve eylemlerinde ortaya çıkan tezatlar da, irtibatı ve katılımı daha da zor hale getirmekte.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
