<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dauernoergler on Karahan.net</title>
    <link>/series/dauernoergler/</link>
    <description>Recent content in Dauernoergler on Karahan.net</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <copyright>&amp;copy; 2022 &lt;a href=&#34;https://karahan.net&#34;&gt;Engin Karahan&lt;/a&gt; 
</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Jun 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/series/dauernoergler/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Episode 4 - Wir über uns</title>
      <link>/posts/20220601233402/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/20220601233402/</guid>
      <description>In dieser Episode werden die Dauernörgler persönlich. Was man über die Dauernörgler zu wissen glaubt und wer sie wirklich sind. Diesen Fragen wollen sie sich in der vierten Episode widmen. Wie haben sich die Dauernörgler kennengelernt? Und warum haben sie so viel Spaß am Dauernörgeln? Die Dauernörgler podcasten diesmal hinter die eigenen Kulissen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Episode 5 - Alle Jahre wieder...</title>
      <link>/posts/dn-episode05-ale-jahre-wieder/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/dn-episode05-ale-jahre-wieder/</guid>
      <description>**Alle Jahre wieder&amp;hellip; die Weihnachtsepisode der Dauernörgler **
In dieser Episode zum Jahresausklang gehen die Dauernörgler den Fragen nach: Was machen die Muslime mit dem Weihnachtsfest und was macht das Weihnachtsfest mit den Muslimen? Und ist man automatisch getauft, wenn es beim Besuch auf dem Weihnachtsmarkt regnet?
(Intro: revolt, Produced by White Hot)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Episode 3 - Imame &#34;Made in Germany&#34;?</title>
      <link>/posts/dn-episode03-imame-made-in-germany/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/dn-episode03-imame-made-in-germany/</guid>
      <description>Ausländische Religionsbedienstete und damit auch Imame sollen künftig bei ihrer Einreise Deutschkenntnisse vorweisen. Ein Trägerverein in Osnabrück soll mit Förderung des Bundesinnenministeriums Imame in Deutschland ausbilden. Diese Entwicklungen der letzten Tage haben das Thema Imame und Imamausbildung in Deutschland wieder auf die Tagesordnung gesetzt. Im Dauernörgler-Podcast stellen wir die Fragen nach historischer Entwicklung, Bedarfen in den Gemeinden und tatsächlichen Zuständen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Episode 2 - Wir ersticken an Identitäten</title>
      <link>/posts/dn-episode02-wir-ersticken-an-identitaeten/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/dn-episode02-wir-ersticken-an-identitaeten/</guid>
      <description>Wer sind &amp;ldquo;Wir&amp;rdquo;? Was bedeutet es, Deutscher oder Türke usw. zu sein? Was bedeutet &amp;ldquo;nationale Identität&amp;rdquo; und kann es eine &amp;ldquo;deutsche Normalität&amp;rdquo; geben? Kann man sich nur glücklich schätzen, wenn man Deutscher, Türke oder Araber ist? Diesmal diskutieren die Dauernörgler über Identitäten, Nationen und eine Kultur der Erinnerung.
  Über den Dauernörgler-Podcast Im Dauernörgler-Podcast finden Sie Gespräche über das Zeitgeschehen aus muslimischer Perspektive.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Episode 1 - Muslimische Organisationen in Deutschland</title>
      <link>/posts/dn-episode-01-muslimische-organisationen/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/dn-episode-01-muslimische-organisationen/</guid>
      <description>Zwischen Selbstwahrnehmung und Wirklichkeit Innenansichten – darum geht es den Dauernörglern. In dieser Auftaktfolge ermöglichen die Dauernörgler einen Einblick in die ambivalente Selbstwahrnehmung innerhalb der muslimischen Organisationen und ihre Wirkung im gesellschaftlichen Diskurs. Die Dauernörgler ermöglichen neue Ansichten und neue Perspektiven auf den organisierten Islam in Deutschland.
  Über den Dauernörgler-Podcast Im Dauernörgler-Podcast finden Sie Gespräche über das Zeitgeschehen aus muslimischer Perspektive.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
