<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Religion - Tag - Karahan.net</title>
        <link>https://karahan.net/tags/religion/</link>
        <description>Religion - Tag - Karahan.net</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><managingEditor>info@karahan.net (Engin Karahan)</managingEditor>
            <webMaster>info@karahan.net (Engin Karahan)</webMaster><lastBuildDate>Tue, 12 May 2015 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/tags/religion/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Zu viel Islam? – Der Islamdiskurs als überladene Ersatzdebatte</title>
    <link>https://karahan.net/posts/zu-viel-islam/</link>
    <pubDate>Tue, 12 May 2015 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/zu-viel-islam/</guid>
    <description><![CDATA[Krippenspiel und Weihnachtsmarkt Auch wenn es in diesem Vortrag um den Islam gehen soll, will ich erst einmal mit etwas Nicht-Islamischem beginnen: einem Krippenspiel.
Die Luthergemeinde in Worms will in der zurückliegenden Vorweihnachtszeit ein Krippenspiel auf dem Weihnachtsmarkt aufführen. An sich nichts Besonderes. Diese Aufführung unterscheidet sich jedoch etwas von den Traditionellen. Die Luthergemeinde spielt eine fiktive, an die Darstellung aus dem Matthäus-Evangelium angelehnte Geschichte. Jesus, Maria und Josef sind auf der Flucht und stoßen an der Grenze zu Ägypten auf einen Grenzbeamten.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Religion ja, aber bitte nur in inkulturalisierten Dosen</title>
    <link>https://karahan.net/posts/religion-in-inkulturalisierten-dosen/</link>
    <pubDate>Wed, 17 Dec 2014 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/religion-in-inkulturalisierten-dosen/</guid>
    <description><![CDATA[Von einem tragischen zeitlichen Zusammenfall kann man sprechen, wenn derzeit in Dresden tausende Demonstranten regelmäßig mit einer guten Portion Angstmacherei und Vorurteilen über den Islam auf die Straße gehen und in Worms die Aufführungen eines originellen Krippenspiels von der Stadtverwaltung untersagt und das Verbot nun in einem Eilverfahren vor dem Verwaltungsgericht Mainz bestätigt wird. Aber die Entscheidung der Wormser Stadtverwaltung hat weder etwas mit dem Islam, noch mit einer „Islamisierung“ oder einer vermeintlichen Rücksichtsname gegenüber den Muslimen zu tun.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Akzeptiert statt toleriert – Toleranz und deutsches Recht – Pluralismus im deutschen Recht</title>
    <link>https://karahan.net/posts/akzeptiert-statt-toleriert/</link>
    <pubDate>Mon, 01 Dec 2014 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/akzeptiert-statt-toleriert/</guid>
    <description><![CDATA[Toleranz und Pluralismus als Verfassungsprinzip Dem Grundgesetz ist der Toleranzbegriff als Denk- und Handlungsnorm immanent. Ausstrahlend vom Grundgesetz wird die gesamte Rechtsordnung vom Toleranzgedanken durchzogen.
Als Verbot des Übermaßes und Gebot der Verhältnismäßigkeit durchzieht der Toleranzgedanke unausgesprochen die gesamte Rechtsordnung. (Fritz Werner)
Die prinzipielle Ausrichtung des Grundgesetzes am Toleranzbegriff kann an zwei Beispielen aufgezeigt werden: Am Gleichbehandlungsgrundsatz und an der Religionsfreiheit. Art. 3 stellt nicht nur klar, dass alle Menschen vor dem Gesetz gleich sind, er konkretisiert diesen Gedanken noch weiter.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Erwartungen an den Islamischen Religionsunterricht in den Schulen</title>
    <link>https://karahan.net/posts/erwartungen-an-den-iru/</link>
    <pubDate>Thu, 22 Jul 2010 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/erwartungen-an-den-iru/</guid>
    <description><![CDATA[Schon im Jahr 1979 erließ das Kultusministerium Nordrhein-Westfalen einen ersten Erlass zum „Islamischen Religionsunterricht“. Das Landesinstitut für Curriculum-Entwicklung wurde damals vom Land damit beauftragt, ein Werkstattseminar über Inhalte eines möglichen islamischen Religionsunterrichts durchzuführen.
Zwanzig Jahre sind nun vergangen und auch heute ist die Einrichtung eines verfassungskonformen Religionsunterrichts nicht gesichert. In zahlreichen Bundesländern gibt es Modellversuche unter unterschiedlichen Namen, mit unterschiedlichen Beteiligungen. Gemeinsam ist ihnen allen, lässt man den Islamischen Religionsunterricht in Berlin außen vor, dass sich keine muslimischen Religionsgemeinschaften an ihnen wirklich beteiligen oder beteiligen können.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Speisevorschriften im Islam</title>
    <link>https://karahan.net/posts/speisevorschriften-islam/</link>
    <pubDate>Sun, 13 Jun 2004 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/speisevorschriften-islam/</guid>
    <description><![CDATA[Einführung Die Speisevorschriften des Islams gehören zweifellos zu den Vorschriften, die den Alltag des Muslims bestimmen und begleiten. Dennoch ist das Wissen und die Kenntnis über diese in den nicht-muslimischen Gesellschaftskreisen sehr gering. Selbst vielen Muslimen, die sich zumeist an die Vorschriften halten, sind deren Hintergründe unbekannt. Dies führt dann zu Missverständnissen und Falschinterpretationen und leider auch zu Falschanwendungen. So ist die Zahl derer, die zwar wissen, dass das Schweinefleisch verboten, aber nicht jedes Rindfleisch erlaubt ist, nicht gering.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
