<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Yorumlar on Karahan.net</title>
    <link>/tr/posts/</link>
    <description>Recent content in Yorumlar on Karahan.net</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr</language>
    <copyright>&amp;copy; 2022 &lt;a href=&#34;https://karahan.net&#34;&gt;Engin Karahan&lt;/a&gt; 
</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Mar 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tr/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Frankreichs Islampolitik führt zu Spannungen in der IGMG</title>
      <link>/tr/posts/spannungen-in-der-igmg-in-frankreich/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/spannungen-in-der-igmg-in-frankreich/</guid>
      <description>In Deutschland ist der Diskurs um die Statusfrage der muslimischen Gemeinschaften weitgehend eingeschlafen. Die Islampolitik der neuen Ampel-Koalition nimmt noch Form an. Von muslimischer Verbandsseite kommen so gut wie keine Debattenbeiträge, selbst bei höchsteigenen Themenstellungen. In Frankreich dagegen sorgt in den letzten zwei Jahren ein klarer Kurs des in Religionsfragen zuständigen Innenministers Darmanin für immer neue Entwicklungen in der französisch-muslimischen Verbandslandschaft.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Milli Görüş”süz IGMG – Gerçek Mi, Kurgu Mu?</title>
      <link>/tr/posts/igmg-ohne-milli-gorus-fakt-oder-fiktion/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/igmg-ohne-milli-gorus-fakt-oder-fiktion/</guid>
      <description>IGMG (İslam Toplumu Milli Görüş), 27 Ocak’taki “Nazilerin Kurbanlarını Hatırlama Günü” anısına sosyal medya kanallarında #WeRemember (Hatırlıyoruz) heştegi ile yahudi düşmanlığına karşı bir kampanyaya katılmışken, ertesi gün antisemitik (yahudi düşmanı) içerikler paylaşan bir imamı işten çıkarttığına dair haber ile gündeme geldi. Bonn Camii’nde görev yapan imam-hatip Mayıs 2021 tarihinde Instagram kanalında antisemitik içerikler paylaşmıştı.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frankreich spricht mit der muslimischen Basis</title>
      <link>/tr/posts/frankreich-muslimische-basis/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/frankreich-muslimische-basis/</guid>
      <description>Nach Konflikten um die “Charta der republikanischen Werte” und Spionagevorwürfen im CFCM sucht das französische Innenministerium den direkten Dialog mit der muslimischen Basis und den Moscheegemeinden.
Der Schritt kam nicht unerwartet und zeichnete sich schon länger ab. Das französische Innenministerium, verantwortlich für den Dialog mit den Religionsgemeinschaften im Land, umgeht die nationalen Verbandsspitzen der muslimischen Verbandslandschaft und sucht den direkten Kontakt zur muslimischen Basis und den Moscheegemeinden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IGMG’de Genel Kurul’a Giderken Yönetim Krizi</title>
      <link>/tr/posts/vorstandskrise-igmg/</link>
      <pubDate>Mon, 31 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/vorstandskrise-igmg/</guid>
      <description>Milli Görüş Teşkilatlarının içinde birçok idarecinin dahi haberi olmadan, teşkilatın dışında neredeyse tamamıyla haber dışı kalarak 30 Mayıs 2021 tarihinde İslam Toplumu Milli Görüş (IGMG) önemli bir Genel Kurul’u sessiz sedasız gerçekleştirecekti. Genel Kurul’un önemi iki dönemdir başkanlık görevini sürdüren Kemal Ergün’ün üçüncü bir dönem için “aday” olmuş olmasından kaynaklanıyor. “Aday” kavramının tırnak içine alınmasının sebebi, üçüncü dönem için de Kemal Ergün’ün rakipsiz olarak bu seçime girmesinden kaynaklanıyor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wo ist meine Moschee?</title>
      <link>/tr/posts/wo-ist-meine-moschee/</link>
      <pubDate>Fri, 28 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/wo-ist-meine-moschee/</guid>
      <description>Die Kritik und die Empörung über die Islam-Landkarte in Österreich hat ihre Berechtigung. Das öffentliche Kategorisieren von Moscheen ohne die Möglichkeit eines Zuwortkommens der Betroffenen mag zwar die Funktion eines öffentlichen Prangers erfüllen, wird aber dem Anspruch einer wissenschaftlich sauberen Arbeit nicht gerecht.
Es ist der Charakter eines offiziösen Markierungsregisters, die wahrscheinliche Konsequenzlosigkeit von bewusst oder unbewusst verbreiteten Falschinformationen und – einordnungen, die Simulation von Sachlichkeit und Objektivität bei gleichzeitiger Oberflächlichkeit hinsichtlich der tatsächlich vorhandenen Sorgenkinder innerhalb der muslimischen Community, das sind nur einige Punkte, die mich an dieser “Islam-Landkarte” stören.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Glauben oder Eindeutigkeit</title>
      <link>/tr/posts/glauben-oder-eindeutigkeit/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/glauben-oder-eindeutigkeit/</guid>
      <description>Wenn die „Verteidigung der Religion“ einem den Glauben kostet
Hidayet Ş. Tuksal schrieb letzte Woche über ein „Erdbeben im konservativen Milieu“ in der Türkei. Konkret geht es um eine persönliche Erklärung von Talha Hakan Alp, eines bis dahin als konservativ-muslimisch bekannten Gelehrten, der sich nicht nur von seinen bisherigen Positionen distanziert, sondern auch seine Glaubenszweifel öffentlich machte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fransız ihtilali mi yoksa çokyüzlü IGMG mi?</title>
      <link>/tr/posts/franz%C3%B6sische-revolution-igmg/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/franz%C3%B6sische-revolution-igmg/</guid>
      <description>Avrupa ülkelerindeki Islam ve Müslümanlar hakkındaki tartışmalar, yeni boyutlar kazanmış durumda. Yayımlanan makale ve yazıların sayıları artmasına rağmen islami cemaatler bu ortamlarda halen seslerini duyuramamaktalar. Basın ve kamuoyu için cemaatlerden, bırakın genel toplumsal gelişmeler hakkında, kendileriyle ilgili basit, sıradan konularda bile birkaç cümlelik demeç alabilmek neredeyse imkansız gibi.
Buna ek olarak kendilerini temsilde merkeze alan bazı cemaatlerimizin söylem ve eylemlerinde ortaya çıkan tezatlar da, irtibatı ve katılımı daha da zor hale getirmekte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transformationsprozess im Rückwärtsgang?</title>
      <link>/tr/posts/transformation-rueckwaerts/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/transformation-rueckwaerts/</guid>
      <description>Es sind nun über sechs Jahre her, seit ich keinen Bezug mehr zur IGMGhabe. Lange genug, um sich nun doch wieder einmal anzuschauen, wie es um den dominanten Diskurs innerhalb der Gemeinschaft steht. Aufgrund der mittlerweile sehr spärlichen öffentlichen Positionierungen und Stellungnahme des Verbandes werde ich dabei auf zwei Publikationen aus dem Eigenverlag des Verbandes zurückgreifen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Angriff auf Moschee - was tun?</title>
      <link>/tr/posts/angriff-auf-moscheen/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/angriff-auf-moscheen/</guid>
      <description>Die Angriffe auf Moscheen in den letzten Wochen haben für unterschiedliche Diskussionen gesorgt, ob es sich bei den betroffenen Moscheen um türkische oder deutsche Einrichtungen handelt, welche Rolle Medien und Politik dabei spielen usw. Eine Frage blieb dabei unbeantwortet: Was können die betroffenen Moscheegemeinden tun und wie können sich die Gemeinden im Allgemeinen auf solch einen Vorfall vorbereiten?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hagia Sophia – die “kostspielige Rechnung”</title>
      <link>/tr/posts/hagia-sophia-rechnung/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/hagia-sophia-rechnung/</guid>
      <description>Noch vor einem Jahr bezeichnete der türkische Präsident Recep Tayyip Erdoğan die Forderung nach der Umwandlung der Hagia Sophia als eine Rechnung, “dessen Kosten für uns zu hoch” wären. Mittlerweile müssen sich die Rechnungspositionen dermaßen verschoben haben, dass selbst ein solch “kostspieliger” Schritt für das politische Weiterbestehen notwendig erscheint.
Gebaut wurde die Hagia Sophia im 6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Çağrıcı „Necip Fazıl – ein Mensch der Ideologie“</title>
      <link>/tr/posts/cagrici-necip-fazil-kisakurek/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/cagrici-necip-fazil-kisakurek/</guid>
      <description>Necip Fazıl Kısakürek (geb. 1904) ist in der Türkei nicht erst mit der AKP-Regierungszeit zu Ruhm gekommen, zumal er bereits 1983 verstarb. Aber wohl kaum in einer anderen Phase des Landes war NFK, wie er gerne abgekürzt wird, mit seinem Werk so wirkmächtig, wie in den letzten fast 20 Jahren. Seine Rezeption ist in konservativen Kreisen weit verbreitet, selbst der Präsident hat in seinen Reden immer wieder einen passenden Vers parat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nach Thüringen – als Muslim jetzt erst recht</title>
      <link>/tr/posts/nach-th%C3%BCringen-als-muslim/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/nach-th%C3%BCringen-als-muslim/</guid>
      <description>Dieser Beitrag erschien erstmals am 06. Februar 2020 in der Rubrik “Resonanzraum” der Alhambra Gesellschaft e.V.
“Das kann nicht sein, das können die nicht gemacht haben!”, so lautet die mildeste Reaktion in meinem Umfeld auf die Wahl des FDP-5%-Kandidaten Kemmerich zum Ministerpräsidenten von Thüringen, und zwar mit der vollen Unterstützung der AFD- Fraktion hinter dem Nazi Höcke.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KRM genişlemesi – atılım mı çaresizlik mi?</title>
      <link>/tr/posts/krm_erweiterung_befreiungsschlag_verzweiflungstat/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/krm_erweiterung_befreiungsschlag_verzweiflungstat/</guid>
      <description>Almanya Müslümanları Koordinasyon Kurulu (KRM) Salı günü yayınladığı bir Basın açıklamasıyla genişleyeceğini duyurdu. Mevcut dört üyesinin yanı sıra (DİTİB, İslam Konseyi, İslam Kültür Merkezleri Birliği, Almanya Müslümanları Merkez Konseyi) Fas, Bosna ve Arnavutluk kökenli cemaatler de Kurul’a katılacakmış. Bu gelişmeyle KRM kuruluşundan beri geçen 12 yıldan sonra ilk defa kurumsal olarak bir gelişme ortaya koymuş olacak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Almanya’daki İslamî Camiada Temsil Ve İçerik Sorunu</title>
      <link>/tr/posts/repraesentanz-verbandslandschaft/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/repraesentanz-verbandslandschaft/</guid>
      <description>Almanya’daki cemaat yapılarımızda günden güne ortaya çıkan bir sorun ile karşı karşıyayız: ortaya konulan temsilin içerikle doldurulamıyor olması. İşbirliği yaptıkları ve resmi kurumların temsilcileri bu yüzden sık sık müslüman cemaatlerin temsilcileri ile görüşmeler için biraraya geldiklerini ama içerik olarak karşı taraftan pek de bir şeyin gelmediğinden şikayet etmekteler. Almanya’daki müslüman camia olarak son zamanlarda herbirimizi ilgilendiren konularda da cemaatlerin nasıl bir tutuma sahip olduklarını öğrenmekte sorun çekiyoruz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nur ein Gefühl der Genugtuung und einige hassende Jugendliche mehr</title>
      <link>/tr/posts/mesut-oezil/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/mesut-oezil/</guid>
      <description>Ich muss gestehen, ich blicke gerade auch nur noch mit Erstaunen auf den aktuell laufenden Özil-Diskurs und denke mir “Leute, was geht da vor”. Meine Verwirrung speist sich dabei aus der Frage, was aus den ganzen Jugendlichen werden soll, die diese Debatte mitbekommen. Und mich wundert es, wer alles in den #dankeMesut Modus einsteigt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eingesperrt in der türkischen Diaspora</title>
      <link>/tr/posts/gurbet-tuerkische-diaspora/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/gurbet-tuerkische-diaspora/</guid>
      <description>Die Verwendung des Begriffs „türkische Diaspora“ im türkisch-deutschen Kontext hat nicht einmal eine lange Geschichte. Gerade sechs bis sieben Jahre sind es her, dass der Begriff im türkischsprachigen Diskurs in Deutschland vermehrt auftauchte. So propagierte der damalige Leiter der Abteilung für Verbandskommunikation und spätere Generalsekretär der IGMG, der heutige AKP-Abgeordnete Mustafa Yeneroğlu, die Verwendung dieses Begriffes – eher im verbandsinternen Alleingang – als eine selbstgewählte Selbstbeschreibung des türkischstämmigen Migranten in Deutschland und Europa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waffen gestalten nicht, sie schaffen Fakten, Tote, Verletzte und perpetuiertes Leid</title>
      <link>/tr/posts/waffen-gestalten-nicht/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/waffen-gestalten-nicht/</guid>
      <description>Kann es nur exakt zwei Haltungen zu Afrin geben, die eine türkisch, die andere kurdisch, und jeder hat sich auf eine Seite zu schlagen? Der gesunde Menschenverstand würde wohl in jedem anderen Fall sagen: Quatsch, es gibt kein schwarz und weiß. Hier scheint das unmöglich zu sein. Gerade in der türkischstämmigen Community scheinen wir mittlerweile epistemisch in dermaßen unterschiedlichen Welten zu leben, dass die Grundlage für ein Verstehen immer mehr abhanden kommt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Und dann öffnet sich die Moschee doch nur einen Tag</title>
      <link>/tr/posts/oeffnet-sich-die-moschee-nur-einen-tag/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/oeffnet-sich-die-moschee-nur-einen-tag/</guid>
      <description>Noch sitzt den meisten Muslimen der Schock der Wahlnacht in den Knochen. Eine offen islamfeindliche und rechtsextreme Partei hat den Einzug in den Bundestag geschafft. Islamfeindliche Positionen sind damit nicht mehr nur auf die Profilierungsbedürfnisse der Rechtsaußen-Flügel der Parteien beschränkt, sie bekommen mit der AfD nun auch eine fraktionell-institutionalisierte Stimme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Studie - Muslime fühlen sich Europa zugehörig – ein Kommentar</title>
      <link>/tr/posts/studie-muslime-europa-zugehoerig/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/studie-muslime-europa-zugehoerig/</guid>
      <description>Die zweite Erhebung der Europäischen Union zu Minderheiten und Diskriminierungen vermittelt Hoffnung und Sorge zugleich. Sorge, weil das Problem von Diskriminierungen von Minderheiten zwar eine gesamtgesellschaftliche Relevanz hat aber noch immer keine gesamtgesellschaftliche Beachtung findet. Hoffnung vermittelt sie, weil zumindest die Mehrheit der Betroffenen von diesen Erfahrungen nicht ihr Zugehörigkeitsgefühl in das hier und jetzt abhängig machen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>In welcher Sprache welche Debatte führen?</title>
      <link>/tr/posts/in-welcher-sprache-welche-debatte/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/in-welcher-sprache-welche-debatte/</guid>
      <description>Wächst man in einem mehrsprachigen Umfeld auf, in dem sehr viele Menschen jeweils Zugang zu einer der beiden Sprachen oder sogar beiden Sprachen haben, stellt sich schonmal die Frage, in welcher Sprache eine bestimmte Debatte geführt werden müsste. Manchmal kann man bestimmte Diskussionen mit Blick auf die Zielgruppe und die besondere Fokussierung auf einen milieuspezifischen Zusammenhang nur in einer Sprache führen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kalıcı mıyız, gidici mi – hala mı karar veremedik?</title>
      <link>/tr/posts/kalici_mi_gidici-mi/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/kalici_mi_gidici-mi/</guid>
      <description>Göçün 60’ıncı yılını doldurmak üzereyken bu sorunun halen bir geçerliliği olabilir mi? Ilk gelenlerin artık torunlarının çocukları bu topraklarda dünyaya gelirken, gelen ilk nesil dahi hayata gözünü çoğunlukla bu topraklarda yumarken, böyle bir sorunun gerçekten bir karşılığı var mı?
Toplum olarak bu konuyu geniş olarak tartışmışlığımız yok, ama kabul edelim, toplum olarak temellerin duruşmasından, eğer ucu bize de dokunacaksa, pek de haz etmeyiz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hemşehri Dernekleri – Eskimiş folklor mu, geleceğin kültürel hizmet kurumları mı?</title>
      <link>/tr/posts/hemseri_dernekleri_folklor_kultur/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/hemseri_dernekleri_folklor_kultur/</guid>
      <description>Göçmen toplumu olarak kurumsal tarihimizde hemşehri dernekleri en eski kurumlarımızın başında gelmekteler. Hemşehri dernekleri daha iç göç ile tanıştığımız dönemlerde karşımıza çıkmışlardı. Sivil Toplumu nispeten zayıf olarak değerlendirmemiz gereken dönemlerde göç eden insanlarımız için hemşehri dernekleri ilk kurumsallaşma ve dernekleşme tecrübesini oluşturmaktaydı. Avrupa’ya göçün başlamasıyla birlikte hemşehri derneklerinin bu coğrafyaya da taşınması doğal bir süreç olarak karşımıza çıkmakta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Etkin Olabilmek İçeriklere ve Yeterliliğe Bağlı</title>
      <link>/tr/posts/etkinlik_icerik_yeterlilik/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/etkinlik_icerik_yeterlilik/</guid>
      <description>Son bir iki yılın gerilimi bol tartışma süreçlerine baktığımızda müslüman cemaatlerin ve Türkiye kökenli insanların kurdukları Sivil Toplum Kuruluşları’nın (STK) temsilcileri bir tartışmadan diğerine koşmak zorundalar. Bu süreçte cemaatler ve STK’lar talep ve ihtiyaçlarını olması gerektiği şekilde kamuoyu ile paylaşabiliyorlar mı, bu konu tartışmalı.
Özellikle konuya kamuoyu ilişkileri açısından bakıldığında cemaatlerin ve STK’ların içeriklerini kendilerinin belirledikleri ve kendi görüş ve fikirlerini paylaşabildikleri bir kamuoyu ilişkisine halen sahip olamadıklarını ve kendi taleplerini gündeme getiremediklerini görüyoruz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Repräsentation und Öffentlichkeitsarbeit muslimischer Religionsgemeinschaften</title>
      <link>/tr/posts/oeffentlichkeitsarbeit-muslimischer-gemeinschaften/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/oeffentlichkeitsarbeit-muslimischer-gemeinschaften/</guid>
      <description>Die letzten Monate waren für Vertreter der muslimischen Gemeinschaften nicht sehr einfach. Die Krisen gaben sich an der Verbandspforte die Klinke in die Hand. Betroffen von den einzelnen Krisen waren dann am Ende auch wieder alle zusammen. Das Getrieben-Sein ist jedoch nicht unbedingt ein “fremdgesteuerter” Zustand, vielmehr entstand und entsteht noch weiterhin der Eindruck, dass die Gemeinschaften sich am liebsten noch selbst ein Bein stellen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Din Eğitimi Mi, Dil Eğitimi mi?</title>
      <link>/tr/posts/din_egitimi_dil_egitimi/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/din_egitimi_dil_egitimi/</guid>
      <description>Veliler olarak çocukların azami bir din eğitimine sahip olabilmeleri geniş kesimler tarafından bir ihtiyaç olarak kabul edilir. Kendi hayatlarında dini emir ve nehiyleri çok da fazla dikkate almayan veliler dahi çocuklarının en azından temel bir dini eğitime sahip olmalarını gerekli olduğunu düşünmekteler. Özellikle çocuklarının ahlaki gelişimleri için ana unsurların arasında görülen din eğitimi Avrupa ortamında camilerde yada en azından cami cemiyetleri tarafından işletilen din eğitim kurumlarında yerine getirilmekte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 Yıl Alman İslam Konferansı – İki İleri Üç Geri</title>
      <link>/tr/posts/10_yil_alman_islam_konferansi/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/10_yil_alman_islam_konferansi/</guid>
      <description>Federal İçişleri Bakanlığı’nın düzenlediği Alman İslam Konferansı 10. yılını tamamlamasıyla Konferans kısa süreliğine de olsa kutlama moduna girdi. Ve uzun zamandır artık pek bir ses seda alamadığımız konferansı kısa süreliğine de olsa kamuoyu olarak tekrar fark etmiş olduk. 10. Yıl kutlama konuşmaları ve basındaki değerlendirmeler Alman İslam Konferansı’nın olumlu ve olumsuz etkilerini ele aldılar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lobi Çalışması Demişken…</title>
      <link>/tr/posts/lobi_calismasi_demisken/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/lobi_calismasi_demisken/</guid>
      <description>Alman parlamentosunda oylanan Ermeni Soykırım Tasarısı’ndan sonra Türkiye’nin Almanya’da yürüttüğü ya da yürütemediği siyasetin yanı sıra burada mukim olan Sivil Toplum Kuruluş’larının (STK) da lobi alanındaki etkisizliği de tartışma gündemimize girmiş oldu. Tasarı öncesinde de sık sık gündem konusu olan, ama gündeme geldiği anda tekrar unutulan Türkiye kökenli kurumlarımızın eksik lobi çalışmaları Ermeni Soykırım Tasarısı’nın açtığı ağır yaradan sonra biraz daha gündemimizi meşgul edecek gibi, ki etmeli de.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Duygusal Soğukluk ve Sorumluluk Arasında Türk Göçmen Toplum</title>
      <link>/tr/posts/duygusal_sogukluk_sorumluluk_tuerk_goecmen_toplumu/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/duygusal_sogukluk_sorumluluk_tuerk_goecmen_toplumu/</guid>
      <description>Alman Parlamentosu’nda oylanan Ermeni Tasarısı sonrası Almanya’daki Türk Toplumu’nun durumu “Filler tepişir, çimenler ezilir” sözüne benzemekte. Tasarı taraftarlarının olduğu kadar karşıtlarının da yerine getirilemez talepleri karşında olan yine Almanya’daki Sivil Toplum Kurumları’na (STK) oldu. Her iki taraf sürdürdükleri polemik ve tartışmalarında Almanya’daki Türkiye kökenlilerin üzerinde nasıl bir etki bıraktıkların hiç düşünme ihtiyacı dahi hissetmediler.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sivil Toplum Kurumlarımız ve Kurumsallaşmaları</title>
      <link>/tr/posts/sivil_topum_kurumlar%C4%B1m%C4%B1y_kurumsallasma/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/sivil_topum_kurumlar%C4%B1m%C4%B1y_kurumsallasma/</guid>
      <description>Sivil Toplum Kurumlarımız son yıllarda bir çok alanda varlıklarını ortaya koymaya başladılar. Kamuoyunda 90lı yıllara nazaran daha görünürler, dil olarak yerel dile daha hakim duruma gelmeye başladılar. Görünürlükte kazanılan bu ivme, STK’ların bizzat kurumsallaşmasına yanısmamakta. Sonuçta halen fahri olarak yürütülmesi mümkün olmayan alanlarda dahi fahri elemanlar ile çalışmalarını sürdüren STK’larımız gelişen dış algılarının içini doldurmakta zorluk çekmekteler.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Müslüman Sosyal Hizmet Çalışmaları – İmkanlar ve Sorumluluklar</title>
      <link>/tr/posts/musluman_sosyal_hizmet%C3%BCcalismalari/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/musluman_sosyal_hizmet%C3%BCcalismalari/</guid>
      <description>“Federal seviyede ortak bir müslüman sosyal hizmet kurumunun kuruluşu daha nihayete ermiş durumda değil.” Alman İslam Konferansı’nın aktüel bir ara sonuç belgesindeki bu ifade ortak bir müslüman sosyal hizmet kurumunun gelişimi ile ilgili durumu özetlemekte: Herşey daha gelişim sürecinde ve varılacak nokta daha belli değil. Ne Alman İslam Konferansı’nın kendisi ne de Alman İslam Konferansı’na katılan müslüman cemaatler bu konuda niyet belirtisinden öteye giden somut gelişmeleri ortaya koyabilmiş değiller.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Misstrauen in Gesetzesform – Zum Islamgesetz in Österreich</title>
      <link>/tr/posts/misstrauen-gesetzesform/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/misstrauen-gesetzesform/</guid>
      <description>Es gibt “keinen sicheren Maßstab, loyale Moslims von fanatischen zu unterscheiden und kein sicheres Mittel, die ersteren loyal zu halten”. Hätte Carl Axenfeld diese Aussage nicht schon 1910 zum Kolonialkongress in Berlin geäußert, sie könnte im Vorfeld der Islamgesetz-Novelle in Österreich gefallen sein. Denn ohne dieses Misstrauensmoment sind die Entwicklungen in dem Land mit der am längsten bestehenden, gesetzlich anerkannten muslimischen Gemeinschaft in Europa nicht nachvollziehbar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Religion ja, aber bitte nur in inkulturalisierten Dosen</title>
      <link>/tr/posts/religion-in-inkulturalisierten-dosen/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/religion-in-inkulturalisierten-dosen/</guid>
      <description>Von einem tragischen zeitlichen Zusammenfall kann man sprechen, wenn derzeit in Dresden tausende Demonstranten regelmäßig mit einer guten Portion Angstmacherei und Vorurteilen über den Islam auf die Straße gehen und in Worms die Aufführungen eines originellen Krippenspiels von der Stadtverwaltung untersagt und das Verbot nun in einem Eilverfahren vor dem Verwaltungsgericht Mainz bestätigt wird.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Akzeptiert statt toleriert – Toleranz und deutsches Recht – Pluralismus im deutschen Recht</title>
      <link>/tr/posts/akzeptiert-statt-toleriert/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/akzeptiert-statt-toleriert/</guid>
      <description>Toleranz und Pluralismus als Verfassungsprinzip Dem Grundgesetz ist der Toleranzbegriff als Denk- und Handlungsnorm immanent. Ausstrahlend vom Grundgesetz wird die gesamte Rechtsordnung vom Toleranzgedanken durchzogen.
 Als Verbot des Übermaßes und Gebot der Verhältnismäßigkeit durchzieht der Toleranzgedanke unausgesprochen die gesamte Rechtsordnung. (Fritz Werner)
 Die prinzipielle Ausrichtung des Grundgesetzes am Toleranzbegriff kann an zwei Beispielen aufgezeigt werden: Am Gleichbehandlungsgrundsatz und an der Religionsfreiheit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dialogforum Islam in Österreich und IGGiÖ – Stellungnahme und Kritik</title>
      <link>/tr/posts/dialogforum-islam-oeesterreich-iggoe/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/dialogforum-islam-oeesterreich-iggoe/</guid>
      <description>Im 100. Jahr des Islamgesetzes haben der Integrationsstaatssekretär Sebastian Kurz und der Präsident der Islamischen Glaubensgemeinschaft, Dr. Fuat Sanaç Ende Jänner (Januar) 2012 ein „Dialogforum Islam“ eröffnet. Als Zielvorstellung des Forums wird die Etablierung einer „Dialogplattform mit Musliminnen und Muslimen“ und eines Dialogprozesses, „um die Fragen des Zusammenlebens zu thematisieren und Maßnahmen vorzuschlagen“ genannt (S.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Islamische Theologie an deutschen Universitäten</title>
      <link>/tr/posts/islamische-theologie-deutsche-universitaeten/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/islamische-theologie-deutsche-universitaeten/</guid>
      <description>Die Problematik der fehlenden Vertretung der muslimischen Gemeinschaften
Die Diskussion um die Gründung und Etablierung von islamisch-theologischen Fakultäten ist mit dem schwelenden Streit um die Beiratsbesetzung in Tübingen und jetzt auch in Münster wieder stärker in den Vordergrund getreten. Das Bundesforschungsministerium hat im November 2012 der Universität Münster mitgeteilt, dass es Einwände gegen einen Vertreter im Beirat des islamisch-theologischen Zentrums gibt – zusammen mit dem obligatorischen Hinweis, dass von der Berücksichtigung dieses Einwandes die finanzielle Förderung des Zentrums abhängig gemacht wird.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berliner Beschneidungsregelung geht fehl</title>
      <link>/tr/posts/berliner-beschneidungsregelung/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/berliner-beschneidungsregelung/</guid>
      <description>Die Berliner “Zwischenlösung” zur Beschneidung von muslimischen und jüdischen Kindern geht definitiv fehl. Auch wenn sie gut gemeint sein dürfte, kann die Regelung Beschneidungen faktisch unmöglich machen. Danach soll von der strafrechtlichen Verfolgung von Beschneidung grundsätzlich abgesehen werden, wenn folgende Voraussetzungen vorliegen:
 Beide Elternteile bzw. die Sorgeberechtigten willigen schriftlich ein, nachdem sie ausführlich über die gesundheitlichen Risiken des Eingriffs aufgeklärt wurden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kein sicherer Maßstab, um loyale Moslims von fanatischen zu unterscheiden?</title>
      <link>/tr/posts/sicherer-massstab-loyaler-muslim/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/sicherer-massstab-loyaler-muslim/</guid>
      <description>Bei der Lektüre von Levent Tezcans „Das muslimische Subjekt“ hat mich eine Passage ganz besonders an eine aktuelle Debatte erinnert. Erst einmal die Textpassage aus Tezcans interessantem Werk und im Anschluss einige Gedanken dazu. In einem Kapitel zitiert Tezcan zur Veranschauung immer wieder aus Papieren der Kolonialkongresse Anfang des 20. Jahrhunderts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Imamausbildung in Deutschland – Notwendigkeit und Probleme</title>
      <link>/tr/posts/imamausbildung-in-deutschland/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/imamausbildung-in-deutschland/</guid>
      <description>Mit viel Eifer und Interesse wird das Thema Imam-Ausbildung seit einigen Monaten in Deutschland diskutiert. Die Frage nach der Notwendigkeit wird in diesen Debatten zu Recht nicht mehr gestellt. Nach neuesten Angaben leben über 4,5 Millionen Muslime in Deutschland, viele werden in über 2000 Moscheegemeinden unterschiedlicher Größe betreut. Schon die Versorgung dieser Gemeinden ist heute mit einem recht großen organisatorischen Aufwand verbunden, bei dem es darum geht, mitunter zahlreiche Unbekannte zu meistern.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erwartungen an den Islamischen Religionsunterricht in den Schulen</title>
      <link>/tr/posts/erwartungen-an-den-iru/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/erwartungen-an-den-iru/</guid>
      <description>Schon im Jahr 1979 erließ das Kultusministerium Nordrhein-Westfalen einen ersten Erlass zum „Islamischen Religionsunterricht“. Das Landesinstitut für Curriculum-Entwicklung wurde damals vom Land damit beauftragt, ein Werkstattseminar über Inhalte eines möglichen islamischen Religionsunterrichts durchzuführen.
Zwanzig Jahre sind nun vergangen und auch heute ist die Einrichtung eines verfassungskonformen Religionsunterrichts nicht gesichert. In zahlreichen Bundesländern gibt es Modellversuche unter unterschiedlichen Namen, mit unterschiedlichen Beteiligungen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Antidiskriminierungsarbeit braucht die gesellschaftliche Mitte</title>
      <link>/tr/posts/antidiskriminierungsarbeit-gesellschaftliche-mitte/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/antidiskriminierungsarbeit-gesellschaftliche-mitte/</guid>
      <description>Haben Sie schon von dem Bericht der Antidiskriminierungsstelle des Bundes gehört? Überhaupt schon einmal etwas von dieser Behörde gehört? Nein, dann dürfte es Ihnen wie der Mehrheit der deutschen Bevölkerung gehen.
Sowohl Antidiskriminierungsarbeit, als auch die Antidiskriminierungsstelle des Bundes (ADS) sind für die meisten Deutschen nichtssagende Begriffe. Diese Feststellung gehört mit zu den Ergebnissen eines Forschungsprojekts „Diskriminierung im Alltag“, das die ADS in Auftrag gegeben hat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Zeit der Ausländerbeiräte ist vorbei, Kommunalpolitik findet im Stadtrat statt</title>
      <link>/tr/posts/auslaenderbeirat-kommunalpolitik/</link>
      <pubDate>Thu, 28 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/auslaenderbeirat-kommunalpolitik/</guid>
      <description>**„Der Ausländerbeirat kann sich mit Angelegenheiten der Gemeinde befassen.“ So heißt es in der nordrhein-westfälischen und ähnlich auch in anderen Gemeindeordnungen. Die Formulierung macht es deutlich – so richtig viel hat der Ausländerbeirat in den Gemeinden nicht zu sagen. Er ist in der Regel ein Beratungsgremium, das oft nur dann angehört wird, wenn die Belange von Ausländern betroffen sind.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der „tatsächliche Wertekonsens“ im Streit mit dem Pluralismus des Grundgesetzes</title>
      <link>/tr/posts/wertekonsens-pluralismus-grundgesetz/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/wertekonsens-pluralismus-grundgesetz/</guid>
      <description>In die Integrationsdebatte fallen immer wieder neue Begriffe ein, die zweitweise die Diskussion zu bestimmen scheinen, dann aber nach einer gewissen Zeit in den Hades der verbrauchten Begriffe Eingang finden. Manche Begriffe scheint man aber nicht loswerden zu können. Immer dann, wenn man glaubt, sie wären wegen ihrer Inhaltsleere aus der Diskussion verschwunden, kommen sie unter einem anderen Gewand wieder zum Vorschein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>„Dialog“ mit den Sicherheitsbehörden und Literaturlisten</title>
      <link>/tr/posts/dialog-sicherheitsbehoerden-literaturlisten/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/dialog-sicherheitsbehoerden-literaturlisten/</guid>
      <description>Einleitung Die Themen Sicherheit und Terrorismusprävention stellen heute immer noch Hauptpfeiler im Umgang mit den Muslimen und dem Islam in Deutschland dar. Ausgehend von den Terroranschlägen wie dem 11. September oder die Londoner und Madrider Anschläge, aber auch der Gott sei Dank missglückten wie den Kofferbombern, wird auf die Ängste in der Bevölkerung verwiesen und die Notwendigkeit, dem Sicherheitsempfinden in der Bevölkerung gerecht zu werden, hervorgehoben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zahl der älteren Migranten in Deutschland steigt weiter an – Es fehlt an geeigneten Betreuungsmaßnahmen</title>
      <link>/tr/posts/aeltere-migranten-deutschland/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/aeltere-migranten-deutschland/</guid>
      <description>Die durch die Arbeitsmigration nach Deutschland zugewanderten jungen und kräftigen „Gastarbeiter“ der ersten Generation werden zunehmend älter. Eine natürliche Entwicklung, die bei ihrer Anwerbung weder von ihnen, noch von den Anwerbern in Betracht gezogen worden ist . Beide gingen vielmehr von der Rückkehr in die Heimatländer aus. Es waren nicht nur die Bezeichnungen für diese „Arbeitskräfte“, die sich im Laufe der Zeit geändert haben; zunächst waren sie Fremdarbeiter, dann Gastarbeiter, später ausländischer Arbeitnehmer oder Migrant und mittlerweile auch häufiger Staatsbürger mit Migrationshintergrund.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deutsches Ärzteblatt - Verbot der Beschneidung bei Juden und Muslimen</title>
      <link>/tr/posts/aerzteblatt-beschneidung-jungen-maedchen/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/aerzteblatt-beschneidung-jungen-maedchen/</guid>
      <description>Im Deutschen Ärzteblatt wird in der August 2008 Ausgabe Ärzten empfohlen, keine religiös begründete Beschneidung bei muslimischen und jüdischen Jungen durchzuführen. „Wenn keine medizinische Notwendigkeit besteht, sollte der Eingriff vom Arzt abgelehnt werden“, schreiben die Autoren Dietz/Stehr/Putzke.
„Wir finden keinen Arzt mehr, der eine Beschneidung unseres Sohnes durchführen will.“ Diese Beschwerde wurde letzte Woche an die Antidiskriminierungsstelle der Islamischen Gemeinschaft Milli Görüs gerichtet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das europäische Kalifat und die Unmöglichkeit einer muslimisch-theologischen Debatte</title>
      <link>/tr/posts/europaeisches-kalifat-ceric/</link>
      <pubDate>Wed, 14 May 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/europaeisches-kalifat-ceric/</guid>
      <description>Entsetzt dürften manche Christdemokraten reagiert haben, als sie die Nachricht auf „Welt Online“ lasen. In einem CDU-nahen europäischen Think-Thank soll tatsächlich ein Europa-Kalif gefordert worden sein, zusammen mit der Scharia und allem drum und dran. Besonders die selbsternannte CDU-Extremismusexpertin Kristina Köhler konnte ihre Empörung nicht verbergen.
Cerić’s Forderungen würden darauf hinauslaufen, „dass alle Muslime in Europa unter einem gemeinsamen politischen und geistigen Führer und unter der Herrschaft der Scharia leben – und der Staat soll diese Parallelwelt auch noch per Vertrag garantieren”, sagte sie gegenüber Welt Online.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>40 Hadithe von al-Nawawi - Die Innenansicht des Islams</title>
      <link>/tr/posts/40-hadise-nawawi/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/40-hadise-nawawi/</guid>
      <description>In einer Zeit, in der viel und schlecht über den Islam und die Muslime diskutiert wird, tut es gut, ein Werk wie das vor kurzem im Verlag der Weltreligionen erschienene Werk „al-Nawawi: Das Buch der Vierzig Hadithe“ zu lesen.
Mit der Entscheidung des namhaften deutschen Hauses Suhrkamp/Insel, einen solchen Verlag zu gründen, wird endlich die Möglichkeit geschaffen, durch detailliert kommentierte und neu übersetzte grundlegende Texte der Religionen – und eben auch des Islams – eine Innenansicht der jeweiligen religiösen Tradition zu gewinnen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Integration ist Vertrauen, auch in Krisenzeiten</title>
      <link>/tr/posts/integration-vertrauen-krisenzeiten/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/integration-vertrauen-krisenzeiten/</guid>
      <description>Es war eine traurige Woche, voll Trauer und Schmerz. Neun Menschen hat Ludwigshafen verloren; erstickt und verbrannt in einem grausamen Brand. Kinder waren es zumeist, die nicht vor den züngelnden Rauchschwaden fliehen konnten. Wie denn auch, hatten sie doch die schwächsten Körper und den jüngsten Lebensgeist in sich. Verwelkt sind sie, Rosen im Feuersturm gleich.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mit Kuscheldialog kommen wir in der Integrationsdebatte nicht voran</title>
      <link>/tr/posts/kuscheldialog-integrationsdebatte/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/kuscheldialog-integrationsdebatte/</guid>
      <description>Besonders wohl dürfte sich die Integrationsbeauftragte der Bundesregierung, Maria Böhmer, beim diesjährigen Integrationsgipfel nicht gefühlt haben. Statt der wahrscheinlich erwarteten Dankbarkeit, überhaupt eingeladen zu sein, gab es diesmal Kritik, statt eines einträchtigen Bildes in den Medien einen Boykott der am ersten Gipfel beteiligten türkisch-stämmigen Verbände. Auch wenn die Veranstalter immer wieder darauf hingewiesen haben, dass die anderen 90 Teilnehmer anwesend waren – diejenigen um die es ihnen bei diesem Gipfel eigentlich ging, waren nicht dabei.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Journalismus schützt vor Unwissen nicht – Eine Analyse eines wahrhaft ahnungslosen Islam-Beitrags in der FAZ</title>
      <link>/tr/posts/journalismus-unwissen/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/journalismus-unwissen/</guid>
      <description>Mittlerweile vergeht kein Tag, an dem nicht ein Beitrag über den Islam in einer größeren Zeitung erscheint. Man möchte sich ja fast schon freuen, dass damit hoffentlich die allgemeine Wissenslücke über den Islam geschlossen wird. Das dürfte aber dem Beitrag von Regina Mönch in der Frankfurter Allgemeinen Zeitung vom 16.02.2007 nicht vergönnt sein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tränen sind überall gleich</title>
      <link>/tr/posts/traenen-sind-ueberall-gleich/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/traenen-sind-ueberall-gleich/</guid>
      <description>Es war eine angespannte Zeit. Oft genug standen sich Mekka und Medina auf dem Schlachtfeld gegenüber. Zuletzt in der Grabenschlacht vor Medina hatte Mekka wieder angegriffen. Aber jetzt hungerte Mekka. Eine Hungersnot hatte ihre Bewohner in ihrem erbarmungslosen Griff. Am heftigsten spürten dies wiederum die Ärmsten, die Schwächsten. Und es kam Hilfe in der Not, Medina hatte Nahrungsmittel aus dem verbündeten Jemen nach Mekka senden lassen; es war der Prophet (as), der es angeordnet hatte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Speisevorschriften im Islam</title>
      <link>/tr/posts/speisevorschriften-islam/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jun 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/speisevorschriften-islam/</guid>
      <description>Einführung Die Speisevorschriften des Islams gehören zweifellos zu den Vorschriften, die den Alltag des Muslims bestimmen und begleiten. Dennoch ist das Wissen und die Kenntnis über diese in den nicht-muslimischen Gesellschaftskreisen sehr gering. Selbst vielen Muslimen, die sich zumeist an die Vorschriften halten, sind deren Hintergründe unbekannt. Dies führt dann zu Missverständnissen und Falschinterpretationen und leider auch zu Falschanwendungen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neuer Kurs im Vatikan oder doch nur eine mediale Finte?</title>
      <link>/tr/posts/neuer-kurs-vatikan/</link>
      <pubDate>Wed, 19 May 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/neuer-kurs-vatikan/</guid>
      <description>In den letzten Tagen wurde kaum eine religionsbezogene Meldung von der Presse so einstimmig wiedergegeben wie die neueste Instruktion des Vatikans “Erga migrantes caritas Christi” (Die Liebe Christi zu den Migranten). So reicht die Palette der angeschlagenen Titel von “Abgrenzung vom Morgenland” (Merkur), über “Vatikan warnt vor Ehe mit Muslimen” (taz), bis hin zu “Vatikan macht Front gegen den Islam” (Kurier).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das Freitagsgebet – Ursprung, Bedeutung, Durchführung</title>
      <link>/tr/posts/freitagsgebet/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Apr 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/freitagsgebet/</guid>
      <description>Der Freitag – ein besonderer Tag Der Freitag ist zweifellos der wichtigste Wochentag im Leben des Muslims. Es stellt den Tag der Zusammenkunft und des besonderen gemeinsamen Gebets dar. Kein anderes Gebot des Islams wird so penibel, selbst von denen, die sagen würden, dass sie eher wenig mit Religion zu tun haben, befolgt, wie das Freitagsgebet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Über Unterdrückungen und politische Symbole – Wenn die Befreier zu Unterdrückern werden</title>
      <link>/tr/posts/unterdrueckueng-politische-symbole/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/unterdrueckueng-politische-symbole/</guid>
      <description>Es gibt im türkischen ein Sprichwort, auf Deutsch müsste es ungefähr lauten: “Nenne einen klugen Menschen vierzig Tage einen Idioten und er wird ein Idiot.” Über die “political correctness” eines solchen Sprichworts wollen wir gar nicht streiten, aber mir scheint, das sehr viele Medienvertreter und Politiker nun seit Wochen immer wieder mit ein und denselben Argumenten, die kaum einer ernsthaften Überprüfung standhalten können, unbewusst dem Geiste dieses Sprichworts nacheifern.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wozu Dialog, wenn nur eine Seite spricht, die andere aber nicht zuhört – Muslime sind von christlichen Kirchen enttäuscht</title>
      <link>/tr/posts/wozu-dialog/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Dec 2003 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/wozu-dialog/</guid>
      <description>Die christlichen Kirchen in Frankreich sprachen sich diese Woche gegen ein Kopftuch-Verbot aus. Auch hatten sich davor schon die jüdischen Gemeinden gegen ein Verbot gestellt. Eine Unterstützung solcher Art, konnten die Muslime in Deutschland von den hiesigen christlichen und jüdischen Vertretern nicht erfahren. Oder wie sollten Muslime Äußerungen des EKD-Ratspräsidenten Huber deuten, der an der Eignung von Frauen für den öffentlichen Dienst oder den Lehrberuf zweifelt, nur weil diese ein Kopftuch tragen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
