<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Yorumlar on Karahan.net</title>
    <link>https://karahan.net/tr/posts/</link>
    <description>Recent content in Yorumlar on Karahan.net</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr</language>
    <copyright>&amp;copy; 2022 &lt;a href=&#34;https://karahan.net&#34;&gt;Engin Karahan&lt;/a&gt; 
</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Jan 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/tr/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>“Milli Görüş”süz IGMG – Gerçek Mi, Kurgu Mu?</title>
      <link>https://karahan.net/tr/posts/igmg-ohne-milli-gorus-fakt-oder-fiktion/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/tr/posts/igmg-ohne-milli-gorus-fakt-oder-fiktion/</guid>
      <description>IGMG (İslam Toplumu Milli Görüş), 27 Ocak’taki “Nazilerin Kurbanlarını Hatırlama Günü” anısına sosyal medya kanallarında #WeRemember (Hatırlıyoruz) heştegi ile yahudi düşmanlığına karşı bir kampanyaya katılmışken, ertesi gün antisemitik (yahudi düşmanı) içerikler paylaşan bir imamı işten çıkarttığına dair haber ile gündeme geldi. Bonn Camii’nde görev yapan imam-hatip Mayıs 2021 tarihinde Instagram kanalında antisemitik içerikler paylaşmıştı.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IGMG’de Genel Kurul’a Giderken Yönetim Krizi</title>
      <link>https://karahan.net/tr/posts/vorstandskrise-igmg/</link>
      <pubDate>Mon, 31 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/tr/posts/vorstandskrise-igmg/</guid>
      <description>Milli Görüş Teşkilatlarının içinde birçok idarecinin dahi haberi olmadan, teşkilatın dışında neredeyse tamamıyla haber dışı kalarak 30 Mayıs 2021 tarihinde İslam Toplumu Milli Görüş (IGMG) önemli bir Genel Kurul’u sessiz sedasız gerçekleştirecekti. Genel Kurul’un önemi iki dönemdir başkanlık görevini sürdüren Kemal Ergün’ün üçüncü bir dönem için “aday” olmuş olmasından kaynaklanıyor. “Aday” kavramının tırnak içine alınmasının sebebi, üçüncü dönem için de Kemal Ergün’ün rakipsiz olarak bu seçime girmesinden kaynaklanıyor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fransız ihtilali mi yoksa çokyüzlü IGMG mi?</title>
      <link>https://karahan.net/tr/posts/franz%C3%B6sische-revolution-igmg/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/tr/posts/franz%C3%B6sische-revolution-igmg/</guid>
      <description>Avrupa ülkelerindeki Islam ve Müslümanlar hakkındaki tartışmalar, yeni boyutlar kazanmış durumda. Yayımlanan makale ve yazıların sayıları artmasına rağmen islami cemaatler bu ortamlarda halen seslerini duyuramamaktalar. Basın ve kamuoyu için cemaatlerden, bırakın genel toplumsal gelişmeler hakkında, kendileriyle ilgili basit, sıradan konularda bile birkaç cümlelik demeç alabilmek neredeyse imkansız gibi.
Buna ek olarak kendilerini temsilde merkeze alan bazı cemaatlerimizin söylem ve eylemlerinde ortaya çıkan tezatlar da, irtibatı ve katılımı daha da zor hale getirmekte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>KRM genişlemesi – atılım mı çaresizlik mi?</title>
      <link>https://karahan.net/tr/posts/krm_erweiterung_befreiungsschlag_verzweiflungstat/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/tr/posts/krm_erweiterung_befreiungsschlag_verzweiflungstat/</guid>
      <description>Almanya Müslümanları Koordinasyon Kurulu (KRM) Salı günü yayınladığı bir Basın açıklamasıyla genişleyeceğini duyurdu. Mevcut dört üyesinin yanı sıra (DİTİB, İslam Konseyi, İslam Kültür Merkezleri Birliği, Almanya Müslümanları Merkez Konseyi) Fas, Bosna ve Arnavutluk kökenli cemaatler de Kurul’a katılacakmış. Bu gelişmeyle KRM kuruluşundan beri geçen 12 yıldan sonra ilk defa kurumsal olarak bir gelişme ortaya koymuş olacak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Almanya’daki İslamî Camiada Temsil Ve İçerik Sorunu</title>
      <link>https://karahan.net/tr/posts/repraesentanz-verbandslandschaft/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/tr/posts/repraesentanz-verbandslandschaft/</guid>
      <description>Almanya’daki cemaat yapılarımızda günden güne ortaya çıkan bir sorun ile karşı karşıyayız: ortaya konulan temsilin içerikle doldurulamıyor olması. İşbirliği yaptıkları ve resmi kurumların temsilcileri bu yüzden sık sık müslüman cemaatlerin temsilcileri ile görüşmeler için biraraya geldiklerini ama içerik olarak karşı taraftan pek de bir şeyin gelmediğinden şikayet etmekteler. Almanya’daki müslüman camia olarak son zamanlarda herbirimizi ilgilendiren konularda da cemaatlerin nasıl bir tutuma sahip olduklarını öğrenmekte sorun çekiyoruz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kalıcı mıyız, gidici mi – hala mı karar veremedik?</title>
      <link>https://karahan.net/tr/posts/kalici_mi_gidici-mi/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/tr/posts/kalici_mi_gidici-mi/</guid>
      <description>Göçün 60’ıncı yılını doldurmak üzereyken bu sorunun halen bir geçerliliği olabilir mi? Ilk gelenlerin artık torunlarının çocukları bu topraklarda dünyaya gelirken, gelen ilk nesil dahi hayata gözünü çoğunlukla bu topraklarda yumarken, böyle bir sorunun gerçekten bir karşılığı var mı?
Toplum olarak bu konuyu geniş olarak tartışmışlığımız yok, ama kabul edelim, toplum olarak temellerin duruşmasından, eğer ucu bize de dokunacaksa, pek de haz etmeyiz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hemşehri Dernekleri – Eskimiş folklor mu, geleceğin kültürel hizmet kurumları mı?</title>
      <link>https://karahan.net/tr/posts/hemseri_dernekleri_folklor_kultur/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/tr/posts/hemseri_dernekleri_folklor_kultur/</guid>
      <description>Göçmen toplumu olarak kurumsal tarihimizde hemşehri dernekleri en eski kurumlarımızın başında gelmekteler. Hemşehri dernekleri daha iç göç ile tanıştığımız dönemlerde karşımıza çıkmışlardı. Sivil Toplumu nispeten zayıf olarak değerlendirmemiz gereken dönemlerde göç eden insanlarımız için hemşehri dernekleri ilk kurumsallaşma ve dernekleşme tecrübesini oluşturmaktaydı. Avrupa’ya göçün başlamasıyla birlikte hemşehri derneklerinin bu coğrafyaya da taşınması doğal bir süreç olarak karşımıza çıkmakta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Etkin Olabilmek İçeriklere ve Yeterliliğe Bağlı</title>
      <link>https://karahan.net/tr/posts/etkinlik_icerik_yeterlilik/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/tr/posts/etkinlik_icerik_yeterlilik/</guid>
      <description>Son bir iki yılın gerilimi bol tartışma süreçlerine baktığımızda müslüman cemaatlerin ve Türkiye kökenli insanların kurdukları Sivil Toplum Kuruluşları’nın (STK) temsilcileri bir tartışmadan diğerine koşmak zorundalar. Bu süreçte cemaatler ve STK’lar talep ve ihtiyaçlarını olması gerektiği şekilde kamuoyu ile paylaşabiliyorlar mı, bu konu tartışmalı.
Özellikle konuya kamuoyu ilişkileri açısından bakıldığında cemaatlerin ve STK’ların içeriklerini kendilerinin belirledikleri ve kendi görüş ve fikirlerini paylaşabildikleri bir kamuoyu ilişkisine halen sahip olamadıklarını ve kendi taleplerini gündeme getiremediklerini görüyoruz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Din Eğitimi Mi, Dil Eğitimi mi?</title>
      <link>https://karahan.net/tr/posts/din_egitimi_dil_egitimi/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/tr/posts/din_egitimi_dil_egitimi/</guid>
      <description>Veliler olarak çocukların azami bir din eğitimine sahip olabilmeleri geniş kesimler tarafından bir ihtiyaç olarak kabul edilir. Kendi hayatlarında dini emir ve nehiyleri çok da fazla dikkate almayan veliler dahi çocuklarının en azından temel bir dini eğitime sahip olmalarını gerekli olduğunu düşünmekteler. Özellikle çocuklarının ahlaki gelişimleri için ana unsurların arasında görülen din eğitimi Avrupa ortamında camilerde yada en azından cami cemiyetleri tarafından işletilen din eğitim kurumlarında yerine getirilmekte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 Yıl Alman İslam Konferansı – İki İleri Üç Geri</title>
      <link>https://karahan.net/tr/posts/10_yil_alman_islam_konferansi/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/tr/posts/10_yil_alman_islam_konferansi/</guid>
      <description>Federal İçişleri Bakanlığı’nın düzenlediği Alman İslam Konferansı 10. yılını tamamlamasıyla Konferans kısa süreliğine de olsa kutlama moduna girdi. Ve uzun zamandır artık pek bir ses seda alamadığımız konferansı kısa süreliğine de olsa kamuoyu olarak tekrar fark etmiş olduk. 10. Yıl kutlama konuşmaları ve basındaki değerlendirmeler Alman İslam Konferansı’nın olumlu ve olumsuz etkilerini ele aldılar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lobi Çalışması Demişken…</title>
      <link>https://karahan.net/tr/posts/lobi_calismasi_demisken/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/tr/posts/lobi_calismasi_demisken/</guid>
      <description>Alman parlamentosunda oylanan Ermeni Soykırım Tasarısı’ndan sonra Türkiye’nin Almanya’da yürüttüğü ya da yürütemediği siyasetin yanı sıra burada mukim olan Sivil Toplum Kuruluş’larının (STK) da lobi alanındaki etkisizliği de tartışma gündemimize girmiş oldu. Tasarı öncesinde de sık sık gündem konusu olan, ama gündeme geldiği anda tekrar unutulan Türkiye kökenli kurumlarımızın eksik lobi çalışmaları Ermeni Soykırım Tasarısı’nın açtığı ağır yaradan sonra biraz daha gündemimizi meşgul edecek gibi, ki etmeli de.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Duygusal Soğukluk ve Sorumluluk Arasında Türk Göçmen Toplum</title>
      <link>https://karahan.net/tr/posts/duygusal_sogukluk_sorumluluk_tuerk_goecmen_toplumu/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/tr/posts/duygusal_sogukluk_sorumluluk_tuerk_goecmen_toplumu/</guid>
      <description>Alman Parlamentosu’nda oylanan Ermeni Tasarısı sonrası Almanya’daki Türk Toplumu’nun durumu “Filler tepişir, çimenler ezilir” sözüne benzemekte. Tasarı taraftarlarının olduğu kadar karşıtlarının da yerine getirilemez talepleri karşında olan yine Almanya’daki Sivil Toplum Kurumları’na (STK) oldu. Her iki taraf sürdürdükleri polemik ve tartışmalarında Almanya’daki Türkiye kökenlilerin üzerinde nasıl bir etki bıraktıkların hiç düşünme ihtiyacı dahi hissetmediler.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sivil Toplum Kurumlarımız ve Kurumsallaşmaları</title>
      <link>https://karahan.net/tr/posts/sivil_topum_kurumlar%C4%B1m%C4%B1y_kurumsallasma/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/tr/posts/sivil_topum_kurumlar%C4%B1m%C4%B1y_kurumsallasma/</guid>
      <description>Sivil Toplum Kurumlarımız son yıllarda bir çok alanda varlıklarını ortaya koymaya başladılar. Kamuoyunda 90lı yıllara nazaran daha görünürler, dil olarak yerel dile daha hakim duruma gelmeye başladılar. Görünürlükte kazanılan bu ivme, STK’ların bizzat kurumsallaşmasına yanısmamakta. Sonuçta halen fahri olarak yürütülmesi mümkün olmayan alanlarda dahi fahri elemanlar ile çalışmalarını sürdüren STK’larımız gelişen dış algılarının içini doldurmakta zorluk çekmekteler.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Müslüman Sosyal Hizmet Çalışmaları – İmkanlar ve Sorumluluklar</title>
      <link>https://karahan.net/tr/posts/musluman_sosyal_hizmet%C3%BCcalismalari/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/tr/posts/musluman_sosyal_hizmet%C3%BCcalismalari/</guid>
      <description>“Federal seviyede ortak bir müslüman sosyal hizmet kurumunun kuruluşu daha nihayete ermiş durumda değil.” Alman İslam Konferansı’nın aktüel bir ara sonuç belgesindeki bu ifade ortak bir müslüman sosyal hizmet kurumunun gelişimi ile ilgili durumu özetlemekte: Herşey daha gelişim sürecinde ve varılacak nokta daha belli değil. Ne Alman İslam Konferansı’nın kendisi ne de Alman İslam Konferansı’na katılan müslüman cemaatler bu konuda niyet belirtisinden öteye giden somut gelişmeleri ortaya koyabilmiş değiller.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gözyaşının değişmez terkibi</title>
      <link>https://karahan.net/tr/posts/traenen_ueberall_gleich/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://karahan.net/tr/posts/traenen_ueberall_gleich/</guid>
      <description>Gergin bir dönemdi. Mekke ile Medine birçok defa karşı karşıya gelmiş, Mekke en son Hendek Savaşı’nda Müslümanların üzerine yürümüştü. Ama şu an Mekke açtı, kıtlık Mekkelilerin arasında etkisini en çok fakirlerde göstermişti. Ve bu sıkıntı arasına Mekke’ye yardım gelmişti; Medine göndertmişti bu erzakları Yemen’den, Peygamber efendimizdi talimatı veren. Düşman bildikleri, nefret ettikleri İslam Peygamberi’nden gelmişti yardımlar.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
