<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Muslimfeindlichkeit - Tag - Karahan.net</title>
        <link>https://karahan.net/tags/muslimfeindlichkeit/</link>
        <description>Muslimfeindlichkeit - Tag - Karahan.net</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><managingEditor>info@karahan.net (Engin Karahan)</managingEditor>
            <webMaster>info@karahan.net (Engin Karahan)</webMaster><lastBuildDate>Tue, 31 Aug 2021 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/tags/muslimfeindlichkeit/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Islam-/Muslimfeindlichkeit und antimuslimischer Rassismus</title>
    <link>https://karahan.net/posts/dagegen-rede-amr/</link>
    <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/dagegen-rede-amr/</guid>
    <description><![CDATA[Islamfeindliche Ressentiments nehmen seit den Anschlägen vom 11. September 2001 rapide zu. Islam- und Muslimfeindlichkeit ist dabei nicht nur ein Phänomen gesellschaftlicher Randgruppen, sondern ist bis in die Mitte der Gesellschaft verbreitet. Diese Entwicklung ist nicht nur auf Deutschland begrenzt. In vielen europäischen Ländern nimmt die Ablehnung gegenüber dem Islam als Religion und Musliminnen und Muslimen als Individuen zu. Rechtspopulistische und offen rassistische Parteien in ganz Europa schlagen aus dieser Atmosphäre politisches Kapital.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Aktiv gegen Islamfeindlichkeit und Antimuslimischen Rassismus - Akteure und Herausforderungen</title>
    <link>https://karahan.net/posts/claim-akteure-herausforderungen/</link>
    <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/claim-akteure-herausforderungen/</guid>
    <description><![CDATA[Neue Publikation der “CLAIM – Allianz gegen Islam- und Muslimfeindlichkeit ” von Engin Karahan und Eren Güvercin
Die Phänomene Islam- und Muslimfeindlichkeit und Antimuslimischer Rassismus erfahren trotz zunehmender Islam- und Muslimfeindlichkeit in Deutschland und in Europa insgesamt noch eine mangelhafte Wahrnehmung – sowohl von medialer, politischer als auch von gesellschaftlicher Seite her.
Gleichzeitig gibt es bundesweit Akteure, die sich in diesem Themenfeld engagieren. Da sich Islam- und Muslimfeindlichkeit und Antimuslimischer Rassismus in ganz unterschiedlicher Form manifestieren, muss dieses Themenfeld von verschiedenen Seiten angegangen werden.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
