<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Muslime - Tag - Karahan.net</title>
        <link>https://karahan.net/tags/muslime/</link>
        <description>Muslime - Tag - Karahan.net</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><managingEditor>info@karahan.net (Engin Karahan)</managingEditor>
            <webMaster>info@karahan.net (Engin Karahan)</webMaster><lastBuildDate>Thu, 19 Dec 2019 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/tags/muslime/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Episode 5 - Alle Jahre wieder...</title>
    <link>https://karahan.net/posts/dn-episode05-ale-jahre-wieder/</link>
    <pubDate>Thu, 19 Dec 2019 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/dn-episode05-ale-jahre-wieder/</guid>
    <description><![CDATA[**Alle Jahre wieder&hellip; die Weihnachtsepisode der Dauernörgler **
In dieser Episode zum Jahresausklang gehen die Dauernörgler den Fragen nach: Was machen die Muslime mit dem Weihnachtsfest und was macht das Weihnachtsfest mit den Muslimen? Und ist man automatisch getauft, wenn es beim Besuch auf dem Weihnachtsmarkt regnet?
(Intro: revolt, Produced by White Hot)
Über den Dauernörgler-Podcast Im Dauernörgler-Podcast finden Sie Gespräche über das Zeitgeschehen aus muslimischer Perspektive. Der Schwerpunkt des Podcasts liegt in der kritischen Diskussion aktueller gesellschaftlicher Diskurse aus einer deutsch-muslimischen Perspektive.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Studie - Muslime fühlen sich Europa zugehörig – ein Kommentar</title>
    <link>https://karahan.net/posts/studie-muslime-europa-zugehoerig/</link>
    <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/studie-muslime-europa-zugehoerig/</guid>
    <description><![CDATA[Die zweite Erhebung der Europäischen Union zu Minderheiten und Diskriminierungen vermittelt Hoffnung und Sorge zugleich. Sorge, weil das Problem von Diskriminierungen von Minderheiten zwar eine gesamtgesellschaftliche Relevanz hat aber noch immer keine gesamtgesellschaftliche Beachtung findet. Hoffnung vermittelt sie, weil zumindest die Mehrheit der Betroffenen von diesen Erfahrungen nicht ihr Zugehörigkeitsgefühl in das hier und jetzt abhängig machen.
Greifen wir erst einmal die schlechten Nachrichten auf. 39 % der über 10.000 Befragten fühlten sich in den fünf Jahren vor der Erhebung aufgrund ihrer ethnischen Herkunft oder ihres Migrationshintergrundes in einem oder mehreren Bereichen des Alltags – Beschäftigung, Bildung, Wohnraum, Gesundheitsversorgung und bei der Inanspruchnahme von öffentlichen oder privaten Dienstleistungen – diskriminiert.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Eine Herausforderung für die Muslime in Deutschland – Die aktuelle Flüchtlingssituation</title>
    <link>https://karahan.net/posts/muslime-herausforderung-flucht/</link>
    <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/muslime-herausforderung-flucht/</guid>
    <description><![CDATA[Erstmals erschienen in der “Junge Kirche, 2/16, S. 28-29
Die Frühgemeinde des Islams kannte das Phänomen der Flucht nur zu gut. Drei Mal versuchten die ersten Muslime in Mekka der allgegenwärtigen Unterdrückung der eigenen Stammesbrüder zu entgehen. Zwei Mal brachen jeweils kleinere Gruppen von Muslimen in das christliche Abessinien auf und suchten dort Zuflucht bei dessen christlichen Herrscher. Schließlich verließ fast die gesamte mekkanische Gemeinde auf Einladung der Einwohner der Stadt Yasrib ihre Heimat, als einer der letzten der Prophet selbst.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Notfallbegleitung für Muslime oder mit Muslimen?</title>
    <link>https://karahan.net/posts/notfallbegleitung-muslime/</link>
    <pubDate>Mon, 12 Jan 2015 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/notfallbegleitung-muslime/</guid>
    <description><![CDATA[Vor der Frage, wie denn Notfallbegleitung für Muslime aussehen kann, muss erst die Frage beantwortet werden, ob denn Muslime überhaupt einer Notfallbegleitung bedürfen. Angesichts der weitestgehenden Abwesenheit dieses Begriffes im inner-muslimischen Diskurs dürfte dies eine berechtigte Frage sein: Brauchen Muslime überhaupt so etwas wie eine institutionalisierte Notfallbegleitung.
Gesellschaften stehen im stetigen Wandel, und nicht immer geht ein bewusstes selbstverursachtes Umdenken Veränderungen voran. Oftmals sind es gerade Aspekte des alltäglichen Lebens, die der Mensch nicht in der eigenen Hand hat, die ihn aber, ob er nun will oder nicht, vor veränderte Tatsachen stellten.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Geschäftsordnung des Koordinationsrates der Muslime in Deutschland</title>
    <link>https://karahan.net/posts/go-krm/</link>
    <pubDate>Tue, 03 Aug 2010 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/go-krm/</guid>
    <description><![CDATA[Der Koordinationsrat der Muslime (KRM) in Deutschland hat sich am 28. März 2007 in Köln unter der Beteiligung der DITIB, des Islamrats, der VIKZ und des ZMD konstituiert. Der KRM hat sich bisher nur eine interne Geschäftsordnung gegeben, die hiermit dokumentiert werden soll.
Koordinationsrat der Muslime in Deutschland KRM Geschäftsordnung in der Fassung vom 28. März 2007
I. Präambel In der Absicht der Schaffung einer einheitlichen Vertretungsstruktur der Muslime in der Bundesrepublik Deutschland geben sich die großen Dachverbände DITIB, VIKZ, Islamrat und ZMD für die Willensbildung innerhalb des Korrdinationsrates folgende Geschäftsordnung]]></description>
</item>
<item>
    <title>Erwartungen an den Islamischen Religionsunterricht in den Schulen</title>
    <link>https://karahan.net/posts/erwartungen-an-den-iru/</link>
    <pubDate>Thu, 22 Jul 2010 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/erwartungen-an-den-iru/</guid>
    <description><![CDATA[Schon im Jahr 1979 erließ das Kultusministerium Nordrhein-Westfalen einen ersten Erlass zum „Islamischen Religionsunterricht“. Das Landesinstitut für Curriculum-Entwicklung wurde damals vom Land damit beauftragt, ein Werkstattseminar über Inhalte eines möglichen islamischen Religionsunterrichts durchzuführen.
Zwanzig Jahre sind nun vergangen und auch heute ist die Einrichtung eines verfassungskonformen Religionsunterrichts nicht gesichert. In zahlreichen Bundesländern gibt es Modellversuche unter unterschiedlichen Namen, mit unterschiedlichen Beteiligungen. Gemeinsam ist ihnen allen, lässt man den Islamischen Religionsunterricht in Berlin außen vor, dass sich keine muslimischen Religionsgemeinschaften an ihnen wirklich beteiligen oder beteiligen können.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Der „tatsächliche Wertekonsens“ im Streit mit dem Pluralismus des Grundgesetzes</title>
    <link>https://karahan.net/posts/wertekonsens-pluralismus-grundgesetz/</link>
    <pubDate>Fri, 23 Jan 2009 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/wertekonsens-pluralismus-grundgesetz/</guid>
    <description><![CDATA[In die Integrationsdebatte fallen immer wieder neue Begriffe ein, die zweitweise die Diskussion zu bestimmen scheinen, dann aber nach einer gewissen Zeit in den Hades der verbrauchten Begriffe Eingang finden. Manche Begriffe scheint man aber nicht loswerden zu können. Immer dann, wenn man glaubt, sie wären wegen ihrer Inhaltsleere aus der Diskussion verschwunden, kommen sie unter einem anderen Gewand wieder zum Vorschein. Die Vorstellung von einer „Leitkultur“ ist solch ein Begriff.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
