<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Islamfeindlichkeit - Tag - Karahan.net</title>
        <link>https://karahan.net/tags/islamfeindlichkeit/</link>
        <description>Islamfeindlichkeit - Tag - Karahan.net</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><managingEditor>info@karahan.net (Engin Karahan)</managingEditor>
            <webMaster>info@karahan.net (Engin Karahan)</webMaster><lastBuildDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/tags/islamfeindlichkeit/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Innermuslimischer Diskurs auf Abwegen: Die privilegierten Stimmen und die Verleugnung innerer Probleme</title>
    <link>https://karahan.net/posts/innermuslimischer-diskurs-auf-abwegen/</link>
    <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/innermuslimischer-diskurs-auf-abwegen/</guid>
    <description><![CDATA[Privilegierte Aktivisten und Defensivität Der innermuslimische Diskurs hat nicht besonders viele Freunde. Kritiker erfahren in den größten religiös-muslimischen Organisationsstrukturen - den muslimischen Verbänden wie DITIB, IGMG, ATIB - kaum eine Daseinsberechtigung. Nun springen dieser strukturellen Diskursverweigerung aber auch noch privilegierte muslimische Aktivisten zur Seite, die selbst nie die Notwendigkeit verspürt haben, aktiv in diesen Strukturen sein zu müssen. Sie müssen die Verbände werden jedoch als notwendig für die Erfüllung eigener Agenden angesehen; über die unkritische Anwaltschaft für diese Strukturen leiten sie quasi Legitimität für die eigene Position und Authentizität für die eigene Haltung her.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Islam-/Muslimfeindlichkeit und antimuslimischer Rassismus</title>
    <link>https://karahan.net/posts/dagegen-rede-amr/</link>
    <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/dagegen-rede-amr/</guid>
    <description><![CDATA[Islamfeindliche Ressentiments nehmen seit den Anschlägen vom 11. September 2001 rapide zu. Islam- und Muslimfeindlichkeit ist dabei nicht nur ein Phänomen gesellschaftlicher Randgruppen, sondern ist bis in die Mitte der Gesellschaft verbreitet. Diese Entwicklung ist nicht nur auf Deutschland begrenzt. In vielen europäischen Ländern nimmt die Ablehnung gegenüber dem Islam als Religion und Musliminnen und Muslimen als Individuen zu. Rechtspopulistische und offen rassistische Parteien in ganz Europa schlagen aus dieser Atmosphäre politisches Kapital.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Aktiv gegen Islamfeindlichkeit und Antimuslimischen Rassismus - Akteure und Herausforderungen</title>
    <link>https://karahan.net/posts/claim-akteure-herausforderungen/</link>
    <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/claim-akteure-herausforderungen/</guid>
    <description><![CDATA[Neue Publikation der “CLAIM – Allianz gegen Islam- und Muslimfeindlichkeit ” von Engin Karahan und Eren Güvercin
Die Phänomene Islam- und Muslimfeindlichkeit und Antimuslimischer Rassismus erfahren trotz zunehmender Islam- und Muslimfeindlichkeit in Deutschland und in Europa insgesamt noch eine mangelhafte Wahrnehmung – sowohl von medialer, politischer als auch von gesellschaftlicher Seite her.
Gleichzeitig gibt es bundesweit Akteure, die sich in diesem Themenfeld engagieren. Da sich Islam- und Muslimfeindlichkeit und Antimuslimischer Rassismus in ganz unterschiedlicher Form manifestieren, muss dieses Themenfeld von verschiedenen Seiten angegangen werden.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Antidiskriminierungsarbeit braucht die gesellschaftliche Mitte</title>
    <link>https://karahan.net/posts/antidiskriminierungsarbeit-gesellschaftliche-mitte/</link>
    <pubDate>Fri, 19 Feb 2010 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/posts/antidiskriminierungsarbeit-gesellschaftliche-mitte/</guid>
    <description><![CDATA[Haben Sie schon von dem Bericht der Antidiskriminierungsstelle des Bundes gehört? Überhaupt schon einmal etwas von dieser Behörde gehört? Nein, dann dürfte es Ihnen wie der Mehrheit der deutschen Bevölkerung gehen.
Sowohl Antidiskriminierungsarbeit, als auch die Antidiskriminierungsstelle des Bundes (ADS) sind für die meisten Deutschen nichtssagende Begriffe. Diese Feststellung gehört mit zu den Ergebnissen eines Forschungsprojekts „Diskriminierung im Alltag “, das die ADS in Auftrag gegeben hat. Danach haben nur 23 % der Befragten schon einmal etwas von der ADS gehört, nur 34 % können sich unter dem Allgemeinen Gleichbehandlungsgesetz (AGG) etwas vorstellen.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
