<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Din-Devlet İlişkileri - Kategori - Karahan.net</title>
        <link>https://karahan.net/tr/categories/din-devlet-ili%C5%9Fkileri/</link>
        <description>Din-Devlet İlişkileri - Kategori - Karahan.net</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>tr</language><managingEditor>info@karahan.net (Engin Karahan)</managingEditor>
            <webMaster>info@karahan.net (Engin Karahan)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 12 Oct 2016 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://karahan.net/tr/categories/din-devlet-ili%C5%9Fkileri/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>10 Yıl Alman İslam Konferansı – İki İleri Üç Geri</title>
    <link>https://karahan.net/tr/posts/10_yil_alman_islam_konferansi/</link>
    <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/tr/posts/10_yil_alman_islam_konferansi/</guid>
    <description><![CDATA[Federal İçişleri Bakanlığı’nın düzenlediği Alman İslam Konferansı 10. yılını tamamlamasıyla Konferans kısa süreliğine de olsa kutlama moduna girdi. Ve uzun zamandır artık pek bir ses seda alamadığımız konferansı kısa süreliğine de olsa kamuoyu olarak tekrar fark etmiş olduk. 10. Yıl kutlama konuşmaları ve basındaki değerlendirmeler Alman İslam Konferansı’nın olumlu ve olumsuz etkilerini ele aldılar.
Evet, konferans şu anki yürüyen üçüncü aşamasında diğer iki aşamasına bakarak çok daha olumlu ve verimli yürümekte.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Hoşgörü yerine kabul - Hoşgörü ve Alman hukuku - Alman hukukunda çoğulculuk</title>
    <link>https://karahan.net/tr/posts/akzeptiert-statt-toleriert/</link>
    <pubDate>Mon, 01 Dec 2014 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Engin Karahan</author>
    <guid>https://karahan.net/tr/posts/akzeptiert-statt-toleriert/</guid>
    <description><![CDATA[Anayasal bir ilke olarak hoşgörü ve çoğulculuk Hoşgörü kavramı, bir düşünce ve eylem normu olarak Anayasa&rsquo;ya içkindir. Tüm hukuk sistemine, Temel Yasa&rsquo;dan yayılan hoşgörü kavramı nüfuz etmiştir.
Aşırılığın yasaklanması ve orantılılığın bir gereği olarak hoşgörü kavramı tüm hukuk sistemine nüfuz eder. (Fritz Werner)
Anayasa&rsquo;nın hoşgörü kavramına yönelik temel yönelimi iki örnekle açıklanabilir: Eşit muamele ilkesi ve din özgürlüğü. Madde 3 herkesin kanun önünde eşit olduğunu açıkça belirtmekle kalmaz, bu fikri daha da somutlaştırır.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
