<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dil Eğitimi on Karahan.net</title>
    <link>/tr/tags/dil-e%C4%9Fitimi/</link>
    <description>Recent content in Dil Eğitimi on Karahan.net</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr</language>
    <copyright>&amp;copy; 2022 &lt;a href=&#34;https://karahan.net&#34;&gt;Engin Karahan&lt;/a&gt; 
</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Aug 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tr/tags/dil-e%C4%9Fitimi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hemşehri Dernekleri – Eskimiş folklor mu, geleceğin kültürel hizmet kurumları mı?</title>
      <link>/tr/posts/hemseri_dernekleri_folklor_kultur/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/hemseri_dernekleri_folklor_kultur/</guid>
      <description>Göçmen toplumu olarak kurumsal tarihimizde hemşehri dernekleri en eski kurumlarımızın başında gelmekteler. Hemşehri dernekleri daha iç göç ile tanıştığımız dönemlerde karşımıza çıkmışlardı. Sivil Toplumu nispeten zayıf olarak değerlendirmemiz gereken dönemlerde göç eden insanlarımız için hemşehri dernekleri ilk kurumsallaşma ve dernekleşme tecrübesini oluşturmaktaydı. Avrupa’ya göçün başlamasıyla birlikte hemşehri derneklerinin bu coğrafyaya da taşınması doğal bir süreç olarak karşımıza çıkmakta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Din Eğitimi Mi, Dil Eğitimi mi?</title>
      <link>/tr/posts/din_egitimi_dil_egitimi/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/tr/posts/din_egitimi_dil_egitimi/</guid>
      <description>Veliler olarak çocukların azami bir din eğitimine sahip olabilmeleri geniş kesimler tarafından bir ihtiyaç olarak kabul edilir. Kendi hayatlarında dini emir ve nehiyleri çok da fazla dikkate almayan veliler dahi çocuklarının en azından temel bir dini eğitime sahip olmalarını gerekli olduğunu düşünmekteler. Özellikle çocuklarının ahlaki gelişimleri için ana unsurların arasında görülen din eğitimi Avrupa ortamında camilerde yada en azından cami cemiyetleri tarafından işletilen din eğitim kurumlarında yerine getirilmekte.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
